<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 23:11:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Forge: 注目の新興企業向けセカンダリーマーケットが復活！  ただ、企業向けソフトウェアはそうでもない</title>
      <link>https://www.saastr.com/forge-the-secondary-markets-for-hot-start-ups-are-back-just-not-so-much-for-enterprise-software/</link>
      <description>フォージ・グローバルは、ユニコーンに「セカンダリー・リクイディティ（流通流動性）」を提供することを専門とし、IPO前の未公開企業の株式取引を促進している。同社の最新レポートでは、セカンダリー市場のトレンドが明らかにされており、AIと防衛技術セクターが盛況である一方、エンタープライズ・ソフトウェアの上昇率はわずか+6.4%にとどまっている。一方、フィンテックは2025年第1四半期に28％のプラスリターンを記録しており、ストライプ（+40％）、ランプ（+27％）、チャイム（+26％）などが好調だった。このデータは、スタートアップエコシステムにおける異なるセクター間のパフォーマンスの格差を浮き彫りにしている。VC投資は特に成長ステージで増加しているが、企業向けソフトウェアは同じレベルの成長を経験しておらず、市場の潜在的なシフトを示唆している。近々予定されているFigmaのIPOは、SaaSビジネスの将来の状況についてさらなる洞察を提供する可能性がある。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 16:17:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744993056000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ほとんどすべての創業者が間違えている数学の1ビット：希釈</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-one-bit-of-math-almost-all-founders-get-wrong-dilution/</link>
      <description>この記事では、株式売却、SAFE、資金調達ラウンド、経営陣の拡大、株式付与、新規雇用など、新興企業の創業者が通常直面する様々な希薄化の要因について論じている。また、創業者が会社に対する重要な権益を維持できるよう、希薄化を理解し管理することの重要性を強調している。主なアドバイスとしては、バーンレートの削減、予算の厳守、トップ・パフォーマーへのエクイティの集中、権利確定スケジュールの実施、シニア雇用や過剰資本の調達に対する慎重さなどが挙げられる。希薄化を抑制することで、より良い財務結果をもたらし、より多くの株式がふさわしい従業員に報いることができる。この記事では、SaaSのIPOに成功した企業の中には、VCからの資金調達を最小限に抑えた例もあり、希薄化を効果的に管理できることを示唆している。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 14:10:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744985456000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：11年経ってもARRが300万ドルしかありません。  このまま続けるべきでしょうか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-were-only-at-3m-arr-after-11-years-should-we-keep-going/</link>
      <description>本記事では、11年間運営され、年間経常収益（ARR）がわずか300万ドルしかないSaaSビジネスのジレンマを取り上げる。この記事では、起業における忍耐と目的の重要性を強調し、事業を構築し、意義を創造し、課題に取り組み、自分の「なぜ」を発見しようとする意欲が、事業の旅を続けるかどうかを決める重要な要素であることを強調している。この記事は、ソーシャルメディアに蔓延する「やめる文化」に屈しないこと、そして成功した起業家の多くが、成功を収める前に何度も失敗に直面していることを忘れないことを、創業者に勧めている。50億ドル企業になる前に100万ドルのARRに到達するのに10年かかったUiPathのような例を挙げている。重要なメッセージは、たとえ道のりが困難で成功に時間がかかったとしても、弾力性を保ち、前進し続け、永続的なものを築くことに集中することである。</description>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 11:03:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744974195000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>