<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 16:02:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SaaStrアニュアル2025にCRO、CMO、CCO、CFOのトップ100人が集まる理由と、あなたも参加すべき理由</title>
      <link>https://www.saastr.com/why-100s-of-the-top-cros-cmos-ccos-and-cfos-are-coming-to-saastr-annual-2025-and-why-you-should-too/</link>
      <description>SaaStr Annual 2025は、SaaS、クラウド、AIのファウンダーのためのプレミアイベントとして位置づけられており、この種のイベントとしては世界最大規模を誇ります。このカンファレンスは、2年連続でVIPサミットを導入することで、その経験をさらに高めようとしている。この動きは、著名な参加者に特別なネットワーキングと学習の機会を提供することに重点を置いていることを示唆している。VIPサミットを重視することで、イベントはこれらの業界の創業者に独自の価値と洞察を提供することを目指している。この戦略は、優秀な人材の獲得、戦略的パートナーシップの育成、SaaS、クラウド、AI分野におけるイノベーションの推進に役立つ。参加者は、ハイレベルなディスカッション、ネットワーキング・セッション、知識の共有を期待することができ、急速に進化するこれらの業界の最前線にとどまることを目指す人々にとって、このイベントは必見のものとなる。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 17:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745255520000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>「営業担当副社長が適任かどうか確信が持てない場合は？  正直な5つのテスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/what-if-im-not-sure-that-my-vp-sales-is-the-right-person-an-honest-5-point-test/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスにおける営業担当副社長の適性がわからないというジレンマについて論じている。この記事では、営業担当副社長レベルでは、適切でない可能性のある人物を「修正」することは困難であり、これは採用ミスの結果である可能性があることを強調しています。営業担当副社長は組織において重要な役割を担っており、もし彼らがうまく機能していなければ、採用ミスや資本の浪費、顧客の不満など、さまざまな悪影響につながる可能性がある。この記事では、副社長の有効性を判断するために、リード1件当たりの売上や純新規予約といった主要な指標を見て状況を評価することを提案している。また、「かなり優秀な」営業担当副社長であっても、その役割を担う者がいないよりはマシであるとも言及している。アドバイスとしては、業績不振の兆候が明らかになった場合は、早急に対処することがビジネスの成功にとって重要であるとしている。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 14:14:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745244867000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  解約を減らすには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-we-reduce-churn/</link>
      <description>SaaSにおいて解約は、顧客喪失によって成長を妨げる可能性があるため、非常に重要な指標である。モニターすべき解約には主に2つのタイプがあります：カスタマーチャーンとレベニューチャーンだ。解約は、製品適合の問題、オンボーディングの不備、エンゲージメントの欠如、外部要因、競合など様々な理由で発生する。解約を減らすには、オンボーディングに大きく投資し、Time-to-Valueを重視し、プロアクティブ・カスタマー・サクセスを実践し、フィードバック・ループを密にし、組織全体で関係を構築し、解約をセグメント化し、ロゴ・リテンションを優先する。高い純収益維持率（企業では120％以上、中堅企業では110％以上、中小企業では100％以上）を目指すことで、企業は拡大する収益が解約を確実に上回り、持続的な成長につなげることができる。健全なSaaSビジネスを維持するためには、四半期ごとに解約率の低減に継続的に取り組むことが極めて重要です。</description>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 09:07:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745226441000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>