<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 23:11:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SaaStrアニュアル2025がこれまで以上に良くなる10の理由!  5月13日～15日にSFベイで開催</title>
      <link>https://www.saastr.com/top-10-reasons-saastr-annual-2025-is-better-than-ever/</link>
      <description>2025年のSaaStr年次イベントは、B2BにおけるAIに50％、2025年以降のGTM戦略に50％、業界リーダーとのネットワーキングに50％焦点を当て、これまでで最高のイベントになる予定です。SaaStr.AIサミットでは、Perplexity、Google Cloud、GitHubなどのトップ企業による200以上のAIデモやセッションが行われ、AIがSaaS業界をどのように再構築しつつあるかについての洞察を提供する。このイベントでは、100社以上のAIスケールアップ企業や新興企業を紹介するAIデモステージが開催される。800以上のVCが参加し、創業者は1:1のMeet-a-VCセッションやキュレーション・イベントを通じて、ピッチ、コネクト、資金調達の機会を十分に得ることができる。さらに、Braindates、AMA、メンタリング、1:1ミーティングを含む1,000以上のネットワーキング・セッションを提供し、潜在的な共同創業者、メンター、顧客とのつながりを促進する。今年のイベントは、SaaSの創業者、経営幹部、投資家に貴重な見識、成長の機会、有意義な人脈を提供することを目的としている。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 20:00:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744660816000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>B2B新興企業は売上の15％を営業に、10％をマーケティングに費やしている（SaaSキャピタル調べ</title>
      <link>https://www.saastr.com/b2b-startups-spend-15-of-revenue-on-sales-and-10-on-marketing-per-saas-capital/</link>
      <description>SaaS Capitalは、さまざまな規模のB2B新興企業1,000社を対象に、効率化時代における営業・マーケティングへの現在の支出状況を調査した。2025 Spending Benchmarks for Private B2B SaaS Companies」と題されたこのレポートは、業界内の支出動向に関する洞察を提供している。このデータは、SaaS企業が自社の支出をベンチマークし、競争力を確保するために極めて重要である。本レポートを分析することで、SaaS企業はより良い効率と成長のために営業・マーケティング戦略を最適化するための実用的な洞察を得ることができる。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:10:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744639843000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  大企業との商談を上手にまとめるには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-learn-to-close-big-enterprise-deals-better/</link>
      <description>大企業の商談を成立させるには、中小企業の営業とは異なるアプローチが必要だ。主な戦略としては、早い段階で利害関係者をマッピングすること、複数のレベルで関係を構築すること、ROIとビジネスインパクトに焦点を当てること、明確な拡大経路を持って小さく始めること、概念実証と有料パイロット版を活用すること、長い販売サイクルを忍耐強く続けること、見込み客に直接会うこと、購入プロセスを単純化すること、顧客の成功事例を紹介することなどが挙げられる。企業の購買プロセスを理解し、意思決定者を特定し、具体的なニーズに合わせた提案を行うことが重要です。人間関係やケーススタディを通じて信頼と信用を築くことが不可欠です。時間をかけて拡大できる小規模な案件から始め、販売サイクルの長期化に備える。成功のためには、直接会ってのミーティングと明確なコミュニケーションが欠かせない。これらの戦略に従い、企業営業特有の課題に適応することで、新興企業は大きな取引を成功させる可能性を高めることができる。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:11:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744621889000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>