<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 23:11:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SaaStr on 20VC：「今日、ベンチャーで本当に起きていること：AI投資、ファンドの規模、そしてなぜ「シードはカモのため」なのか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-on-20vc-whats-really-happening-in-venture-today-hard-truths-on-ai-investing-fund-sizes-and-why-seed-is-for-suckers/</link>
      <description>最近の20VCのエピソードで、SaaS投資家であるScale VenturesのRory O&apos;Driscoll氏は、ベンチャーキャピタルの現在の状況とSaaS業界の進化について論じています。HubSpotやDocuSignのような成功企業に投資しているローリーは、今日のベンチャーキャピタルの環境で何が出資されているかについての貴重な洞察を提供しています。この対談では、ベンチャーキャピタルの仕組み、資金調達のトレンドの変化、こうした変化の背景にある理由について掘り下げます。このディープダイブは、起業家や投資家にSaaSセクターに関するユニークな視点と、競争の激しいスタートアップのエコシステムをナビゲートする方法を提供します。ローリーのB2Bリーダーを支援した経験と実績は、SaaSビジネスでの成功を目指す人々に実用的なアドバイスを提供する。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 18:50:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744915807000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>VCの資金調達プロセスで創業者が犯す10の無理やりなエラー</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-unforced-errors-founders-make-in-the-vc-fundraising-process/</link>
      <description>この記事では、創業者がピッチデッキで十分な情報を提供しないことで、資金調達のチャンスをいかに減らすかについて論じている。著者は、ある創業者が3ページのティーザーデッキを送り、何のデータも提供しなかったために資金調達の機会を逃した経験を紹介している。顧客数や将来の計画など、必要不可欠な情報が欠けていたため、投資家はスタートアップの可能性を測ることが難しかったのだ。著者は、投資家の関心を効果的に引くためには、包括的な情報を提供する詳細な投資家向けデッキが重要であることを強調している。ピッチデッキに重要なデータを盛り込まないことで、創業者は資金調達の機会を失うリスクがある。重要なことは、潜在的な投資家を惹きつけるために、創業者はピッチデッキを情報豊富で詳細なものにし、事業の明確なイメージを提供するべきだということだ。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 14:11:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744899077000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：スタートアップを立ち上げるにはどうすればよいですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-build-conviction-to-start-a-startup/</link>
      <description>スタートアップを立ち上げるための信念を固めるには、「未来」を信じ、それを実現するために何年もコミットすることが必要だ。この確信を強めるには、アイデアを検証するために20人以上の潜在顧客と話すこと、ビジョンを共有する信頼できる共同創業者を見つけること、コンセプトを証明し初期の牽引力を得るためにプロトタイプを作成すること、長期的なコミットメントであることを理解すること、メンターや投資家に検証を求めること、将来ベンチャーを追求しないことを後悔しないかどうかを評価することなどが必要だ。確信とは、すべての答えを持っていることではなく、疑問にもかかわらず前進することだ。成功する創業者は、自分のビジョンを信じることから始め、それを検証するためのステップを踏む。顧客と関わり、適切なチームを見つけ、アイデアをテストすることで、信念は自然に育っていく。</description>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:54:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744883650000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>