<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 14:03:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SaaStrアニュアル2025がこれまで以上に良くなる10の理由!  5月13日～15日にSFベイで開催</title>
      <link>https://www.saastr.com/top-10-reasons-saastr-annual-2025-is-better-than-ever/</link>
      <description>2025年に開催されるSaaStr年次イベントは、B2BにおけるAI、GTM戦略、ネットワーキングに焦点を当てた、これまでで最高のイベントになる予定です。SaaStr.AIサミットでは、AIがSaaSにどのような変革をもたらすかを紹介する200以上のAIデモやセッションが行われ、スタートアップ企業専用のAIデモステージも設置される。800社以上のVCが参加し、ピッチングや資金調達の機会を提供するほか、B2B創業者のための創業者-VC特別ブランチも開催される。同イベントでは、ブレインデート、AMA、メンタリング、1:1ミーティングなど、1,000以上のネットワーキング・セッションが開催され、共同創業者候補、メンター、顧客とつながる機会が豊富に提供される。SFベイの40エーカー以上のキャンパスで開催される今年のイベントは、SaaSの創業者、経営幹部、投資家にとって、より大きく、より大胆で、よりインパクトのあるものになることをお約束します。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 20:00:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744660816000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>B2B新興企業は売上の15％を営業に、10％をマーケティングに費やしている（SaaSキャピタル調べ</title>
      <link>https://www.saastr.com/b2b-startups-spend-15-of-revenue-on-sales-and-10-on-marketing-per-saas-capital/</link>
      <description>SaaS Capitalは、B2Bスタートアップ1,000社を対象にアンケート調査を実施し、現在の営業・マーケティングへの支出状況を分析した。この調査は、現在の効率化の時代における支出パターンを理解することを目的としている。2025 Spending Benchmarks for Private B2B SaaS Companies」と題された完全版レポートでは、これらの新興企業が営業・マーケティング活動に投資している金額に関する洞察が示されている。このデータは、SaaSビジネスが業界標準と比較して自社の支出をベンチマークし、成長のための戦略を最適化するために極めて重要である。他のB2B SaaS企業が設定したベンチマークを理解することで、新興企業は市場パフォーマンスと拡張性を高めるためのリソース配分と予算編成について、情報に基づいた意思決定を行うことができます。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:10:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744639843000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  大企業との商談を上手にまとめるには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-learn-to-close-big-enterprise-deals-better/</link>
      <description>この記事では、複雑な企業の購買プロセスを理解することの重要性を強調しながら、大企業との取引を効果的に成立させるための戦略について論じている。主な洞察として、早い段階で利害関係者をマッピングすること、組織内の複数のレベルで関係を構築すること、ROIとビジネスインパクトに焦点を当てること、拡張の可能性を持って小さく始めること、購入者のリスクを軽減するために概念実証と有料パイロットを活用すること、長い販売サイクルに忍耐強くなること、高額案件では見込み客と顧客に直接会うこと、新興企業として購入プロセスを単純化すること、信頼性を高めるために顧客の成功事例を活用することなどが挙げられる。このアドバイスでは、創業者と営業担当者がSMBから企業への営業アプローチに適応する必要性を強調し、主要な意思決定者を特定し、信頼を築き、企業顧客の特定のニーズに合わせた明確な価値提案を示すことの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:11:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744621889000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>