<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 03:25:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SaaStr年次2025でAIスタートアップをピッチする最後のチャンス！80以上のスタートアップがすでに参加決定-次はあなたの番？</title>
      <link>https://www.saastr.com/last-chance-to-pitch-your-ai-startup-at-saastr-annual-2025-80-startups-already-slotted-will-you-be-next/</link>
      <description>SaaStr Annual 2025は5月13日から15日までSFベイで開催され、80社のAIスタートアップがMayfield AI Demo Stageでピッチを行います。新興企業は参加することで、10,000社以上のSaaSリーダーの目に触れることができ、50万～500万ドルの資金を確保できる可能性があるほか、イノベーションを披露し、信用を築くことができる。AIファーストのSaaS製品または収益を生み出すAIコンポーネントを持つ創業者は、4月15日までに応募することが推奨される。ピッチに参加しない場合でも、このイベントは貴重なネットワーキングと学習の機会を提供する。SaaStr Annualは、新興企業がより早く、より少ないストレスでスケールすることを支援することを目的としている。このイベントは、AIスタートアップがSaaSエコシステムに大きなインパクトを与える絶好の機会を提供する。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:42:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744396934000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>あなたの新興企業を最終ラウンドの価格より安く売ることは可能か？  おそらく。  今日、それはより一般的になっている。</title>
      <link>https://www.saastr.com/can-you-sell-your-startup-below-the-last-round-price-probably-its-more-common-today/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタルが新興企業の販売戦略をより柔軟にする方向にシフトしていることについて論じている。この記事では、アンドリーセン・ホロウィッツが主導した最後の資金調達ラウンドで15億3000万ドルと評価された後、アトラシアンに9億7500万ドルで買収されたLoomの例について触れている。アンドリーセン・ホロウィッツは、この売却で1倍のリターンしか得られなかったにもかかわらず、問題なくこの取引に同意し、VCが巨額のリターンを得られない可能性のあるエグジットに対してよりオープンであるという傾向を示している。このような適応力によって、新興企業は規模拡大や失速の可能性といった課題を乗り越えることができ、成功するエグジットの選択肢が増えることになる。この記事は、VCと新興企業が出口戦略で一致し、相互に有益な結果を確保するために期待を調整することに寛容であることの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:10:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744380626000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  より良いSDRになるには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-become-a-better-sdr-2/</link>
      <description>より良い営業開発担当者（SDR）になるためには、製品を使いこなすこと、ターゲットとなるペルソナを理解すること、パーソナライズされたコールドメールを書くこと、機会を作ることに集中すること、テクノロジーとデータを活用すること、情熱を持ってハッスルすること、アウトリーチをパーソナライズすること、フィードバックから学ぶこと、そして役割を尊重することに集中しましょう。製品を熟知し、顧客のペインポイントを理解し、具体的で適切なメッセージを作成することが重要です。案件の成約を気にするよりも、チャンスを作ることを優先し、テクノロジーを駆使して賢く、適格なリードを効率的にターゲットにすること。目立つために、情熱、創造性、信頼性をアウトリーチで示しましょう。フィードバックをもとに、アプローチを継続的に見直し、改善すること。SDRの役割を尊重し、より大きなチャンスにつなげる。利害関係者に常に情報を提供し、仕事がブラックホールとならないようにする。これらの分野をマスターすることで、チームにとって必要不可欠な存在となり、SDRとしての昇進や全体的な成功を早めることができる。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:08:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744362514000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr年次2025でAIスタートアップをピッチする最後のチャンス！80以上のスタートアップがすでに参加決定-次はあなたの番？</title>
      <link>https://www.saastr.com/last-chance-to-pitch-your-ai-startup-at-saastr-annual-2025-80-startups-already-slotted-will-you-be-next/</link>
      <description>SaaStr Annual 2025は5月13日から15日までSFベイで開催され、80社のAIスタートアップがMayfield AI Demo Stageに参加します。スタートアップ企業は、1万人以上のSaaSリーダーや投資家に対して自社のAIイノベーションをピッチするチャンスに応募することができる。SaaStrコミュニティへの露出、50万～500万ドルの資金獲得のチャンス、イノベーションの紹介、信頼性の構築などのメリットがあります。AIファーストのSaaS製品、または収益を促進するAIコンポーネントを持つ創業者は、ステージを問わず、4月15日までに応募することをお勧めします。ピッチしない場合でも、参加することで貴重なネットワーキングと学習の機会が得られます。SaaStr Annualは、新興企業が知名度を上げ、資金を確保し、成長を加速させるための最重要イベントです。SaaSとAIのプレミア・イベントに参加するこの機会をお見逃しなく。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:42:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744396934000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>あなたの新興企業を最終ラウンドの価格より安く売ることは可能か？  おそらく。  今日、それはより一般的になっている。</title>
      <link>https://www.saastr.com/can-you-sell-your-startup-below-the-last-round-price-probably-its-more-common-today/</link>
      <description>ユニコーンやVC投資の台頭により、企業売却に対する考え方に変化が生じている。アンドリーセン・ホロウィッツが主導した最終ラウンドの評価額15億3000万ドルの後、Loomがアトラシアンに9億7500万ドルで買収されたことは、この傾向を例証している。アンドリーセン・ホロウィッツは、最終評価額に達しなかったにもかかわらず、買収を受け入れ、状況の変化に柔軟に対応した。これは、VCによるエグジットに対するより現実的なアプローチを示しており、より高いバリュエーションを期待するよりも、リターンを確保することに重点を置いている。このような適応力は、競争市場でエグジットの成功を目指す新興企業にとって極めて重要である。これは、戦略的な意思決定と、当初の期待には沿わないかもしれないがそれでも大きなリターンをもたらす機会に対してオープンであることの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:10:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744380626000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  より良いSDRになるには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-become-a-better-sdr-2/</link>
      <description>営業開発担当者（SDR）として活躍するためには、製品を熟知し、ターゲットとなるペルソナを理解し、すぐに価値を提供できるようパーソナライズされたコールドメールを作成することに集中しましょう。テクノロジーとデータを活用し、適切なアカウントを効率的にターゲットにすることで、成約のみに焦点を当てるのではなく、機会を創出することに集中しましょう。一般的なアプローチからパーソナライズされた戦略へと移行し、情熱、ハッスル、信頼性をアウトリーチで示す。常にフィードバックを求め、戦術を洗練させ、営業組織におけるSDRの役割の重要性を尊重する。利害関係者に常に情報を提供し、関与し続けることが成功には欠かせません。これらの分野に秀でることで、チームにとってかけがえのない戦力となり、キャリアアップへの道を切り開くことができる。</description>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:08:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744362514000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
