<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 23:11:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AIはまだ売れない。  しかし、AIはすでにあなたの営業チームの多くよりも「賢い」だろう。</title>
      <link>https://www.saastr.com/ai-cant-sell-yet-but-its-probably-already-smarter-than-90-of-your-sales-team/</link>
      <description>この記事では、SaaStr AIが導入後1ヶ月で6,000件以上のチャットや質問を処理し、採用に関するアドバイスから投資レビューまで様々なトピックに対応した成功事例が紹介されている。このAIシステムは、当初はサポートを目的としていたが、目論見書を使って訓練したところ、予想外に営業関連の問い合わせを処理するのが得意になった。スポンサーシップのオファー、リードジェネレーション、予算の提案、ブースの仕様などに関する見事な知識を示した。営業関連の質問に正確に答えるAIの能力は、人間の事業開発担当者（BDR）の90％のパフォーマンスを上回った。AIは営業担当者ではないが、定義された範囲内でデジタル・エージェントとして効果的に機能する。重要な点は、AIが顧客との対話を強化し、貴重な洞察を提供し、営業プロセスを合理化する可能性があることで、SaaSビジネスでAIを活用して効率性と顧客サービスを向上させるメリットを示している。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 14:20:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744726842000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>2025年のシリーズAの展望：ケミストリーVCのイーサン・カーズワイルからの洞察</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-series-a-landscape-in-2025-insights-from-chemistry-vcs-ethan-kurzweil/</link>
      <description>Bessemer Venture Partnersの元パートナーであり、現在Chemistry VCの創業パートナーであるEthan Kurzwiel氏は、SaaStrワークショップの水曜イベントで、2025年のシリーズA資金調達の現状について議論した。このセッションでは、SaaSベンチャー企業に対するシリーズA資金調達のトレンド、課題、機会など、主要な洞察が示された。平均的な資金調達額、バリュエーション、シリーズAラウンドの成功率などのビジネス指標も取り上げられたことでしょう。参加者は、シリーズA投資家を惹きつけるためにSaaSビジネスを効果的に位置づける方法、成長の可能性と製品市場適合性を示すことの重要性、競争の激しい資金調達環境で際立つための戦略など、実用的なアドバイスを得たことでしょう。さらに詳しく知りたい方は、進化するSaaSスタートアップのエコシステムをナビゲートするための更なる洞察とガイダンスを得るために、今後のワークショップ・ウェンズデーのイベントにサインアップすることが推奨された。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:35:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744724109000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ消費型モデルでは、成約数で支払うべきか、利用数で支払うべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-in-consumption-based-models-should-we-pay-out-on-deals-closed-or-usage/</link>
      <description>この記事では、消費型モデルにおける支払い構造をめぐる議論について、特に、成約した案件に基づいて支払うか、実際の製品使用量に基づいて支払うかに焦点を当てて論じている。現在、ほとんどの企業が成約と使用量の両方に連動した支払いを行う混合アプローチを採用しているが、使用量に基づいた支払いにより重点を置く方向にシフトしている。MongoDBの営業部門責任者は、消費ベースのGo-to-Market戦略における営業報酬戦術に関する洞察を提供している。重要なポイントは、営業報酬を顧客の利用状況に合わせることで、営業チームが顧客の成功と維持を優先するように促すことだ。このアプローチは、収益成長を促進するだけでなく、持続的な事業拡大を確実にする。この記事では、SaaS業界における長期的なビジネス目標に沿った行動を奨励するために、支払い構造を適応させることの重要性を強調しています。</description>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:26:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744709170000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>