<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://www.saastr.com/blog/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2025 23:11:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SaaStrアニュアル2025のネットワーキングを開始しました！</title>
      <link>https://www.saastr.com/networking-is-now-open-for-saastr-annual-2025/</link>
      <description>SaaStrは、SaaStr Annual 2025に参加する収益リーダーを対象に、AIを活用した新しいネットワーキング・プログラム「Who Do You Want to Meet」を導入する。このプログラムでは、参加者は同業者と1:1のミーティングを行うことができ、創業者、投資家、収益リーダー、VIPのつながりを促進することを目的としています。SaaStr 2025のチケットをお持ちの参加者には、このネットワーキング・イニシアチブに参加するための具体的な指示が電子メールで送られます。この限定プログラムは、SaaS業界における有意義なつながりを育むことに重点を置き、量よりも質の高い交流を重視しています。特定の役割をターゲットとし、特定のグループへのアクセスを制限することで、SaaStrは参加者に価値あるネットワーキング体験を提供することを目指しています。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 21:15:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744838106000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>マリン・ソフトウェアがシャットダウンした5つの興味深い教訓 :(</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-as-marin-software-shuts-down/</link>
      <description>この記事では、デジタル広告およびマーケティング・ソフトウェアで初期のリードを維持するのに苦労し、AIの組み込みや無料のメディア監査サービスの提供などの努力にもかかわらず成長を維持できず、最終的に閉鎖せざるを得なかったマリン・ソフトウェアのケースについて論じている。年間経常収益（ARR）が1,600万ドル残っていたにもかかわらず、損失をカバーできず、現金が底をついた。主な洞察には、「AI」のようなバズワードを追加するだけでなく、継続的なイノベーションの重要性、セールスファネルを加速させる無料監査サービスの有効性、SaaSの収益が減少しているときでもその粘り強さ、苦境にある新興企業すべてが買い手を見つけるわけではないという現実などが含まれる。この記事は、競争の激しいSaaS業界において、規模を拡大し成長を持続させることの難しさを浮き彫りにする訓話となっている。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 15:15:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744816520000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>セールスフォース：新しいコードの20％はすでにAIで書かれている</title>
      <link>https://www.saastr.com/salesforce-20-of-all-new-code-is-already-written-with-ai/</link>
      <description>セールスフォースAI担当上級副社長のジェイシュ・ゴビンダラジャン氏は、過去30日間に書かれたAPEXコードの20％が、同社のAIであるAgentforceから生まれたものであることを明らかにした。このAIが生成したコードは、プロトタイプのためだけでなく、ARR400億ドル超のエンタープライズ・ソフトウェア企業であるセールスフォースの本番環境に導入されている。共有された指標には、35,000人の月間アクティブユーザー、1,000万行の受け入れコード、月間30,000時間の開発者の時間を節約する内部ツールなどが含まれます。これは、AIの導入が大幅に加速し、生産性に影響を与えていることを示している。Owner、Gorgias、RevenueCatのような急成長中の他のSaaS企業も、同様かそれ以上の結果を経験している。このシフトは、AIが小さな機能や新興企業に限定されず、大企業のコード生成の実質的な一部になりつつあることを示している。このデータは、AIが近いうちに本番のコードの50％以上を占めるようになることを示唆しており、ソフトウェア開発におけるAIの重要性が高まっていることを強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:00:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744808438000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  燃え尽き症候群と上手に付き合い、自分を切り捨てるには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-deal-with-burnout-and-cut-myself-some-slack/</link>
      <description>この記事では、SaaS事業の創業者が4～5年の厳しい期間を経て燃え尽きるという問題を取り上げている。この記事では、いつまでも無理をするのではなく、休みを取って回復し、エネルギーを回復させることの重要性を強調している。重要なアドバイスとしては、たとえ短くても、仕事から完全に切り離し、脳がリセットできるようにすることで、本当の意味での休息をとることが挙げられている。この記事では、2＋2の休暇の取り方、つまり2日間の完全休暇と2日間の軽作業を提案している。この記事では、休暇を取ることは個人の幸福のために不可欠であり、怠けることを意味するのではなく、前進しながらも回復を意図的に行うことを強調している。この記事は、燃え尽き症候群を回避し、長期的に持続可能な生産性を維持するために、創業者がセルフケアを優先することを奨励している。</description>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:39:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1744796388000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>