<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 03:04:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>20VC + SaaStrが帰ってきた!OpenAIのパワー・ムーブ：サム・アルトマンがAMDの10％を引き出した方法、50億ドルのプレ・マネー・ラウンドが理にかなっている理由、そして株式公開の新しい数学</title>
      <link>https://www.saastr.com/20vc-saastr-is-back-openais-power-move-how-sam-altman-extracted-10-of-amd-why-5b-pre-money-rounds-make-sense-and-the-new-math-of-going-public/</link>
      <description>OpenAIの戦略的な動きは、AMDの10％を購入するワラントを確保することで、技術インフラにおけるパワーダイナミクスを変化させ、AIインフラ戦争における収益性よりもユーザーと収益コミットメントの重要性を強調している。これは、NvidiaがOpenAIに資本投資したNvidiaとの取引とは対照的である。ベンチャー業界では、実績のある創業者たちが50億ドル以上のプレマネーバリュエーションで資金を調達しており、従来のリターン計算に挑戦している。にもかかわらず、これらの取引は、AI市場の資本集約的で勝者が最も得をするという性質上、正当化される可能性がある。SaaS企業は、競争の激しい市場で成功するために、目先の収益性よりも強力なユーザーベースと収益ストリームの構築を優先すべきである。さらに、ベンチャー資金調達のダイナミクスの変化を理解し、資本提携のような型破りな戦略を受け入れることで、SaaS企業は、進化するテック業界において競争優位に立つことができる。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:36:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/20vc-saastr-is-back-openais-power-move-how-sam-altman-extracted-10-of-amd-why-5b-pre-money-rounds-make-sense-and-the-new-math-of-going-public/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>営業チームは製品の専門家でなければならない。たとえあなたが熱い手腕を持っていたとしても。</title>
      <link>https://www.saastr.com/your-sales-team-just-has-to-be-product-experts-even-if-you-have-a-hot-hand/</link>
      <description>このツイートは、あるAI企業向け製品の営業デモの経験を取り上げている。営業担当者は、MCPやクロードといった主要な業界用語について知識がないことを示し、潜在的な知識ギャップを示した。馴染みのない用語に対する担当者の反応は、後で調べると約束することだった。担当者はまた、AI製品のプロンプトが成功の鍵となる機能であると賞賛した。しかし、デモは突然終了し、営業担当者は単に価格設定のスライドを表示しただけで、見込み客の具体的なニーズや懸念に対応する機会を逃す可能性があった。

このツイートから得られるSaaS企業にとっての重要な洞察には、潜在顧客との信頼関係を構築するために営業担当者が業界用語に精通していることの重要性が含まれる。また、セールス・デモでは、価格だけに注目するのではなく、顧客のニーズを理解し、ニーズに合ったソリューションを提供することの重要性も強調されている。SaaSビジネスでは、コンバージョン率と顧客満足度を最大化するために、営業チームの知識、対応力、顧客からの問い合わせに効果的に対応できる能力を確保する必要がある。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/your-sales-team-just-has-to-be-product-experts-even-if-you-have-a-hot-hand/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>リードを600件増やしたいですか？  SaaStr Annual 2026 + AI Summitのスポンサーになりませんか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/want-600-more-leads-sponsor-saastr-annual-ai-summit-by/</link>
      <description>第4四半期のSaaStr AI Digital Dayは、SnowflakeのCROとCMOによるセッションを中心に成功を収めました。過去のAI Digital Dayと比較して、スポンサー企業のリード数は+20%という記録的な伸びを示しました。次回のイベントは1月下旬に予定されており、12月15日までにSaaStr 2026のスポンサーになることで、より多くのリードを確保することができます。この期日までにスポンサーになることで、26年第1四半期のAI Digital Dayへのアクセス権も付与され、第1四半期に500～700件以上のリードが追加される可能性がある。2026年5月のイベントのスポンサーに興味のある方は、12月15日までにスポットを確保することをお勧めします。また、2023年のSaaStrアニュアル・イベントのスポンサーの締切が7月31日であることも、この投稿で強調されています。この情報は、イベントのスポンサーシップを通じてリードを増やし、業界のエキスパートと関わりたいと考えているSaaS企業にとって、実用的なアドバイスとなります。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:09:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/want-600-more-leads-sponsor-saastr-annual-ai-summit-by/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：営業担当副社長が苦境に立たされたとき、彼らが始めるべきでないこととは？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-when-a-vp-sales-is-struggling-what-do-they-start-to-do-that-they-shouldnt/</link>
      <description>この記事では、営業担当副社長が苦境に立たされていることを示す兆候について考察し、SaaSビジネスにおけるこれらの問題に対処する方法についてアドバイスしている。主な洞察として、パイプラインのオーナーシップを持たずに他部門のせいにする副社長、パイプラインの成果を過剰に約束する副社長、販売よりもプロセスを重視する副社長、弱いMRを雇う副社長、トップパフォーマーを維持できない副社長、顧客との対話を避ける副社長、営業戦略を複雑にしすぎる副社長、製品や市場に適応しない副社長、説明責任を果たさない副社長、緊急性を欠く副社長などが挙げられる。実行可能なアドバイスとしては、パイプラインのオーナーシップを持つこと、現実的な改善計画を提示すること、プロセスよりもセールスに集中すること、優秀な人材を採用すること、高業績のMRを維持すること、顧客と関わること、セールス戦略をシンプルにすること、プレイブックを特定のビジネスに適応させること、ミスの責任を取ること、収益を上げる活動を優先することなどが挙げられる。SaaS企業は、営業担当バイスプレジデントが複数の警告サインを示した場合、そのバイスプレジデントを評価し、ビジネスゴールと成功の整合性を確認する必要がある。</description>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:39:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-when-a-vp-sales-is-struggling-what-do-they-start-to-do-that-they-shouldnt/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>