<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 13:31:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>ジェイソン・レムキンによって開発されたSaaStr AIは、30,000以上の会話を分析し、幅広い機能を提供しています。営業担当副社長の採用、SaaStr年次総会でのネットワーキングのガイダンス、VCのピッチデッキ、役員パッケージ、履歴書のレビュー、報酬プランの起草、アウトバウンドスクリプトの書き換え、創業者のビジネス停滞への対処のコーチングなどのタスクを支援することができる。この汎用性の高いAIツールは、従来の用途にとどまらず、SaaSビジネスの様々な側面における自動化とAIの可能性を示している。SaaS企業は、AIを活用してプロセスを合理化し、意思決定を強化し、業務効率を向上させることができる。これは、SaaS業界の成長と成功を促進するために革新的なテクノロジーを探求することの重要性を浮き彫りにしている。SaaS企業は、SaaStr AIのようなAIツールを統合して業務を最適化し、市場での競争力を維持することを検討すべきである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって、採用ロードマップが非常に重要であることを強調しています。主な洞察は以下の通り：

1. ARR0～100万ドル: 創業者が個人的にセールスをリードし、1～2人のAEやSDRがサポートする。この段階では営業担当副社長は不要。マーケティングはプロダクト・マーケット・フィットに集中し、デマンド・ジェネレーションのためにグロース・ハッカーを導入する可能性もある。デマンドジェネレーションのVPに早期に投資することで、MRRが$10k-$20kでも利益を得ることができる。カスタマーサクセスとサポートの役割はハンズオンであるべきで、大口顧客が2社になればフルタイムのスタッフを雇い、彼らの成功を確実にする。

2.マーケティング担当副社長のような重要な役割の採用は、リードや顧客が安定している場合、成長に大きな影響を与える可能性があるため、遅らせてはならない。MRR2万ドルでマーケティング担当副社長を採用した例は、早期に戦略的採用を行うことの重要性を示している。

実行可能なアドバイスとしては、創業者主導の営業に注力すること、マーケティングとカスタマーサクセスの役割に戦略的な採用を行うこと、各採用者が会社の成長軌道に与える影響を認識することなどが挙げられる。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは従来、創業者の株式が完全に確定していない新興企業への投資を好んでいた。しかし、状況は変わりつつあり、VCは、特に複数のオファーがある競争的案件において、この問題に対する厳格さを失いつつある。プレシードラウンドは、SAFE（Simple Agreements for Future Equity）を通じて行われることが多いが、創業者持分の権利確定については、あまり考慮されないことがある。これは依然として考慮事項ではあるが、VCからの資金調達において以前ほど重要ではないかもしれない。新興企業は、強力なビジネスモデルを構築し、成長の可能性を示し、VCを惹きつける牽引力を生み出すことに注力すべきである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>