<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 18:31:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B SaaS企業におけるプロダクト主導型成長（PLG）の進化について論じている。多くの創業者は、PLGと呼ばれるバイラルな要素を取り入れた、よりセルフサービス型の製品を目指している。HubSpot、Atlassian、Canva、FigmaなどがPLG戦略を成功させています。PLGは、新規顧客を獲得するための拡大戦略（HubSpot、Atlassian）である場合もあれば、フリーミアムモデルから発展したコア戦略（Canva、Notion）である場合もある。ChatGPTやWindsurfのような次世代AIのリーダーの中には、PLGを中核とし、大規模な取引のためにエンタープライズチームがサポートしているものもある。PLGは、SaaSビジネスにおいて、よりユーザー中心のセルフサービスモデルへのシフトを意味する。PLGの活用を検討している企業は、セルフサービス型サービスの強化、バイラル要素の取り込み、フリーミアムモデルへの移行に注力する必要がある。さらに、PLGをコア・ビジネス戦略に組み込むことで、新規顧客を獲得し、SaaS業界の成長を促進することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>貿易業界の垂直型SaaSリーダーであるServiceTitanは、25年度の売上7億7,200万ドル、ARR8億ドル以上、ARR10億ドルへの明確な道筋など、目覚ましい成長指標を示している。主要な洞察として、高い純売上維持率（110%以上）と総売上維持率（95%以上）が挙げられます。これは、貿易業界向けの真のオペレーティング・システムであること、自社製品を粘着性のあるものにする幅広い機能性を提供していることが理由です。垂直市場におけるSaaS創業者は、製品の粘着性を高めるために、ニッチ市場の「OS」となることを目指すべきであり、そのためには製品の深化に多大な投資を必要とする。年間600億ドル以上の決済を処理するServiceTitanの成功は、SaaSビジネスにFinTech機能を追加することによる収益の可能性を示している。ARR5億ドルを超える規模に成長するためには、カスタマイズされたGo-to-Market戦略により、より大規模な顧客をターゲットとしたアップマーケットに移行することが重要である。効率的な成長は不可欠であり、ServiceTitanは最適化されたGo-to-Market戦略とパートナーシップにより、CAC回収期間21ヶ月を達成している。最後に、新製品の追加や隣接業種への参入によってTAM（Total Addressable Market）を拡大することが、持続的成長のカギとなる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>SaaSビジネスのための包括的な販売監査は、販売プロセスにおける強み、弱み、機会を特定するために、主要な分野に焦点を当てる必要があります。監査に含めるべき主な要素は以下の通りです：

1.**パイプラインの健全性パイプラインの健全性**：ディールベロシティ、勝率、平均ディールサイズ、パイプラインカバレッジなどの指標をレビューし、目標が達成できることを確認する。
   
2.**営業プロセスの効率性営業プロセスの有効性、ベストプラクティスの遵守を分析し、洞察のためにゴングなどのツールを使用する。
   
3.**予測精度**：販売予測の精度を評価し、エラーを減らすためにAIの活用を検討する：販売予測の精度を評価し、エラーを減らすためにAIの活用を検討する。
   
4.**担当者のパフォーマンス**：個人とチームのパフォーマンス指標を評価し、コーチングを提供し、パフォーマンス改善のためにAIを活用する。
   
5.**顧客セグメンテーションとターゲティング**：リードの質、コンバージョン率をレビューし、AIを使用して理想的な顧客プロフィールを洗練させる。
   
6.**案件の質と成約率**：成約率を向上させるために、案件の質、成約に至らなかった理由、各ステージで費やされた時間を検証する。
   
7.**解約と拡大解約率、アップセル機会を分析し、AIを使用して解約を予測し、拡大チャンスを特定する。
   
8.**営業支援とトレーニング**：営業力強化の取り組みを評価し、パーソナライズされたコーチングを提供し、AIを使用してスキルギャップを特定する。
   
9.**テクノロジーとツール技術スタックの有効性と効率性を監査する。
   
10.**競合分析**：チームが競合の脅威にどのように対処しているかを見直し、競合に効果的に対抗するためにAIツールを使用する。

データ主導のアプローチ、実行可能な洞察に焦点を当てること、収益に最も大きな影響を与える分野に優先順位をつけることが、販売監査の成功には欠かせない。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025は、サンフランシスコで開催されるSaaSとAI業界のリーダーが一堂に会するプレミアイベントです。このイベントは、SaaSとAI分野の最新トレンドとイノベーションに関する貴重な洞察、ネットワーキングの機会、ディスカッションを提供することを目的としています。参加者は、SaaSのビジネス指標、成長戦略、SaaS企業のための実用的なアドバイスなどの重要なトピックに関する知識を得ることが期待できます。このイベントは、業界のベストプラクティスに関する最新情報を入手し、志を同じくする人々とつながり、SaaSおよびAI分野におけるビジネスの成長を推進したいと考えている専門家にとって極めて重要です。SaaSビジネスメトリクスの理解を深め、成長戦略を最適化し、SaaS企業を前進させるための実行可能なアドバイスを実践したいと考えている方にとって、このイベントは必見です。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>