<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 00:31:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B SaaS企業におけるプロダクト主導型成長（PLG）の進化について論じている。多くの創業者は、セルフサービス型の製品をバイラルな要素で強化することで、PLG戦略を取り入れることを目指した。HubSpotやAtlassianのような例は、セルフサービスモデルの導入に成功している。CanvaやFigmaのような企業は、PLGのモーションを完璧にすることで、優れた業績を残した。PLGは、新規顧客獲得のための拡大戦略（HubSpot、Atlassian）である場合もあれば、フリーミアムから進化したコア戦略（Canva、Notion）であり、後に営業チームが統合される場合もある。ChatGPTやWindsurfのような次世代AIのリーダーは、PLGを中核に据えており、大規模な案件ではエンタープライズチームがサポートすることが多い。PLGは、B2B SaaS領域において、よりユーザー中心、セルフサービス、バイラル成長戦略へのシフトを意味し、持続可能なビジネス成長のために顧客の嗜好や市場動向に適応することの重要性を示している。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>ServiceTitanは、貿易業界における垂直型SaaSのリーダーであり、25年度の収益7億7200万ドル、ARR8億ドル以上、ARR10億ドルへの明確な道筋という大きな成長を達成している。同社の成功から得られた主な洞察には、高い純売上維持率（110%以上）と総売上維持率（95%以上）が含まれます。これは、貿易のための真のオペレーティングシステムであること、製品の粘着性を高め、解約を減らす幅広い機能性を提供していることが理由です。

SaaSの創業者に対する実行可能なアドバイスとしては、製品の深さと幅に多大な投資が必要であるにもかかわらず、より多くのワークフローを所有し、製品の粘着性を高めることで、ニッチの「OS」になることを目指すことが挙げられる。さらに、決済処理のようなFinTech機能を追加することで、年間600億ドル以上の決済処理に成功したServiceTitanに見られるように、莫大な収益の可能性を引き出すことができる。

市場規模の拡大、CACの回収効率の改善、新製品の追加や隣接業種への参入によるサービス提供市場の拡大も、ARR5億ドルを超える規模を目指すSaaS企業にとって極めて重要な戦略だ。全体として、効率的な成長、市場の拡大、製品の多様化は、SaaS業界で大幅な成長を達成するための重要な要素である。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>この記事では、営業プロセスにおける強み、弱み、機会を特定するために、包括的な営業監査を実施することをアドバイスしている。監査に含めるべき主な分野は、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、取引の質、解約、営業支援、テクノロジーの活用、競合分析、顧客からのフィードバック、チームの連携、コンプライアンスである。監査から得られる実用的な洞察は、収益成長の改善に役立つ。データ分析、予測精度、ボトルネックの特定、顧客セグメンテーションの改善にAIツールを活用することを重視している。成功のためには、収益に最も大きな影響を与える分野に優先順位をつけ、データ主導の意思決定に注力することが重要である。この記事では、より多くの取引を成立させるためには、適切に実施された営業監査が不可欠であり、改善のためのロードマップを提供することを強調している。特定された問題に対処し、必要な変更を実施することで、企業は営業成績を向上させ、成長を促進することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaSおよびAI業界のリーダーを対象とした著名イベント「SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025」がサンフランシスコで開催される。このイベントには、SaaSおよびAI分野のキーパーソンが一堂に会し、ネットワーキング、知識の共有、コラボレーションの機会を得ることが期待されている。このイベントは、SaaS企業が業界の成長を促進する最新のトレンド、テクノロジー、戦略について学ぶ貴重なプラットフォームを提供する。

SaaS企業はこのイベントに参加することで、ベストプラクティス、新たなテクノロジー、市場競争力を維持するための成長戦略に関する洞察を得ることができます。また、業界の専門家や同業者とのネットワークは、ビジネスの成長を促進する貴重な人脈や潜在的なパートナーシップを提供します。業界のトレンドを常に把握し、このイベントで共有される知識を活用することで、SaaS企業は、急速に進化するSaaSの展望の中で成功を収め、イノベーションを推進することができます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>