<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>20VC x SaaStr：2025年の勝者、2026年のIPO、そしてテックラッシュの理由</title>
      <link>https://www.saastr.com/20vc-x-saastr-the-big-fat-quiz-of-the-year-2025s-winners-2026s-ipos-and-why-the-tech-lash-is-coming/</link>
      <description>ハリー・ステビングス、ジェイソン・レムキン、ローリー・オドリスコルが登場した年末のエピソードでは、SaaS企業にとっての重要な洞察が強調された。ディスカッションでは、2025年の注目すべき創業者、ファンド、企業が取り上げられ、2026年の予測も示された。2025年にAIで再加速しなかったSaaSビジネスが低い評価を受けたことが強調された。さらに、失業率の上昇が社会におけるAIへの恐怖を誘発する潜在的な影響についても議論された。このエピソードでは、ダリオ・アモデイが「ファウンダー・オブ・ザ・イヤー」に選ばれたことや、OpenAIの前にSpaceXが上場する可能性など、重要な出来事についても触れられた。人材争奪戦や、型破りな雇用慣行による状況の変化についても言及された。SaaS企業は、進化するビジネス環境における成長と成功のために、AIの統合を優先するようアドバイスされている。このディスカッションは、SaaSビジネスが戦略を練り、来年の市場ダイナミクスの変化に適応するための貴重な洞察を提供する。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:23:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/20vc-x-saastr-the-big-fat-quiz-of-the-year-2025s-winners-2026s-ipos-and-why-the-tech-lash-is-coming/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Go-To-Market Playbookは壊れていない。2021年版を実行しているだけだ。  ジェイソン・レムキンとのライブ</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-go-to-market-playbook-isnt-broken-youre-just-running-the-2021-version-live-with-jason-lemkin/</link>
      <description>この記事では、AI時代のB2Bセールスの変化に関するジェイソン・レムキンのAMAセッションの主な要点について論じている。主なポイントとしては、ウェビナーやデモのような伝統的な営業手法の継続的な有効性、経験豊富なB2B営業リーダーが率いるAI企業の成功、クロード4/GPT-4のような高度なAIモデルがSDRのパフォーマンスに与える影響、Qualified、Gamma、Replitのような企業のモデルが改善された後の急成長などが挙げられる。Marc Benioffのアプローチに代表されるように、支払いを受ける前に大きな価値を提供することの重要性が強調されている。さらに、この記事では、SaaS企業が競争力を維持するために、無料層での価値提供に注力する必要性を強調し、大企業による模倣が加速しているため、競争力を維持するための時間枠が縮小していることに言及しています。最後に、価値を効果的に販売するためには、営業担当者が製品の専門家である必要があることを強調し、深い製品知識を持たない営業担当者をAIが代替する可能性を示唆している。全体として、この洞察は、進化するB2B営業で成功するための重要な戦略として、卓越した価値の提供、高度なAIツールへの迅速な適応、深い製品専門知識へのシフトを示唆している。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:10:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-go-to-market-playbook-isnt-broken-youre-just-running-the-2021-version-live-with-jason-lemkin/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：いつスタートアップを売却すべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/when-should-you-sell-your-startup/</link>
      <description>この記事では、売却を考えているSaaS新興企業にとって重要な考慮事項について論じている。タイミングが非常に重要であることを強調しており、早すぎる売却は事業の価値を過小評価する可能性がある一方、長すぎる待機は機会を逃すことにつながる可能性があることを示唆している。主な洞察として、潜在的な買い手に価値を示すために、年間経常収益（ARR）成長率、顧客維持率、粗利益率などの指標を追跡することの重要性を挙げている。新興企業には、より良い買収提案を引き寄せるために、持続可能な成長と収益性に焦点を当てるよう助言している。

記事はまた、売却の話し合いを始める前に、市場の状況、買収候補先、戦略的適合性を明確に理解することの重要性を強調している。また、早い段階からアドバイザーと連携し、潜在的な買い手との関係を構築することで、関心を測り、評価を最大化することを提案している。さらに、信頼関係を築き、より円滑な買収プロセスを促進するために、デューデリジェンスにおける透明性の必要性を強調している。

全体として、この記事は売却を検討している SaaS 企業に実用的なアドバイスを提供し、戦略的計画の重要性、主要指標のモニタリング、買い手との関係構築、売却プロセス全体を通しての透明性の維持を強調しています。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:01:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/when-should-you-sell-your-startup/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>