<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 18:31:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStrの創設者であるジェイソン・レムキンによって開発されたSaaStr AIは、30,000以上の会話を分析し、幅広い機能を提供しています。営業担当副社長の採用支援、SaaStr年次総会でのネットワーキングのガイダンス、VCピッチデッキのレビュー、役員パッケージ、報酬プランの草案、アウトバウンドスクリプトの書き換え、スローダウンの管理に関する創業者のコーチング、候補者や履歴書の評価などを行うことができる。AIの多用途性と様々なタスクを処理する能力は、業務を合理化し、SaaS企業に価値ある洞察を提供する可能性を示している。このようなAI技術を活用することで、SaaS企業の効率性、意思決定、全体的なビジネスパフォーマンスを向上させることができる。SaaS企業は、タスクを自動化し、プロセスを改善し、成長を促進するために、AIソリューションの検討を行うべきである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップについて論じています。主な洞察は以下の通りです：

1. ARR0-100万ドル: 創業者がセールスをリードし、1-2人のAEやSDRがそれをサポートする。マーケティングはまだVPは必要ないかもしれないが、グロースハッカーが役に立つかもしれない。カスタマーサクセスは1-2名の採用で始められるが、必要な時までマネージャーは不要。

2.マーケティング担当副社長を早期に採用することは、たとえMRRが2万ドルでも、デマンドジェネレーションに有益である。

3.3.大口顧客を2社獲得したら、カスタマー・サクセス担当をフルタイムで雇い、顧客の成功を確実にする。

この記事では、創業者が当初は営業に手を染め、必要な時まで副社長を雇うのを遅らせ、事業の成長とともにカスタマーサクセスを優先することの重要性を強調している。この記事では、初期の採用が会社の軌道に与える影響を強調し、各成長段階における戦略的な採用決定の必要性を強調している。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは伝統的に、長期的なコミットメントを示す創業者の株式が完全に確定していない新興企業への投資を好む。しかし、このスタンスは、特に複数のオファーがテーブルの上にあるような競争案件では、厳格ではなくなりつつある。そのような場合、VCは創業者持分の権利確定に関してより柔軟になる可能性がある。さらに、SAFEなどの手段を用いたプレシードラウンドでは、創業者持分の権利確定に関する議論はあまり重視されないか、省略されることさえある。この変化は、権利確定スケジュールがインセンティブとコミットメントを一致させるために依然として重要である一方で、VCが特定の状況においてより柔軟性を示していることを示唆している。VCからの資金調達を検討しているSaaS企業は、創業者持分の権利確定に対する考え方の変化を考慮し、資金調達ラウンドの具体的な状況に基づいてこの点について議論し、交渉する準備をしておく必要がある。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>