<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 16:31:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業案件を分析し、トップクラスの営業担当者は平均的な担当者の2倍から9倍の案件を成約させるが、下位の担当者はほとんど成約させないことが多いことを明らかにした。具体的には、上位2％のMRは総売上の37％をクロージングし、上位10％のMRは65％をクロージングしている。一方、下位98％のMRは、合計で取引の63％しか成約しておらず、下位50％のMRはわずか7.6％しか成約していない。このデータは、高業績の営業担当者が企業の収益創出に大きな影響を与えることを強調している。SaaSビジネスでは、優秀な営業人材の発掘と育成に注力し、優秀な人材に必要なツールとリソースを提供し、継続的に育成に投資することで、この情報を活用することができます。優秀な営業人材の採用と維持を優先することで、SaaS企業は大幅な成長を促進し、全体的な営業効率を向上させることができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaS業界では、初期の営業担当者が企業の成功に重要な役割を果たす。レニー・ラチツキーやジェイソン・レムキンなどの専門家によると、このような初期営業担当者は、提供する製品やサービスに対する深い理解と情熱を持っていなければならない。彼らは、潜在顧客に価値提案を効果的に伝え、リードを育てることができる製品の達人であるべきだ。また、会社の成長に欠かせない貴重なリードを扱うことになるため、信頼性も不可欠だ。

製品の専門家で構成される営業チームを持つことは、SaaSビジネスの初期成長に大きな影響を与える。これらの人材は、製品のユニークなセールスポイントを効果的に伝え、顧客からの問い合わせに対応し、潜在顧客との信頼関係を築くことができる。SaaS企業として、製品に精通した営業担当者の雇用に投資することは、売上を促進し、強固な顧客基盤を確立するための戦略的な一手となります。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタル（VC）、特にSaaStr Fundにアプローチする際に、説得力のあるコールドメールを作成することの重要性について論じている。Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullのようなスタートアップが効果的なコールドメールを送った後に投資を獲得した成功事例を紹介しています。主な洞察には、VCの注意を引くためにコールドメールを目立たせる必要性が含まれています。実用的なアドバイスとしては、事業の独自性を強調すること、牽引力や初期の成功指標を示すこと、市場と取り組んでいる問題に対する明確な理解を示すことなどが挙げられる。この記事は、投資を確保する上でコールドメールの潜在的な有効性を強調し、新興企業がSaaStr FundのようなVCに接触する機会を捉え、よく練られたインパクトのあるメッセージを送ることを奨励している。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>