<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 03:04:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ジェフ・ローソン（Twilio創業者CEO）がAI破壊、大型M&amp;A、SaaSの未来について語った10の教訓</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-hard-won-lessons-from-jeff-lawson-founding-ceo-twilio-ai-disruption-and-the-future-of-saas/</link>
      <description>150億ドル超のSaaS企業Twilioの創業CEOであるジェフ・ローソンが、20VC x SaaStrポッドキャストで貴重な洞察を語った。ローソンは、Twilioを創業からIPOまで成功に導き、開発者API、上場企業の力学、CEOの役割からの移行などの課題を管理した。彼の経験は、事業を拡大する創業者にとって極めて重要な教訓となる。主な教訓には、SaaSの成長における複雑さの克服、開発者APIのダイナミクスの理解、社内でのリーダー的役割の移行への対応などがある。ローソンの旅は、戦略的な意思決定、市場の変化への適応、強力な企業文化の育成の重要性を浮き彫りにしている。SaaS企業はTwilioの成長戦略から学ぶことができ、顧客中心のアプローチ、製品開発におけるイノベーション、スケーラブルなビジネスモデルの構築に焦点を当てることができる。創業者はローソンの経験を活用することで、持続可能な成長を促進し、イノベーションを促進し、競争の激しいSaaSの状況における課題を乗り切ることができる。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 16:57:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-hard-won-lessons-from-jeff-lawson-founding-ceo-twilio-ai-disruption-and-the-future-of-saas/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>今日5,000万ドルで売るのと、後で10億ドルで売るのと、どっちがいい？  それは難しい</title>
      <link>https://www.saastr.com/whats-better-selling-for-50m-today-or-1b-later-it-can-be-murky/</link>
      <description>ジェイソン・レムキンによるこのツイートは、ある新興企業が上場企業からの5,000万ドルの買収提案を断り、数年後に10億ドル近い金額で売却する機会を逃したことを取り上げている。売却価格が大幅に高くなったにもかかわらず、創業者たちは結局、最初の取引とほぼ同額を稼ぐことになった。このシナリオは、成長の可能性、市場の状況、戦略的パートナーシップなど、買収価格だけではない様々な要因を考慮することの重要性を強調している。

SaaS企業にとって、この逸話は長期的ビジョンと戦略的意思決定の重要性を強調している。目先の利益は魅力的に見えるかもしれないが、将来の成長と価値創造の可能性を評価することは不可欠である。SaaS企業は、持続可能な成長戦略、強固な基盤の構築、オファーの金銭的価値だけでなく全体的な目標や軌道との整合性の評価に重点を置くべきである。このストーリーは、SaaS起業家にとって、短期的な利益と長期的な可能性の両方を考慮し、選択肢を慎重に検討することを促すものである。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 14:10:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/whats-better-selling-for-50m-today-or-1b-later-it-can-be-murky/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：すべてのVCピッチデッキにあるべきスライドとは？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-the-slides-that-should-be-in-every-vc-pitch-deck/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業のための説得力のあるVCピッチデッキを作成するための体系的なアプローチを提供しています。主なスライドは、タイトルスライド、問題点、解決策、なぜ今なのか、市場機会、製品、牽引力、ビジネスモデル、Go-to-Market戦略、競合、チーム、財務、質問など。最初のスライドは、キラー統計やキャッチフレーズを強調し、注目を集めるものにする。具体的なペインポイント、ソリューション、市場機会、成長指標を示すデータ主導の洞察が重要だ。収益、顧客数、成長率で牽引力を示すことが不可欠。ビジネスモデル、価格設定、市場参入戦略を明確に示すことが重要。競合を認識し、独自性をアピールすることが推奨される。チームの専門性を強調し、財務状況を簡潔に示すことがカギとなる。クロージング・スライドには、フォローアップのための連絡先を記載する。ヒントとしては、最初のスライドをインパクトのあるものにすること、デッキを簡潔にまとめること（15～20スライド）、ふわふわした内容よりもデータに重点を置くこと、資金調達の目標を率直に伝えることなどが挙げられる。実行可能なアドバイスとしては、主張をデータで裏付けること、強力なユニット経済性を示すこと、競合他社に対して効果的に会社を位置づけることなどがある。</description>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 09:21:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-the-slides-that-should-be-in-every-vc-pitch-deck/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>