<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 03:04:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>究極のSaaStrセールス＆GTMリーディングリスト：セールスリーダー必読の30記事</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-ultimate-saastr-sales-gtm-reading-list-30-essential-articles-every-revenue-leader-must-read/</link>
      <description>この記事では、B2BビジネスにおけるAIの重要性の高まりを強調しながら、SaaS業界における進化するGo-to-Market戦略について論じている。主な洞察として、AIネイティブ企業は高いコンバージョン率を達成しながら、38％少ない従業員数で事業を展開しており、AI導入が成功の重要な要因となっていることを示すデータがある。また、従来のSaaS企業が32％であるのに対し、AIネイティブ企業は56％のトライアルから有料への転換率を達成していることもデータから明らかになっている。実用的なアドバイスとしては、企業がAIツールを持つだけでなく、AIをワークフローに思慮深く統合する必要性や、AI技術を受け入れる収益チームを持つことの重要性などが挙げられる。収益チームの将来は、AIエージェントと人間の従業員の融合になると予測されており、成功する最高収益責任者は、この新しい業務実態に適応する必要がある。この記事は、こうした変化に素早く適応する企業が、市場での競争優位性を獲得する可能性が高いことを示唆している。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 15:17:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-ultimate-saastr-sales-gtm-reading-list-30-essential-articles-every-revenue-leader-must-read/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr AI 2025スポンサーの44%は、CEOとCOOがブースを担当</title>
      <link>https://www.saastr.com/44-of-saastr-2025-sponsors-had-ceos-and-coos-who-did-booth-duty/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業のCEOやCOOがSaaStr Annual + AI Summitのようなイベントのブース当番に参加することの重要性を強調している。トップがブースに立ち会うことで、製品に関する知識が深まり、価値の高い顧客や見込み客と効果的に関わることができるため、大きなインパクトを与えることができると強調している。記事では、DropboxのDrew HoustonやG2のGoddard AbelのようなCEOが、イベントでのブース担当に積極的に参加した例を紹介している。

重要な洞察は、シニア・エグゼクティブをイベントのブース担当に派遣することで、潜在顧客とのより良いエンゲージメントと関係構築につながるということだ。SDRのような若手スタッフだけに頼るのは、トップクラスの顧客の関心を引くのにそれほど効果的ではない可能性があることを示唆している。SaaS企業への実行可能なアドバイスは、製品に関する深い知識を持つ幹部をイベントへの代表として派遣することを優先することである。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 14:10:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/44-of-saastr-2025-sponsors-had-ceos-and-coos-who-did-booth-duty/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：今日でもウェブサイトに電話番号を掲載することは重要ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-is-it-still-important-today-to-have-a-phone-number-on-your-website/</link>
      <description>ウェブサイトに電話番号を掲載することは、潜在顧客との信頼と信用を築く上で非常に重要です。たとえ最初はAIが電話に出たとしても、人間への明確なエスカレーションパスがあることは重要です。このシンプルなステップは、あなたのビジネスをよりリアルでプロフェッショナルに見せ、見込み客にアクセスしやすさと正当性を示すことができる。Adobe Sign / EchoSignでは、価格ページに電話番号を表示することで、躊躇していた見込み客から有料顧客へのコンバージョン率が大幅に向上したことを確認している。

試用版から有料版へのコンバージョンを増やすには、ウェブサイトに電話番号を表示することが効果的です。この小さな変化は、リードを有料顧客に転換させるのに大きな影響を与える。見込み客が連絡を取りやすくし、実際の人間とつながりやすくすることは、信頼を高め、最終的にコンバージョンを増やすことにつながるからだ。</description>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:59:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-is-it-still-important-today-to-have-a-phone-number-on-your-website/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>