<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 04:31:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリが1,000万件のB2B営業機会を分析した結果、重要な洞察が明らかになった。上位2％の担当者は売上の37％を成約し、上位10％の担当者は65％を成約するが、下位98％の担当者は合計で63％しか成約しない。下位50％のMRは商談の7.6％しか成約しておらず、トップパフォーマーが営業成果に大きな影響を与えていることが強調されている。このデータは、B2B部門における高業績の営業担当者と平均的または低業績の営業担当者との間で、パフォーマンスに大きな差があることを浮き彫りにしている。

SaaS企業にとって、これは収益成長を促進するために優秀な営業人材を特定し、育成することの重要性を浮き彫りにしている。営業担当者のトレーニング、ツール、サポートに投資することで、営業担当者のパフォーマンスを向上させることができる。さらに、データ分析と営業指標を活用することで、トップパフォーマーを特定し、その戦略を営業チーム全体で再現することができます。トップ営業担当者の育成と能力向上に注力することで、SaaSビジネスは営業効率を高め、全体的な収益成長を促進することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業の最初の数人の営業担当者にユニークな資質を持たせることの重要性に焦点を当てている。このような最初の営業担当者は、製品に対する深い理解と情熱を持っている必要があります。彼らは、潜在顧客に製品の価値を効果的に伝えることができる「製品の達人」や「製品の専門家」と表現される。営業スキルだけでなく、製品や業界に対する深い知識と熱意を持った人材を見つけることが重視される。

重要なことは、SaaSビジネスの初期段階では、製品に関する高い知識と情熱を持った営業担当者の存在が成功の鍵を握るということです。このような人材には、限られた数のリードを任せるべきであり、リードを顧客に変える重要な役割を果たすからだ。この洞察は、SaaS企業が成長を促進し、強固な顧客基盤を構築するために、初期営業チームの採用とトレーニングを行う際の指針となる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullなど、コールドメールで投資を獲得したスタートアップの成功事例を紹介しながら、VCにアプローチする際の優れたコールドメール作成の重要性について論じている。主な洞察として、VCの注目を集めるためにコールドメールを目立たせることの重要性が挙げられます。実用的なアドバイスとしては、新興企業のユニークな価値提案、市場の可能性、チームの能力を強調する説得力のある簡潔なEメールを作成する必要性を強調している。VCのアウトリーチはパーソナライズされたものであるべきで、VCの投資対象を明確に理解し、スタートアップがどのように彼らの関心に合致しているかを示す必要がある。この記事は、VCの資金調達におけるコールドメールの潜在的な有効性を強調し、Eメールが特別なものになるよう努力することを条件に、新興企業が接触する機会を得ることを奨励している。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>