<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 03:04:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AIは燃えている。  しかし、デカコーンの退場は十分だろうか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/view-ilya-strebulaevs-graphic-link-ilya-strebulaevilya-strebulaev-2ndinfluencer-2nd-professor-at-stanford-bestselling-author-innovation-venture-capital-private/</link>
      <description>スタンフォード大学の調査によると、米国を拠点とするVCが支援したユニコーンのうち、エグジット時にデカコーン（100億ドル以上）の地位を獲得したのはわずか33社で、大半は評価額10億～20億ドルの範囲でエグジットしている。このデータは、ユニコーンが大きなイグジットを達成することの難しさを強調している。主な洞察として、メガ・エグジットにおけるIPOの優位性、多くの企業がユニコーンの最初の評価額を超えるのに苦労していること、そして、「ユニコーン・プレミアム」が桁外れのリターンを保証するという神話がある。100億ドルの壁を突破するためには、企業には従来のSaaSの指標を超える特徴、例えば大規模化、急速な収益成長、市場の革新性などが必要である。

デカコーンの地位を目指すSaaS企業にとって、事業の拡大、収益ベロシティの加速、新しい市場カテゴリーの創造に注力することは極めて重要である。また、このデータでは、デカコーンのエグジットにおいてベンチャー企業のリターンが極端に集中していることが強調されており、IPOが主要なエグジットルートとなっている。SaaS企業は、新しい市場を創造し、急成長を持続させることで差別化を図り、デカコーンの地位を獲得する可能性を高めるべきである。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 21:27:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/view-ilya-strebulaevs-graphic-link-ilya-strebulaevilya-strebulaev-2ndinfluencer-2nd-professor-at-stanford-bestselling-author-innovation-venture-capital-private/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>CMOとCROの平均寿命は？14,000人のエグゼクティブのデータ</title>
      <link>https://www.saastr.com/just-how-long-does-the-average-cmo-and-cro-last-the-data-from-14000-execs/</link>
      <description>この記事では、ハイテク企業における最高マーケティング責任者（CMO）と最高収益責任者（CRO）の離職率の高さを取り上げている。主な洞察として、CMOとCROの年間離職率はともに32%であり、これらの職務に就く幹部のおよそ3人に1人が毎年異動していることを示している。副社長レベルのGTMの役割でさえも、営業担当副社長は平均2.0年、マーケティング担当副社長は1.9年と、課題に直面している。スピードが速く、収益成長に対する直接的な責任があるため、GTMの役割は不安定で、目標が達成されないとすぐに退社することになる。これとは対照的に、テクノロジー部門やオペレーション部門のエグゼクティブは、即座に測定可能なインパクトが少ないため、勤続年数が長くなっている。このデータから、GTMリーダーには、競争の激しい状況下で迅速に結果を出さなければならないというプレッシャーがあることがわかる。SaaS企業は、持続的な成長と成功を促進するために、GTM幹部のサポートと引き留めに注力すべきである。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 14:10:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/just-how-long-does-the-average-cmo-and-cro-last-the-data-from-14000-execs/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：最初の営業チームを作るための秘訣は何ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-your-top-tips-to-building-your-first-sales-team/</link>
      <description>SaaS企業にとって最初の営業チームを構築するには、よくある落とし穴を避けるための計画的なアプローチが必要だ。主なヒントは、実績のある営業担当者を採用すること、企業文化に合った採用を重視すること、明確な目標と期待を設定すること、継続的なトレーニングとサポートを提供すること、体系化された営業プロセスを導入することなどである。顧客獲得コスト（CAC）、顧客生涯価値（CLV）、月間経常収益（MRR）などの主要なSaaSビジネス指標を追跡して、チームのパフォーマンスを測定し、データに基づいた意思決定を行うことが極めて重要です。さらに、CRMシステムのような営業テクノロジー・ツールに投資することで、プロセスを合理化し、効率を向上させることができる。これらのヒントに従い、メトリクス主導の成長戦略に注力することで、SaaS企業は成功する最初の営業チームを構築し、持続可能な事業成長を推進することができる。</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 09:48:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-your-top-tips-to-building-your-first-sales-team/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>