<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ARR700,000,000ドルのナバンから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-navan-at-700000000-arr/</link>
      <description>B2BのリーダーであるNavanは、7億ドル弱のARR、30％の成長率、110％のNRR、6200万ドルのLTM損失という強力な指標でIPOを申請した。しかし、Figmaほど強力ではない。NRR110%、売上総利益率71%のコンボ、ARR7億ドルでの成長率30%、顧客集中度10,000人以上、顧客一人当たりの平均売上61,300ドル、サポート・インタラクションの50%をAIが担当、国際的な売上構成比41%などである。Navanの成功は、ソフトウェアと決済のハイブリッドモデル、強力な指標、グローバル展開戦略にある。SaaS企業は、Navanの強力なユニットエコノミクス、利用ベースの収益モデル、カスタマーサクセス戦略、国際展開への注力から学ぶことができる。SaaSビジネスにとって、持続可能な成長と競争上の差別化を確保するためには、強力な国内事業を確立した後にグローバル展開を優先することが重要である。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 14:10:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-navan-at-700000000-arr/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>誰かが去りそうなとき、あなたは彼らのメールを読み始めなければならない</title>
      <link>https://www.saastr.com/when-it-looks-like-someone-may-leave-you-have-to-start-reading-their-emails/</link>
      <description>この記事では、特にSaaS企業において顧客と接する役割を担う離職者の行動やコミュニケーションをモニタリングすることの重要性について論じている。この記事では、離職する従業員は時として意欲を失い、会社に対する否定的な感情を顧客に表明する可能性があることを強調しています。このような行動は、会社の評判や顧客との関係に影響を与えかねない。著者は、リーダーが離職の兆候を示す従業員に注意を払い、悪影響を防ぐためにあらゆる問題に対処する必要性を強調している。

主な洞察として、離職する従業員の電子メールを読み、彼らが表現しているかもしれない否定的な感情や、顧客関係への潜在的な影響を特定することの重要性を挙げている。また、この記事では、離職した従業員を顧客と接する職務に就かせることで、マイナスの結果を軽減できる可能性があることも示唆している。

SaaS企業にとっては、会社の評判と顧客関係を守るために、顧客と接する立場の離職者を積極的に管理し、離職の問題に対処し、コミュニケーションを監視することが実行可能なアドバイスとなる。このプロアクティブなアプローチは、離職者のネガティブな感情による潜在的な損害を防ぐのに役立つ。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:10:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/when-it-looks-like-someone-may-leave-you-have-to-start-reading-their-emails/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：どうすれば値上げしてもらえますか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-can-i-earn-a-price-increase/</link>
      <description>B2B SaaSで値上げを勝ち取るには、顧客にとっての付加価値を高めることに注力する。値上げの前に、顧客のペインポイントに対応する新機能や製品ラインを発表する。カスタマーサクセスやサポートサービスを強化し、迅速な対応や専任のアカウントマネージャーによる付加価値をアピールする。一般的なプラットフォームと統合することで、製品のエコシステムを拡大し、その価値と粘着性を高める。顧客により多くの価値ある選択肢を提供するため、一律の値上げではなく、高度な機能を備えたプレミアム・ティアを設けることを検討する。このような戦略に積極的に取り組むことで、顧客は御社の製品の価値が高まっていることを認識し、より高い価格を支払うことを厭わなくなります。SaaSビジネスにおいて成長を促進し、顧客満足度を維持するために、顧客のニーズとフィードバックを優先させる。</description>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:16:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-can-i-earn-a-price-increase/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>