<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 11:32:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>10 Awesome Things the Free SaaStr AI Can Do For You, From Reviewing VC Pitches to Drafting Cold Outbound For You (翻訳失敗)</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは、30,000以上の会話を処理し、幅広い機能を提供しています。営業担当副社長の採用支援、SaaStr年次ミーティングのガイダンス、VCのピッチデッキ、役員パッケージ、履歴書のレビュー、報酬プランの草案、アウトバウンドスクリプトの書き直し、創業者のビジネス停滞への対応指導などが可能だ。これは、SaaS業界におけるAIの多用途性と有用性を示している。SaaS企業は、AIを活用して業務を合理化し、意思決定を改善し、生産性を高めることができる。SaaStr AIのようなAIツールを活用することで、SaaS企業は人材獲得から販売戦略まで、業務のさまざまな側面を最適化できる。AIテクノロジーを導入することで、SaaS企業は競争力を維持し、イノベーションを起こし、進化する市場力学に適応することができます。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップについて論じています。主なポイントは以下の通りです：

1. ARR0～100万ドル: 創業者は、最初はセールスをリードし、案件のクロージングやピッチの洗練に積極的に関わるべきである。営業プロセスが実証されたら、1-2人のAEかSDRを雇うことを検討する。マーケティングについては、安定したリードの流れがない限り、マーケティング担当副社長はまだ必要ない。デマンドジェネレーションのためにグロースハッカーを雇うことも検討しよう。カスタマーサクセスとサポートの役割は、1-2人の個人貢献者から始めることができるが、彼らの成功を確実にするために大口顧客を獲得したらフルタイムで雇用する。

2.マーケティング担当副社長を早期に雇用することは、たとえMRRが2万ドルでも、より適格なリードをもたらすことができるため有益である。

3.3.一人一人の雇用の影響は大きいので、効果的に成長をサポートするためには、タイミングと役割を注意深く検討する必要がある。

要約すると、この記事は、SaaSビジネスの成長と成功を促進するために、さまざまな収益段階における戦略的な採用決定の重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは従来、創業者の株式が完全に確定していない新興企業への投資を好んでいた。しかし、この考え方は進化しており、複数のオファーがある魅力的な案件であれば、VCはこの要件をそれほど強く主張しないかもしれない。SAFEsのような手段を使ったプレシードラウンドでは、創業者持分の権利確定は重要な議論にすらならないかもしれない。VCは、特に競争的なシナリオでは、この問題に関してそれほど厳格ではなくなってきている。新興企業は、創業者持分の権利確定に一喜一憂するよりも、魅力的なビジネス提案を構築し、投資家の関心を高めることに集中すべきである。交渉に応じ、投資環境の力学の変化を理解することは、創業者の株式が完全に確定している場合でも、SaaS企業が資金を集めるのに役立ちます。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>