<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 12:31:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは30,000以上の会話を分析し、営業担当副社長の採用に関する質問への回答からSaaStr Annualのナビゲートに関するアドバイスまで、幅広い機能を提供している。意外なことに、AIはVCのピッチデッキや役員パッケージのレビュー、営業担当副社長の報酬プランの草案、アウトバウンドスクリプトの修正、創業者のスローダウンの管理に関するコーチング、候補者や履歴書の評価も行っています。これは、AIがSaaSビジネスにもたらす多様性と価値を示している。SaaS企業は、基本的なタスクだけでなく、より複雑で戦略的な機能にもAIを活用し、効率性と意思決定を強化することができる。このことは、業務の合理化、プロセスの改善、SaaS業界の成長を促進するためにAI技術を探求することの重要性を浮き彫りにしている。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップについて論じている。以下はその主要な洞察である：

1. ARR0～100万ドル: 創業者は、最初はセールスをリードし、案件のクロージングやピッチの洗練に携わるべきである。リードジェネレーションのためにAEまたはSDRを1-2人雇うことを検討する。営業担当副社長やマーケティング担当副社長はまだいない。
   
2.マーケティング：必要であれば、デマンドジェネレーションのためにグロースハッカーを雇うことを検討する。需要のベースがあれば、デマンドジェネレーションの優秀なVPを早期に雇うことができる。
   
3.カスタマーサクセス：オンボーディングとサポートのために1-2人を雇う。大口顧客を2社獲得したら、その成功のためにフルタイムで人を雇う。

4.著者はマーケティング担当副社長をMRR2万ドルで雇用しており、成長を支える重要な役割を早期に雇用することの重要性を強調している。

このアドバイスでは、創業者が最初に手を動かすこと、成長を支えるために戦略的に採用すること、収益と顧客の成功を促進できる重要な採用を遅らせないことの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは伝統的に、創業者の持分が完全に確定していない新興企業への投資を好む。しかし、このスタンスは、特に複数のオファーがテーブルの上にあるような競争的な案件では、最近軟化している。プレシードラウンドでは、創業者持分の権利確定がさほど懸念されないSAFE（Simple Agreements for Future Equity）がよく使われる。VCは、投資を保護するためにある程度の権利確定をまだ好むかもしれないが、現在では、特に需要の高い状況では、より柔軟になっている。ベンチャーキャピタルから資金を得ようとする新興企業は、創業者持分の権利確定条件について議論し、潜在的に交渉する準備をしておく必要があるが、特定のシナリオでは、そのような交渉は以前ほど厳しくならないかもしれない。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>