<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 03:04:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AIエージェントがBプレーヤーの死となる理由。  ほぼすべてのカテゴリーで</title>
      <link>https://www.saastr.com/why-ai-agents-will-be-the-death-of-the-b-player-in-almost-every-category/</link>
      <description>この記事では、その一貫性と信頼性から、職場で人間の従業員よりもAIエージェントが好まれるようになってきていることについて論じている。ユニークなスキルを持つA+プレーヤーは依然として貴重であるが、BプレーヤーはAIエージェントに取って代わられる危険性があることを強調している。著者は、AIエージェントがもたらす一貫性と信頼性の価値を強調している。

SaaSのビジネスメトリクスの観点から、記事ではB+の人間の営業開発担当者（SDR）とBレベルのAI SDRのコストとパフォーマンスの比較を提示している。この記事では、人間の方が本業では若干優れているかもしれないが、AIエージェントの方が圧倒的に安く、信頼性が高く、複雑でないことを紹介している。AIエージェントのこの費用対効果と信頼性の高さは、特にハイテク業界の多くの企業に、人間の従業員よりもAIエージェントの採用を検討させる原動力となっている。

この記事では、Vercel、Perplexity、Bolt.newなど、AIエージェントを営業チームに効果的に活用して成功している企業の例を紹介しており、様々な業界でAI導入の傾向があることを示している。最終的には、企業は効率と費用対効果を改善するために、AIエージェントを業務に組み込むことを検討すべきであると提言している。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 14:10:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/why-ai-agents-will-be-the-death-of-the-b-player-in-almost-every-category/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>カルタ共同創業者の離職が加速。23％が3年以内に退職。5年以内に30％、7年以内に35％以上。そしてその数は増え続けている。</title>
      <link>https://www.saastr.com/carta-co-founder-break-ups-are-accelerating/</link>
      <description>この記事では、スタートアップの創業チームにおける共同創業者の離職率の高さについて論じている。データによると、最近のコホートでは、それ以前と比較して離職率が高い。離職のリスクは2.5年から4年の間に著しく増加し、5年から7年の間にピークに達する。この記事は、権利確定に真剣に取り組むことの重要性を強調しており、会社と残された創業者を守るために、創業者の権利確定を7年から10年にすることを提案している。また、キャップテーブルの複雑さ、資金調達の課題、チームの士気の問題など、共同創業者の離脱から生じる潜在的な問題を軽減するために、撤退シナリオについて早期に話し合う必要性を強調している。創業者は、権利確定スケジュール、アクセラレーション条項、退出シナリオに焦点を当て、共同創業者の離脱に備え、効果的にナビゲートするようアドバイスされている。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:38:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/carta-co-founder-break-ups-are-accelerating/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：最初の数人の営業担当者を採用するための最も重要なヒントは何ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-your-top-tips-for-hiring-our-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaS企業で最初の数名の営業担当者を採用する際には、営業チームの強固な基盤を構築することに注力することが極めて重要です。主なヒントは以下の通りです：

1.**2名のMRを採用する2名のMRを採用することで、パフォーマンスを比較し、どのような戦略が最も効果的かを判断することができます。
2.**彼らから買うかどうかを評価する**：製品を効果的に販売するために信頼できる営業担当者のみを採用する。
3.**スタートアップの経験を探す**：スタートアップ環境での経験を持つ候補者の適応力と回復力を優先する。
4.**製品の専門家を雇う**：営業担当者は初期顧客を効果的に取り込むために製品を深く理解する必要がある。
5.**スクラッピーでハングリーな担当者を求める**：スタートアップの環境を乗り切った経験のある、自給自足の人材を探す。
6.**ハンズオン・サポート**を提供する：初期段階では、営業マネージャーとして、MRが成功するためのトレーニングやサポートを提供する。
7.**競争力のある報酬**：優秀な営業人材を惹きつけ、維持するために、MRの報酬が低くならないようにする。
8.**徹底した面接プロセス**：多くの候補者と面接を行い、適任者を見つけ、平凡な採用に甘んじないようにする。

これらのヒントに従うことで、SaaS企業は営業チームの強固な基盤を築き、効率的に成長を推進することができる。</description>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:08:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-your-top-tips-for-hiring-our-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>