<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 16:32:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AIの営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B SaaS企業におけるプロダクト主導型成長（PLG）の進化について論じている。多くの創業者は、バイラル要素を含むセルフサービス製品を含むPLG戦略を取り入れることを目指している。HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaのような例は、顧客を引き付けるためにPLGの動きを導入して成功している。PLGは、新規顧客獲得のための拡大戦略（HubSpot、Atlassian）である場合もあれば、フリーミアムモデルから発展したコア戦略（Canva、Notion）である場合もある。ChatGPTやWindsurfのようなAI企業にとって、PLGは基本的なものであり、多くの場合、大規模な取引のために企業の営業チームがサポートしている。この記事では、PLGが単なるトレンドではなく、現代のSaaS企業、特にAIテクノロジーを活用する企業にとって極めて重要な側面であることを強調している。PLG戦略を取り入れることで、SaaS企業がより多くの顧客を獲得し、成長を促進することができることを示唆しており、事業拡大におけるセルフサービス製品やバイラル要素の重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>ServiceTitanは急成長中の垂直型SaaS企業で、25年度の売上7億7200万ドル、ARR8億ドル以上、ARR10億ドルへの明確な道筋といった印象的な指標を持つ。彼らの成功から得られた主な洞察には、高い純売上維持率（110%以上）と売上維持率（95%以上）が含まれる。垂直市場のSaaS創業者は、製品の粘着性を高めるために、ニッチ市場の「OS」となることを目指すべきである。さらに、ServiceTitanは、決済処理などのFinTechサービスに注力することで、大幅な収益の伸びとプラットフォームへの顧客の信頼を高めている。ARR5億ドルを超える規模に成長するためには、より大規模な顧客に対応するために市場規模を拡大することも重要である。効率的な成長は、21ヶ月のCAC回収期間によって強調され、市場参入エンジンを最適化することの重要性を強調している。最後に、新製品の追加や隣接業種への参入によってTAM（Total Addressable Market）を拡大することが、ServiceTitanの成功の鍵である。SaaS企業はServiceTitanの戦略から学び、それぞれの市場で成長を促進し、効果的に規模を拡大することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業に対して、営業プロセスにおける強み、弱み、機会を特定するための包括的な営業監査の実施についてアドバイスしている。注目すべき主な分野は、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、取引の質、解約、営業支援、テクノロジー・スタック、競合分析、顧客からのフィードバック、チームの連携、コンプライアンスなどだ。データの分析、ボトルネックの特定、解約の予測、改善のための洞察の提供には、AIツールの使用が推奨される。実行可能なアドバイスとしては、MRのコーチング、顧客セグメンテーションの精緻化、案件の質の向上、営業支援活動の強化、チームの連携の確保、データに基づく意思決定の優先順位付けなどが挙げられる。この記事では、営業監査は問題を突き止めるだけでなく、収益拡大のためのロードマップを作成すべきであると強調している。影響力のある分野に優先順位をつけ、データ主導の洞察を活用することで、SaaS企業は営業効率を高め、ビジネスの成長を促進することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで開催され、SaaSとAI業界のリーダーが一堂に会する。このイベントは、ネットワーキング、業界動向の学習、この分野の専門家からの洞察を得るための絶好の機会です。参加者は、SaaSおよびAI分野のキーパーソンとの交流、新たな成長戦略の発見、これらの業界の未来を形作る最新テクノロジーの探求を期待できる。このイベントは、SaaS企業が新たなトレンドに関する最新情報を入手し、潜在的なパートナーや投資家とつながり、ビジネスを推進するための実用的なアドバイスを得るための貴重なプラットフォームとして機能します。このサミットに参加することで、SaaS企業は知識を深め、ネットワークを広げ、ダイナミックで競争の激しいSaaS業界で成功するためのポジションを確立することができます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>