<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 10:31:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>Clariが1,000万件のB2B営業機会を分析した結果、SaaS企業にとって重要な洞察が明らかになりました。上位2％の営業担当者は売上の37％を、上位10％の営業担当者は65％をクロージングしており、トップパフォーマーの影響力の大きさが浮き彫りになりました。一方、下位98%の営業担当者は収益の63%しか成約できず、下位50%の営業担当者はわずか7.6%しか成約できなかった。このデータは、卓越した営業担当者と平均的な営業担当者の間に、収益を促進する上で大きな業績格差があることを強調している。SaaSビジネスでは、この情報を活用することで、全体的な営業効果を高めるために、トップクラスの営業担当者を特定し、育成し、維持することに集中することができます。営業成績の格差の背景にある指標を理解することで、SaaS企業は営業チームのパフォーマンスを最適化し、最終的にビジネスの成長を促進するための戦略を立てることができます。トップ・パフォーマーのトレーニング、コーチング、インセンティブ付与に投資することで、SaaS企業は営業成果を改善し、収益創出を高めることができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaSビジネスの初期営業担当者は、提供する製品やサービスに対する深い理解と情熱を持っていなければならない。彼らは、潜在顧客に価値提案を効果的に伝えられる製品の専門家である必要がある。このような担当者に貴重なリードを割り当てる際には、信頼が非常に重要になる。SaaSビジネスの初期段階で製品の第一人者チームを持つことは、売上を促進し、強力な顧客基盤を構築する上で有益である。このアプローチは、信頼性を確立し、将来の成長の基盤を作るのに役立つ。営業に優れているだけでなく、販売する製品に強い親近感を持つ営業担当者を優先的に採用することをお勧めします。営業チームと製品との間のこのような連携は、顧客とのエンゲージメントを高め、販売の成功を高めることにつながる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、SaaStr FundのようなVCにアプローチする際に、優れたコールドメールを作成することの重要性について論じている。Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullのような、コールドメールで投資を獲得した成功したスタートアップを紹介しています。主な洞察には、VCの注意を引くために説得力のあるパーソナライズされたコールドメールを作成する必要性が含まれる。ジェイソン・レムキンのようなVCは、適切に行えばコールドメールは成功する可能性があると強調している。

実行可能なアドバイスとしては、新興企業の独自性、市場の可能性、VCの投資テーゼに合致する理由を強調することで、Eメールを際立たせることに集中することが挙げられる。受信者に合わせてEメールをパーソナライズし、明確なバリュー・プロポジションを示すことが重要だ。起業家は、VCから好意的な反応を得られる可能性を高めるために、簡潔で説得力があり、信頼できるコミュニケーションを心がけることが推奨される。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>