<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 17:31:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>Clariが1,000万件のB2B営業機会を分析した結果、SaaSビジネスにとって重要な洞察が明らかになりました。そのデータによると、トップクラスの営業担当者は平均的な担当者に比べて2倍から9倍の案件を成約することができ、下位の担当者はほとんど成約しないか、まったく成約しないことが多い。具体的には、上位2％のMRは総売上の37％を成約し、上位10％のMRは65％を成約した。一方、下位98％のMRは、合計で取引の63％しかクロージングしておらず、下位50％のMRはわずか7.6％しかクロージングしていない。これは、SaaS企業の収益を促進する上で、高業績の営業担当者を持つことの影響の大きさを浮き彫りにしている。

営業成績の向上を目指すSaaS企業にとって、優秀な営業人材の採用、トレーニング、維持に注力することは極めて重要です。継続的なトレーニングと能力開発の機会を提供しながら、優秀な営業担当者を特定しサポートするツールやテクノロジーに投資することで、営業成果の向上につながります。さらに、営業成績に関するデータを分析し、成果を上げている営業担当者の背後にある指標を理解することは、営業プロセスを最適化し、SaaS業界の成長を促進するための戦略に役立ちます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaSビジネスの初期営業担当者は、深い製品知識、製品への情熱、リードとの信頼関係を構築する能力を持っている必要があります。貴重なリードを任されるため、このような初期営業メンバーは非常に重要である。レニー・ラチツキーやジェイソン・レムキンといった専門家によると、こうした初期の営業担当者は製品に精通したエキスパートである必要があるという。このように製品の専門知識を重視することで、販売する製品を真に理解した営業チームを持つことの重要性が浮き彫りになる。この洞察は、SaaSビジネスの初期段階では、営業に長けているだけでなく、製品について深い知識を持つ営業担当者を持つことが、成功を導く重要な要因になることを示唆している。したがって、SaaS企業の営業チームを構築する際には、製品に関する専門知識と情熱を優先させることが、ビジネスの成長と成功に貢献する戦略的判断となり得るのです。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタル（VC）にアプローチする際に、説得力のあるコールドメールを作成することの重要性について、コールドメールを通じて投資を獲得した成功した新興企業の例を用いて論じている。主な洞察として、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcull、Mangomintのような投資の成功例が示すように、Eメールを目立たせることの重要性を挙げている。このツイートは、コールドメールはうまくやればVCの注目を集めるのに効果的であることを強調している。

VCにコンタクトを取ろうとしているSaaS企業への実行可能なアドバイスは以下の通り：
1.注目を集める素晴らしいEメールにすること。
2.スタートアップの主要指標、業績、独自のセールスポイントを強調すること。
3.VCにメールをパーソナライズし、彼らの投資対象への理解を示す。
4.Eメールを簡潔かつ要点を絞って送ること。

まとめると、VCからの資金調達を検討しているSaaS企業は、自社の価値提案と成長の可能性を効果的に伝える、優れたコールドメールを作成することに注力すべきです。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>