<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 03:04:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>偉大な営業幹部でさえ失敗する一つの方法：チームと十分な時間を過ごしていない</title>
      <link>https://www.saastr.com/one-way-even-great-sales-execs-fail-not-spending-enough-time-irl-with-their-team/</link>
      <description>この記事では、営業リーダーがチームとの直接の交流不足が原因で失敗した2つの事例を挙げ、営業リーダーシップにおける個人的なつながりの重要性を強調している。最初のケースは、トップクラスの業績を上げていたアカウント・エグゼクティブが、リモートで新しい会社に入社した後、同僚と直接会うことができず、業績不振に陥り、最終的に解雇された。2つ目のケースは、中小企業チームとの直接面会を軽視した結果、高い離職率、収益の減少、そして最終的な退社に至った最高収益責任者の話である。この記事では、文化的なニュアンスを理解し、信頼関係を築き、対面での対話を通じて戦略を一致させることの重要性を強調している。この記事は、特に人間関係が重要な営業において、個人的なつながりがチームのパフォーマンスとビジネスの成功に与える影響を強調している。重要なのは、チームや利害関係者との対面での交流をおろそかにすることは、セールス・リーダーのキャリアやビジネス全体の成果に悪影響を及ぼしかねないということだ。この記事は、効果的な営業リーダーシップとSaaS業界での長期的な成功には、人と人とのつながりの構築に投資することが不可欠であることを示唆している。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 14:10:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/one-way-even-great-sales-execs-fail-not-spending-enough-time-irl-with-their-team/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPTエンタープライズの営業チームをゼロから作り上げた方法：GTM責任者マギー・ホルトの完全プレイブック</title>
      <link>https://www.saastr.com/how-we-built-chatgpt-enterprises-sales-team-from-absolute-zero-the-complete-playbook-with-maggie-holt-head-of-gtm/</link>
      <description>成功企業でGo-to-Marketチームの構築に豊富な経験を持つベテランプロフェッショナル、マギー・ホットが、OpenAIのChatGPT Enterpriseの営業チームをゼロから構築する際の洞察を語ります。Eventbrite、Slack、Webflowなどの企業で重要な役割を果たした経歴を持つマギーのプレイブックは、SaaSビジネスにとって貴重な教訓を与えてくれます。

マギーのプレイブックから得られる主な教訓には、適切な人材の雇用、明確な目標と指標の設定、営業チーム内での継続的な学習と改善の文化の醸成の重要性を強調していることが含まれます。数百万から数十億のARRに企業を成長させた彼女の経験は、SaaSビジネスの成長を促進するための戦略的計画、効果的なリーダーシップ、顧客中心のアプローチの重要性を強調しています。

SaaS企業は、強力なGo-to-Marketチームの構築、意思決定のためのデータ駆動型インサイトの活用、持続可能な成長を促進するためのカスタマーサクセスの優先順位付けに重点を置くことで、マギーのアドバイスから利益を得ることができます。マギーのプレイブックに従うことで、SaaS企業は営業戦略を最適化し、競争の激しいSaaS市場で成功への道を加速させることができる。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 12:23:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/how-we-built-chatgpt-enterprises-sales-team-from-absolute-zero-the-complete-playbook-with-maggie-holt-head-of-gtm/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへパートナー紹介プロセスを管理するには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-manage-a-partner-referral-process/</link>
      <description>パートナーのためのシームレスな紹介申請プロセスを構築するには、シンプルさ、拡張性、自動化に重点を置く。提出、追跡、支払い追跡が簡単にできるよう、パートナー専用ポータルを設置する。プロセスを合理化し、手作業を減らすために、CRMの統合によって検証を自動化する。混乱を避けるため、紹介基準を前もって明確に定義する。提出時にパートナーに即座にフィードバックを提供し、パートナーの努力を認める。追跡と紛争解決を容易にするため、紹介IDシステムを導入する。関係を強化するために、VIPパートナー向けのコンシェルジュ・オプションの提供を検討する。信頼関係を築き、より多くの紹介を促すために、プロセス全体を通して透明性を維持する。パートナー・プログラムの成長を促進するため、時には二重払いの用意をする。優れたパートナー・プログラムは、他のマーケティング・イニシアチブと比較して費用対効果が高いため、パートナーへの支払いをマーケティング費用とみなす。</description>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 09:06:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-manage-a-partner-referral-process/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>