<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 15:31:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B SaaS企業におけるプロダクト主導型成長（PLG）戦略の進化について論じている。多くの創業者は、PLGと呼ばれるバイラルな要素でセルフサービス製品を強化することを目指している。HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaのような企業は、顧客を惹きつけ、維持するためにPLGの動きを導入し、成功を収めている。PLGは、CanvaやNotionのような企業に見られるように、新たな低価格帯の顧客を獲得するための拡大戦略であったり、フリーミアムモデルから進化した中核戦略であったりする。ChatGPTやWindsurfのような新興のAI企業では、PLGは基本的な戦略となりつつあり、時には大規模な取引のために企業の営業チームが補完することもある。この記事では、SaaS業界の成長のためにPLG戦略を取り入れることの重要性を強調し、導入と維持を促進するためにユーザー中心のアプローチとシームレスな製品体験の必要性を強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>ServiceTitanは、貿易業界における垂直型SaaSのリーダーであり、25年度の売上7億7,200万ドル、ARR8億ドル以上、ARR10億ドルへの明確な道筋という目覚ましい成長を達成している。同社の成功から得られた主な洞察には、高い純売上維持率（110%以上）と総売上維持率（95%以上）が含まれる。これは、貿易業界向けの真のオペレーティング・システムであり、同社の製品を粘着性のあるものにする幅広い機能性を提供しているためである。垂直市場におけるSaaS創業者は、製品の粘着性を高めるために、ニッチ市場の「OS」となることを目指すべきである。ServiceTitanは、決済処理などのFinTech製品に注力することで、大幅な収益成長を実現しており、このような機能を追加することで、垂直型SaaS企業の大きな可能性を引き出すことができることを示している。ARR5億ドルを超える規模に成長するためには、よりACVの高い大口顧客をターゲットとしたアップマーケットへの移行が不可欠であり、エンタープライズグレードの機能とGo-to-Market戦略の転換が必要となる。CAC回収期間21ヶ月の効率的な成長が不可欠であり、市場参入戦略を最適化し、即時に価値を提供する必要性が強調されている。長期的な成長には、新製品の追加や隣接業種への参入によるサービス可能市場の拡大が不可欠であり、これはTAMを150億ドルまで継続的に拡大したServiceTitanの成功が証明している。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスの包括的な営業監査を実施し、営業プロセスにおける強み、弱み、機会を特定することの重要性について論じている。注目すべき主な分野としては、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、案件の質、解約と拡大、営業支援、テクノロジー・スタック、競合分析、顧客フィードバック、チーム間の連携、コンプライアンスなどが挙げられる。実用的なアドバイスとしては、AIツールを活用した指標の分析、予測精度の向上、ボトルネックの特定、顧客ターゲティングの強化などがある。収益成長に最も大きな影響を与える分野に優先順位をつけ、データ主導の意思決定に注力し、改善のためのロードマップを作成することが重要である。この記事では、単に問題を特定するだけでなく、収益成長を効果的に推進するための戦略を実行することの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaSとAIのリーダーのための著名なイベント、SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで迫っている。このカンファレンスは、SaaS業界の専門家にとって重要な集まりであり、ネットワーキング、学習、洞察の共有のためのプラットフォームを提供する。参加者は、一流の専門家との交流、業界動向に関する貴重な知識の獲得、SaaSビジネスの成長戦略の発見を期待できる。このイベントは、SaaS企業にとって、業界の最新技術、ベストプラクティス、イノベーションに関する最新情報を得る機会です。また、志を同じくする個人や潜在的なパートナー、投資家とつながるチャンスでもあります。このようなイベントに参加することで、SaaS企業は知名度を高め、ネットワークを広げ、競争の激しいSaaS業界で成長と成功を推進するための実用的なアドバイスを得ることができます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>