<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 21:31:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業機会を分析し、上位2％の営業担当者が売上の37％を成約し、上位10％が65％を成約していることを明らかにした。一方、下位98％の営業担当者は売上の63％しか達成できず、下位50％の営業担当者はわずか7.6％しか達成できていない。このデータは、トップクラスの営業担当者が、平均的な営業担当者や成績の悪い営業担当者に比べて、企業の収益に大きな影響を与えることを浮き彫りにしている。この記事では、SaaSビジネスの収益成長を促進する上で、パフォーマンスの高い営業担当者を確保することの重要性を強調している。この記事では、営業チームのトレーニング、コーチング、ツールに投資することで、彼らのパフォーマンスを向上させ、最終的に収益増につなげることができると示唆している。優秀な営業人材の開発と育成に注力することで、SaaS企業は営業指標とビジネス全体の成功を大幅に改善できる可能性がある。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaSビジネスの初期営業担当者は、提供する製品やサービスに対する深い理解と情熱を持っていなければならない。彼らは、潜在顧客にその価値を効果的に伝えられる製品の専門家であるべきだ。貴重なリードを任せるには、信頼が不可欠である。この見識は、SaaS企業の初期段階で製品に精通した営業担当者を置くことの重要性を強調する業界の専門家から得たものだ。製品に精通し、熱意のある営業担当者を確保することで、企業はリードを顧客に変える成功の可能性を高めることができる。このアドバイスは、特にSaaS企業の成長の初期段階において、営業チームの専門知識を販売する製品に合わせることの重要性を強調しています。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、特にSaaS企業がSaaStrファンドやその他のVCにアプローチする場合に焦点を当て、VCに対して説得力のあるコールドメールを書くことの重要性について論じています。Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullなど、コールドメールから成功した投資を取り上げ、このアプローチの可能性を強調しています。主な洞察として、VCの注目を集めるためには、卓越したコールドメールを作成する必要があることが挙げられます。

実用的なアドバイスとしては、バリュープロポジションを明確に表現し、牽引力や将来性を示し、強力なチームを紹介することで、コールドメールを際立たせることが挙げられる。メールを受信者に合わせてパーソナライズし、簡潔でありながらインパクトのあるものにすることも重要だ。成功事例や指標を活用することで、メールの効果をさらに高めることができる。

結論として、コールドメールで資金を確保しようとしているSaaS企業は、独自のセールスポイント、実績、成長の可能性を強調する説得力のあるストーリーを作成することに集中すべきです。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>