<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AI人材大奪取：ジェイソン、ハリー、ローリーの最新20VC</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-great-ai-talent-grab-the-latest-20vc-with-jason-harry-and-rory/</link>
      <description>最近の20VCのエピソードで、ジェイソン・レムキン、ハリー・ステビングス、ローリー・オドリスコルは、シリコンバレーで現在起きている人材移動について、インターネットの初期と比較しながら議論した。この傾向は新しい経済パラダイムの出現を意味するのか、それともベンチャー・バブルの崩壊の可能性を意味するのかについて掘り下げた。

ディスカッションで強調されたポイントは、シリコンバレーにおける才能ある人材の大きな動きであり、ハイテク業界の将来の展望に影響を与えるものである。議論の中心は、買収や人材シフトの急増が持続可能な成長を示しているのか、それともピークに近い投機的バブルなのか、という点である。

SaaS企業は、成長戦略について十分な情報に基づいた意思決定を行うために、人材の動き、買収動向、市場ダイナミクスを注意深く監視することで、この議論から実用的な洞察を得ることができる。このような変化をもたらす根本的な要因を理解することは、SaaSビジネスが潜在的な課題を克服し、進化するテック・エコシステムにおける新たな機会を活用するのに役立ちます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 21:25:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-great-ai-talent-grab-the-latest-20vc-with-jason-harry-and-rory/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>AIは営業担当者に取って代わることはなく、むしろ「そっぽを向く」だろう：サポートの70％のそっぽを向く率が語る営業の未来</title>
      <link>https://www.saastr.com/ai-wont-so-much-replace-sales-reps-as-deflect-them-what-supports-70-deflection-rates-tell-us-about-sales-future/</link>
      <description>AIはカスタマーサポートに革命をもたらし、主要なプラットフォームは60％から70％の逸脱率を達成し、企業のリソースを大幅に節約している。Decagon、Duolingo、BiltなどのAIエージェントは、サポートチケットの大半を効率的に処理している。SalesforceのAgentforceとZendeskのAiseraは、顧客満足度と逸脱率の向上を報告している。AIアカウントエグゼクティブが登場し、顧客拡大、定期更新、製品問い合わせ、デモのスケジューリングなどのタスクを処理している。DecagonやIntercomのような企業は、AIが複雑なワークフローを自律的に管理できることを実証している。重要なことは、企業はAIを活用してサポートとセールスの両プロセスを強化し、効率と顧客体験を向上させるためにルーチン・タスクの自動化に注力すべきだということだ。営業にAIを導入することで、カスタマーサポートで見られた成功と同様に、生産性の向上と業務の合理化につながる。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:10:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/ai-wont-so-much-replace-sales-reps-as-deflect-them-what-supports-70-deflection-rates-tell-us-about-sales-future/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ営業担当副社長のコミッションは通常どのように構成されていますか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-are-vp-of-sales-commissions-normally-structured/</link>
      <description>SaaSビジネスでは、営業担当副社長のコミッションは通常、基本給が50％、売上またはARR目標に連動する変動報酬が50％の50対50のOTE（On-Target Earnings）モデルで構成される。優秀な人材を惹きつけるためには、超過達成に対するアップサイドが重要であり、上限なしのコミッションが卓越したパフォーマンスに報います。毎月または四半期ごとに支払われる給与は、副社長のモチベーションを高め、業績に対する迅速な報酬を保証します。アーリーステージのスタートアップ企業では、パイプライン構築のためにドローが提供されることもあります。0.5%から2%以上のエクイティ交渉が一般的で、インセンティブを企業目標と一致させる。部門横断的なコラボレーションを促進するために、新規ブッキングだけでなく、より広範な収益目標にコンププランを合わせることをお勧めする。また、副社長のモチベーションを高めるため、上限を設けず、チャレンジングでありながら達成可能なプランを設定する。やる気のある営業担当副社長は、企業の成功に大きな影響を与えます。</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 09:34:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-are-vp-of-sales-commissions-normally-structured/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>