<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 03:04:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3億4,000万ドルの &quot;ARR &quot;を達成したWealthfrontからの5つの興味深い学び</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-wealthfront-at-340000000-in-arr/</link>
      <description>SaaSのような特徴を持つフィンテック企業であるウェルスフロントは、長い道のりを経て最近IPOを申請した。主な指標は著しい成長を示している：AUMは$70.4B、資金提供口座は114万、収益は$321.9M、2024年の純利益は$19.5M。インサイトでは、AUMの伸びは金利などの要因により収益の伸びには直結しないことが明らかになった。ユニット・エコノミクスはAUMが500億ドルに達した時点でプラスに転じ、フィンテックにおける収益性のための規模の重要性が浮き彫りになった。Wealthfrontのキャッシュ・スイープ収益の伸びは注目に値するが、総収益に占める割合が大きくなるにつれてリスクが生じる。SaaS企業にとっての要点は、市場の変動に耐えうる弾力性のある収益モデルを構築し、コスト比率の最適化よりも収益性のための規模の達成に注力することである。SaaS業界で長期的に成功するためには、収益源を多様化し、成長性の高いコンポーネントを注意深く監視することが重要である。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 16:48:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-wealthfront-at-340000000-in-arr/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>あなただけじゃない。誰もがAIエンジニアに多くの報酬を支払っている。特にエクイティ。</title>
      <link>https://www.saastr.com/its-not-just-you-everyone-is-paying-a-lot-more-for-ai-engineers-especially-equity/</link>
      <description>Cartaのデータによると、AIエンジニアの報酬、特にエクイティが大幅に上昇しており、シニアディレクターレベルのAIエンジニアは、2年足らずでエクイティが40%上昇した。エクイティは全レベルで急上昇しているが、給与の上昇はより緩やかである。AI人材への需要が高まっている背景には、新興企業におけるAIの必要性の認識、グーグルやメタのようなハイテク大手との競争、AI技術の巨大な可能性への確信がある。SaaSの創業者は、AI人材を惹きつけるために、採用計画を調整し、より多くの株式を提供してでも、より高い報酬を予算化する必要がある。十分な資金がない新興企業の場合は、AIコンサルティング会社と提携したり、ジェネラリスト・エンジニアを雇用してスキルアップを図るなどの選択肢も考えられる。株式インフレは現在の市場では現実であり、新興企業はAIに隣接する人材の採用や、人材不足に対処するためのコンサルタントからFTEへのパイプラインの構築などの戦略を採用することで、この状況を乗り切る必要がある。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:46:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/its-not-just-you-everyone-is-paying-a-lot-more-for-ai-engineers-especially-equity/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  新任アカウントエグゼクティブのノルマ達成期間は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-long-should-new-account-execs-get-to-make-quota/</link>
      <description>この記事では、営業サイクルと案件の規模に基づき、新任のアカウント・エグゼクティブ（AE）がノルマを達成するまでのスケジュールについて論じている。営業サイクルの短い中小企業では、AEは最初の営業サイクルで案件を成約し、60日目までに売上目標を達成する必要がある。営業サイクルが長い中堅企業向け案件では、新人MRは60日以内にポイントを獲得し、5～6カ月で規模を拡大する必要がある。セールスサイクルがさらに長いエンタープライズ案件の場合、新人MRが完全に立ち上がるには6～9カ月を要するかもしれないが、それでも最初の数カ月で初期の成果を目にすることができるはずだ。

重要な洞察としては、現実的なマイルストーンを設定すること、段階的な進捗に焦点を当てること、困難にもかかわらず取引を成立させる能力に基づいてMRを評価することなどが挙げられる。実行可能なアドバイスとしては、当初は少ないノルマや活動ベースの目標を与えること、進捗を注意深くモニタリングすること、1.5営業サイクル内のパフォーマンスに基づいてMRの維持や交代を決定することなどがある。製品の準備状況やリードの質などを言い訳にしてはならない。</description>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:35:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-long-should-new-account-execs-get-to-make-quota/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>