<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 03:04:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>20VC x SaaStr：2026年にやってくる1兆4000億ドルのIPOの波：SpaceX、Anthropic、Databricksがすべてを変える</title>
      <link>https://www.saastr.com/20vc-x-saastr-the-1-4-trillion-ipo-wave-coming-in-2026-spacex-anthropic-and-databricks-will-change-everything/</link>
      <description>最近の記事では、ハイテク業界の専門家であるジェイソン・レムキン、ハリー・ステビングス、ローリー・オドリスコルが、ハイテク分野における重要な取引と、創業者や投資家にとってのその意味について論じている。彼らは主要トレンドを分析し、SaaS企業にとって実用的な洞察を提供している。レムキンは、SaaSビジネスにおける年間経常収益（ARR）や純ドル維持率といった指標の重要性を強調し、それらが評価や成長の可能性に与える影響を強調する。ステビングスは、垂直型SaaSソリューションの台頭と、それがニッチ市場にもたらす機会に注目している。O&apos;Driscoll氏は、SaaS企業が持続可能な成長を推進するためには、顧客の成功と維持を優先する必要があると強調する。専門家はまた、市場ダイナミクス、競争、顧客獲得コストがSaaSビジネス戦略に与える影響についても論じている。全体として、この記事は、進化するハイテク業界をナビゲートし、新たなビジネスチャンスを活かそうとするSaaSの創業者や投資家にとって、貴重なアドバイスを提供している。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:33:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/20vc-x-saastr-the-1-4-trillion-ipo-wave-coming-in-2026-spacex-anthropic-and-databricks-will-change-everything/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>今日のシードの実態：5万社のスタートアップから学んだトップ10、カルタの最新データより</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-state-of-seed-today-10-key-learnings-from-cartas-latest-data/</link>
      <description>Cartaの2025年冬版「シード企業の現状」レポートは、SaaS分野のB2B創業者にとっての重要な洞察を明らかにしている。単独創業者は増加傾向にあるが、VCは依然としてチームを好み、創業者2人の構成がスイートスポットとなっている。プレシードラウンドではSAFEが主流となり、ポストマネーではバリュエーションキャップ付きのSAFEが標準となっている。プレシード市場は依然として堅調で、2025年第2四半期だけで500万ドル以下のラウンドに8億1,500万ドルが投じられた。シードのバリュエーションは乖離しており、95パーセンタイル（8,050万ドル）と中央値（2,000万ドル）の間には大きな開きがある。共同創業者の離脱は一般的で、スタートアップの約24％が4年目までに創業者を失っている。シードからシリーズAまでの期間の中央値は2.1年に伸びており、シード段階でより長いランウェイが必要であることを示している。シリーズAへの卒業率は、4年目までに50％前後で安定している。創業者は採用時期を遅らせ、よりスリムな経営を行っており、シードステージの平均チーム規模は2025年には6.2人まで縮小している。これらの洞察は、持続可能な成長を目指すSaaS新興企業にとって、チームダイナミクス、資金調達の選択、経営効率の重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:13:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-state-of-seed-today-10-key-learnings-from-cartas-latest-data/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>2026年のB2B新年の抱負</title>
      <link>https://www.saastr.com/your-saas-new-years-resolutions-for-2026/</link>
      <description>2026年、SaaS企業は競争力を維持し、従来のソフトウェア予算とは異なる新たなAI予算を獲得するため、AI機能を収益化する方向にシフトしている。Gamma、Cursor、AI SDRのような企業は、TAMを10倍から100倍に拡大することにつながる、大幅に高い価格を要求している。重要なのは、単にAI機能を追加するだけでなく、人間のタスクを置き換えたり、補強したり、これまで不可能だったことを可能にすることで、AI予算にアクセスすることだ。この記事では、2026年にSaaS企業に大きなビジネスチャンスをもたらすために、あらゆる職種の誰もがAIを必要としていることを強調している。

主な洞察として、AI機能を中心に予算モデル、TAM拡大戦略、Go-to-Marketモーションを再考することの重要性、また、成長を促進し、ベンチャーキャピタルを惹きつけるためのバーンレートコントロールを確保するために、不足する副社長を雇用する必要性などが挙げられる。SaaS企業は、2026年に進化するSaaS環境で成功するために、AI予算へのアクセス、主要なVPの雇用、効果的なバーンレートの管理に注力することをお勧めします。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:10:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/your-saas-new-years-resolutions-for-2026/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>サムサラ初のARR1億ドル：創業者CEOサンジット・ビスワスはいかにして物理的世界をデジタル化し、プラットフォーム・ジャイアントを築き上げたか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-first-100000000-arr-at-samsara-how-founder-ceo-sanjit-biswas-built-a-platform-giant-by-digitizing-the-physical-world/</link>
      <description>垂直型SaaS企業として成功を収めているSamsara社は、年間経常収益（ARR）17億5000万ドル、成長率29％という驚異的な業績を達成した。CEOのサンジット・ビスワス氏は、20年以上の経験を持つベテラン起業家であり、同社が車両管理を現代的なプラットフォーム機会へと転換させた立役者である。サムサラの成功は、2012年にメラキをシスコに12億ドルで売却した実績を上回る。同社の成長の軌跡は、市場機会を特定し、それを活用することによってSaaSビジネスが成功する可能性を示している。SaaS企業は、イノベーション、市場破壊、拡張可能なプラットフォームの構築に注力することで、サムサラの歩みから学ぶことができ、大きな成長を促進することができる。ビスワスの実績は、戦略的ビジョン、業界の専門知識、実行力が、SaaSビジネスを前例のない成功に導くことを例証している。</description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:10:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-first-100000000-arr-at-samsara-how-founder-ceo-sanjit-biswas-built-a-platform-giant-by-digitizing-the-physical-world/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>