<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 03:04:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SaaStr AI Startup Valuation Calculatorが400,000（！）を超えました。  そして今、私たちはあなたが資金を得られる確率をお伝えすることができます。  数秒で。</title>
      <link>https://www.saastr.com/our-saastr-ai-startup-valuation-calculator-crosses-400000-valuations-and-now-we-can-tell-you-the-odds-youll-get-funded-in-seconds/</link>
      <description>SaaStr.aiはスタートアップ評価計算ツールに新機能を導入し、ユーザーが資金調達の可能性を判断できるようにした。このツールは40万件以上の評価計算に使用されており、Iconiq、Bessemer、Carta、Emergenceによるベンチマークや、SaaStr.aiによって処理された1,000件以上のVCラウンドのデータを組み込んでいます。この機能強化は、創業者や資金提供者に資金調達の見通しに関する貴重な洞察を提供することを目的としています。このツールは無料で、使いやすく、効率的で、リアルタイムのオッズ評価を提供します。SaaS企業はこのツールを活用することで、資金調達の可能性をよりよく理解し、十分な情報に基づいた意思決定を行うことができます。信頼できる情報源からのデータに基づく洞察を活用することで、企業は資金調達戦略を最適化し、投資を確保する可能性を高めることができます。SaaStr.aiの革新的なアプローチは、成長と成功を促進するためにSaaS業界でテクノロジーとデータ分析を活用することの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 17:23:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/our-saastr-ai-startup-valuation-calculator-crosses-400000-valuations-and-now-we-can-tell-you-the-odds-youll-get-funded-in-seconds/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>アプリをVibeコード化するタイミングのシンプルなガイド。そして、いつそうしないか。</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-simple-guide-to-when-to-vibe-code-an-app-and-when-not-to/</link>
      <description>この記事は、B2B企業の創業者やソフトウェア購入者向けに、AIを活用した開発時代において、いつ構築するか購入するかの戦術的枠組みを提供している。主な洞察は以下の通り：

1.**ルールその1：買えるなら買う**：社内でソリューションを構築することは、市場にある既存の製品がすでに自社のニーズを満たしている場合、お勧めできない。大規模なユーザーベースと豊富なリソースを持つ既存のソリューションよりも優れたものを構築しようとしても、通常は実現不可能です。

2.**ルール2：本当に必要でなければ、構築しないこと**：ビジネスや顧客の重要な問題を解決するために不可欠でないソリューションの構築は避ける。革新性や「クール・ファクター」のために構築することは、時間とリソースの浪費につながります。

3.**ルールその3：もしそれが存在せず、あなたがそれを必要としているのであれば、Vibe It**に行きましょう：市場には存在しない、ユニークでニッチなソリューションのために、社内での開発努力を予約する。このアプローチは、業界特有のワークフロー、カスタマイズされた社内ツール、概念実証アプリ、またはユニークな統合に適しています。

この記事では、真に付加価値を与え、特定のニーズに対応するソリューションの構築に注力することは、既存製品の複製を試みるよりも有益であることを強調している。また、社内開発プロジェクトの成功例と失敗例を取り上げ、これらの原則を説明している。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:35:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-simple-guide-to-when-to-vibe-code-an-app-and-when-not-to/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへシードラウンドにおける典型的なVCデューデリジェンスとはどのようなものですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-does-typical-vc-due-diligence-look-like-for-a-seed-round/</link>
      <description>シードラウンドにおけるVCのデューデリジェンスは、チーム、市場の可能性、初期の牽引力に焦点を当てる。主要な側面には、創業者のデリジェンス、市場の検証、顧客とトラクションのチェック、技術的なデリジェンス、チームと文化の適合性、財務とオペレーションのレビューが含まれる。VCは創業者の経歴、リーダーシップの可能性、人材を惹きつける能力を評価する。市場機会、競合のポジショニング、製品と市場の適合性を評価する。初期段階であっても、顧客からのフィードバックと成長指標は極めて重要である。技術的な精査により、製品の拡張性を確保する。強力なチーム文化の構築と採用戦略が重視される。財務レビューでは、燃焼率、ランウェイ、資金活用計画を検証する。透明性と準備は、円滑なデリジェンスプロセスの鍵である。関連書類を記載したデリジェンスメモを作成することで、プロセスを円滑に進めることができる。VCは、投資テーマとの整合性と新興企業の実行能力に対する自信を求める。</description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:40:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-does-typical-vc-due-diligence-look-like-for-a-seed-round/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>