<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 03:04:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>富豪の戦い：ラリー・エリソンのNo.1への躍進が物語るもの：AI、エンタープライズ・ソフトウェア、そして収益が最も重要な理由</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-richest-person-battle-what-larry-ellisons-rise-to-1-tells-us-about-ai-enterprise-software-and-why-revenue-still-matters-most/</link>
      <description>オラクルの創業者ラリー・エリソンは、オラクルのAIの成功により、イーロン・マスクを抜いて世界一の富豪になることが決まった。オラクルの株価は40％急騰し、時価総額1兆ドルに迫り、残存履行義務は前年比359％増の4550億ドルとなっている。B2Bの創業者は、オラクルのAIインフラの成功と市場の評価に注目すべきだ。

オラクルの2026年度第1四半期の数字を見ると、クラウド・インフラ（前年同期比54%増の33億ドル）、クラウド・アプリケーション（同12%増の38億ドル）が伸びており、ソフトウェア合計（同2%減の57億ドル）は減少している。SaaS創業者は、企業がAIインフラ支出を増加させている現在のトレンドを活用するため、AI投資に注力すべきである。

同記事では、SaaS企業に対し、予算が確保できたら速やかにAIロードマップを顧客に提示するようアドバイスしている。オラクルのAIインフラ収益予測は大きな成長の可能性を示しており、SaaSビジネスにおけるAI戦略の重要性を強調している。この記事は、アーリーステージとグロースステージの両方の企業にとってのAIにおける継続的な機会を強調し、ビジネスの成功を促進するための収益とバックログの重要性を強調して締めくくられている。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:50:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-richest-person-battle-what-larry-ellisons-rise-to-1-tells-us-about-ai-enterprise-software-and-why-revenue-still-matters-most/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>シリーズBで法務担当副社長を雇うべき第一の理由：あなたのストレスから解放される（大部分）</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-1-reason-to-hire-a-vp-legal-by-your-series-b/</link>
      <description>この記事では、パテント・トロール、著作権紛争、競合他社からの訴訟、営業停止命令など、B2Bベンチャー企業が直面する法的課題について、見過ごされがちな問題を取り上げている。このような法廷闘争は、多大なコストがかかるだけでなく、創業者の注意をビジネスの成長からそらし、チームの士気に影響を与え、投資家の懸念を高める。そこで提案される解決策は、会社の成長軌道の早い段階で法務担当副社長を採用し、法務事項を積極的に処理し、知的財産を保護し、コストを管理し、単なる契約処理にとどまらない戦略的価値を提供することである。リーガル・リーダーを採用する際の主な検討事項としては、市場の牽引力、資金調達ラウンド、機密データの取り扱い、既存の法務費用などが挙げられる。アドバイスとしては、リソースを著しく消耗し、ビジネスの進展を妨げる法的紛争を効果的にナビゲートするために、訴訟経験のある候補者を重視することである。結局のところ、早い段階で法的な回復力を構築することで、絶え間ない防衛策を講じることを防ぎ、新興企業を法廷闘争による成長への悪影響から救うことができる。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:10:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-1-reason-to-hire-a-vp-legal-by-your-series-b/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  創業者のレッドフラッグとは？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-some-red-flags-in-a-founder/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業の創業者が注意すべきレッドフラッグについて論じている。主なポイントは以下の通り：

1.市場知識の欠如：成功する創業者は、最初から市場を徹底的に理解している。
2.競争相手の軽視：優れた創業者は、たとえ競合他社が先行していたとしても、それを尊重し理解する。
3.強力な経営チームを構築できない：成功のためには、有能なチームを採用することが重要である。
4.疲労：創業者であることは厳しいが、エネルギーと回復力を維持する方法を見つけることは不可欠である。
5.不誠実：嘘をつくことは、より深い問題を示しており、後々の問題につながる可能性がある。
6.外部要因のせいにする：成功するSaaS企業は、外部の言い訳ではなく、技術とイノベーションによって成長を推進している。
7.不十分な財務管理：資金不足は、創業者が避けるべき重要な問題である。
8.平凡なリーダーを許容すること：平凡なリーダーを許すことは、チームのパフォーマンスやモチベーションに影響を与える。
9.対応力の欠如：優れた最高経営責任者（CEO）は、チームや利害関係者に対応し、積極的に関与する。

会社の成長と成功を妨げる可能性のある根本的な問題を示している可能性があるため、創業者のこうした赤信号に警戒するようアドバイスする。</description>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:55:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-some-red-flags-in-a-founder/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>