<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 02:31:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B SaaS企業におけるプロダクト主導型成長（PLG）戦略の進化について論じている。多くのB2B企業の創業者は、セルフサービス機能やバイラリティのようなPLGの要素を自社製品に取り入れることを目指していた。HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaのような成功した企業は、PLGを効果的に活用して成長を促進しています。PLGは、新規顧客を獲得するための拡大戦略（HubSpot、Atlassian）である場合もあれば、フリーミアムモデルから発展した中核戦略（Canva、Notion）である場合もあり、後に販売チームを含めることもある。

ChatGPTやWindsurfのような次世代AI企業にとって、PLGは基本的なものであり、多くの場合、大規模な取引のために企業営業チームによって補完される。この記事では、PLGは単なるバズワードではなく、成長を促進するためのセルフサービス機能とバイラリティを組み合わせた戦略的アプローチであることを強調している。PLGの導入を検討しているSaaS企業は、PLGが全体的な成長戦略にどのように適合するかを考慮しながら、バイラルな要素を備えたユーザーフレンドリーなセルフサービス製品の構築に注力すべきである。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>バーティカルSaaS企業であるServiceTitanは、FY25の売上高7億7200万ドル、ARR8億ドル以上と著しい成長を遂げ、ARR10億ドルへの明確な道筋を示している。主要な洞察には、取引用の真のオペレーティング・システムであるため、解約がほとんど不可能であることによる高い純売上維持率（110％以上）と総売上維持率（95％以上）が含まれる。垂直市場におけるSaaSの創業者は、ニッチ市場の「OS」となることを目指し、製品の定着率を高めるべきだが、そのためには製品の深化に相当な投資を行う必要がある。年間600億ドル以上の決済を処理するServiceTitanの成功は、SaaS製品にFinTech機能を追加することによる収益の可能性を示している。10万ドル以上の顧客をターゲットにするために市場規模を拡大することは、収益を拡大するために不可欠であり、エンタープライズグレードの機能と市場戦略の転換が必要となる。ServiceTitanの21ヶ月のCAC回収期間に見られるように、効率的な成長はSaaS企業にとって不可欠であり、Go-to-Market戦略とパートナーシップを最適化する必要性が強調されている。新製品の追加や隣接業種への参入によってサービス可能な市場を拡大することで、ServiceTitanは1.5Tドルという膨大なTAMをターゲットにすることができた。SaaS企業は、垂直市場における成長とスケーラビリティを促進するServiceTitanの戦略から学ぶことができる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>包括的な営業監査は、SaaSビジネスにとって、営業プロセスの強み、弱み、機会を特定するために極めて重要です。重点的に取り組むべき主な分野には、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、取引の質、解約、営業支援、テクノロジー・スタック、競合分析、顧客からのフィードバック、チームの連携、コンプライアンス、文書化などがある。AIツールを活用することで、貴重な洞察を提供し、営業プロセスの様々な側面を改善することができる。データに基づく意思決定の優先順位付け、改善領域の特定、担当者へのコーチングの強化、顧客ターゲティングの精緻化、解約の予測、営業、マーケティング、カスタマーサクセスの各チーム間の連携の確保など、実行可能なアドバイスが含まれる。よく実行された営業監査は、単に問題を突き止めるだけでなく、収益成長のためのロードマップを作成します。インパクトのある変更に優先順位をつけ、データを活用することで、より良い結果を得ることができます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで開催され、SaaSとAIのリーダーが一堂に会する。このイベントは業界関係者にとって貴重な集まりとなることを約束する。SaaS企業は、業界の専門家とのネットワーキング、SaaSおよびAI分野の最新トレンドやイノベーションに関する洞察の獲得、成功企業の成長戦略の学習など、参加することで利益を得ることができる。このイベントは、SaaS企業が業界のベストプラクティスに関する最新情報を入手し、潜在的なパートナーや投資家とつながり、ビジネスを推進するための実用的なアドバイスを得るためのプラットフォームを提供します。SaaS企業にとっては、他の企業の経験から学び、自社の業績をベンチマークし、改善点を特定する機会でもあります。全体として、このイベントは、SaaS企業が知識を高め、ネットワークを広げ、競争の激しいSaaS市場で成長を加速させるための貴重な機会を提供します。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>