<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 03:04:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最新20VC + SaaStr：ウィンドサーフの復活、オーケストレーション税、80時間のバイブ・コーディングがAIコーディング戦争について明らかにしたこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-latest-20vc-saastr-windsurfs-resurrection-the-orchestration-tax-and-what-80-hours-of-vibe-coding-reveals-about-the-ai-coding-wars/</link>
      <description>この記事では、2025年における複雑なAI買収を掘り下げ、減速、空っぽの殻、そして重要な取引に焦点を当てている。このような買収に伴う課題や複雑さを強調している。SaaSビジネスにとって、このストーリーは、成長に貢献しない「空っぽの殻」で終わることを避けるために、買収の可能性を徹底的に評価することの重要性を強調している。また、M&amp;A活動における戦略的計画とデューデリジェンスの必要性を再認識させるものでもある。買収による成長を目指すSaaS企業は、買収対象企業を自社の長期的な目標に合致させ、統合プロセスをシームレスに進めることで、買収の成功を最大化することに注力すべきである。さらに、明確な成長戦略を維持し、買収後の成長鈍化などの潜在的な落とし穴に注意することは、ハイテク業界の複雑なM&amp;Aを乗り切るSaaS企業にとって極めて重要である。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 19:48:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-latest-20vc-saastr-windsurfs-resurrection-the-orchestration-tax-and-what-80-hours-of-vibe-coding-reveals-about-the-ai-coding-wars/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>新興企業が開発者やエンジニアに売り込む際に間違っている10のこと（DatabricksをスケールさせたCROから</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-things-startups-get-wrong-selling-to-developers-and-engineers-from-the-cro-who-scaled-databricks-from/</link>
      <description>Databricksの最高収益責任者であるロン・ガブリスコは、年間経常収益（ARR）が100万ドル未満であった同社を世界最大級のプレIPO企業に成長させる上で重要な役割を果たした。彼の成功は、SaaSビジネスにとって貴重な教訓となる。主な洞察には、カスタマー・サクセスに焦点を当てることの重要性、強力な営業チームの構築、データ主導の成長戦略の活用などが含まれる。ガブリスコは、営業とマーケティングの連携、拡張可能なプロセスの導入、顧客フィードバックの優先順位付けに重点を置き、SaaSビジネスの成功における顧客中心のアプローチの重要性を強調している。彼の経験は、SaaS業界で飛躍的な成長を促進するために、人材、テクノロジー、顧客関係に投資することの価値を強調している。SaaS企業は、顧客満足を優先し、営業オペレーションを最適化し、データ分析を活用して事業拡大を促進し、持続可能な成長を達成することで、ガブリスコの道のりから学ぶことができる。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 13:12:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-things-startups-get-wrong-selling-to-developers-and-engineers-from-the-cro-who-scaled-databricks-from/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：  新しいVCの取締役会にオブザーバー権を与えることのデメリットは何ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-the-downsides-to-giving-a-new-vc-board-observer-rights/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業において新規VCに取締役会のオブザーバー権を付与することの是非について論じている。主な洞察として、取締役会にオブザーバーを置くことのメリットとして、新たな視点を得ること、人間関係を構築すること、コントロールされずにサポートを受けること、オブザーバーのネットワークにアクセスすることなどが挙げられる。課題としては、議論における発言権の増加、潜在的なズレ、守秘義務リスク、オブザーバーを加えることへのプレッシャーなどが挙げられる。取締役会オブザーバーの存在は、初期段階や戦略的投資家との関係構築において有益であることを示唆している。取締役会のオブザーバーを効果的に管理するためには、明確な期待を設定し、アクセスを制限し、その貢献度を評価すべきである。この記事では、すべての投資家にオブザーバー権を与える義務を感じないようアドバイスし、オブザーバーが増えすぎないよう、最初の出資比率を4～5％程度に抑えることを推奨している。全体として、適切に管理されれば、取締役会のオブザーバーは貴重な存在となり得ること、また、多額の投資を行うVCにオブザーバー権を与えることは必要かもしれないことを強調している。</description>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 09:34:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-the-downsides-to-giving-a-new-vc-board-observer-rights/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>