<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 03:04:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>グレート・ローテーション：2025年上半期、シード投資においてAI/MLが伝統的なSaaSをどのように押しつぶしたか、AngelListによる。</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-great-rotation-how-ai-ml-crushed-traditional-saas-in-seed-investing-during-1h-2025-per-angellist/</link>
      <description>この記事は、SaaS業界における大きな変化を浮き彫りにし、AIのないSaaSが課題に直面していることを強調している。AngelListによる2025年上半期のデータでは、従来のSaaSへの投資が減少し、AIやAIを活用したB2Bアプリケーションへの投資が顕著に増加している。AI/MLカテゴリーはシード案件の40%を獲得している一方、従来のSaaSは案件量の3～4%にまで落ち込んでいる。多くのAI+B2Bアプリケーションは現在、SaaSではなくAI/MLに分類されている。

重要なことは、B2Bソフトウェアが資金を集め、成長を促進するためには、AIを主要な差別化要因として取り入れる必要があるということだ。セールス・インテリジェンス・プラットフォーム、カスタマー・サクセス・ツール、プロジェクト管理ソフトウェア、HRプラットフォームなど、AIファーストのアプローチに注力する企業が資金を獲得し、急成長を遂げている。

投資家は、より迅速なスケーリング、より強力な防御力、より迅速な拡大、より高い価格を要求できる可能性から、AIネイティブのB2Bアプリケーションを好んでいる。ヘルステックとフィンテックは、AIを活用した診断ツール、ケア・コーディネーション、不正検知、引受などを紹介し、受賞したカテゴリーのひとつである。B2B企業の創業者は、競争力を維持し投資を呼び込むために、自社の製品にAIを組み込むことをお勧めする。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 22:52:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-great-rotation-how-ai-ml-crushed-traditional-saas-in-seed-investing-during-1h-2025-per-angellist/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>夏が終わる。避けてきた難しい決断を下す時が来た</title>
      <link>https://www.saastr.com/summers-over-time-to-make-the-hard-calls-youve-been-avoiding/</link>
      <description>ジェイソン・レムキンのツイートは、夏の終わりに向けてSaaS企業がゲームをステップアップする必要性を強調している。主なポイントは以下の通り：

1.業績不振の従業員の評価：会社の業績基準を維持するために、常に目標を達成できない副社長を手放すことを検討する。

2.製品リリースの迅速化：市場競争力を維持するために、ソフトウェアのアップデートを効率的に展開する。

3.AIの進歩に対応する：競合他社のAI製品をモニターし、技術トレンドに遅れをとらないようにする。

SaaS分野での競争力を維持・向上させるために、業績不振のスタッフを再評価し、製品開発プロセスを合理化し、業界の進歩について常に最新情報を入手するようアドバイスしている。これは、SaaS企業が成功するためには、継続的な改善、効率的な運営、技術の進歩に遅れないことが重要であることを浮き彫りにしている。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:51:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/summers-over-time-to-make-the-hard-calls-youve-been-avoiding/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>AI SDRは機能するか？マーク・ベニオフが語る。</title>
      <link>https://www.saastr.com/do-ai-sdrs-work-you-better-believe-it-per-marc-benioff/</link>
      <description>セールスフォースのマーク・ベニオフ氏は、先日の講演でAI営業開発担当者（SDR）の力を強調し、セールスフォースが26年間に蓄積された1億件の未接触リードに対応するためにAIエージェントを活用したことを明らかにした。人的資源の不足を背景としたこの取り組みにより、AIシステムはすべてのリードに接触し、会話を弾ませ、自律的に100万件以上の案件を成約させた。

この発見から得られる重要な洞察には、大量のリードを管理し、エンゲージメントを促進し、独立してビジネス成果を生み出すAIの有効性が含まれる。SaaS企業は、自社の営業プロセス、特に膨大なリード・データベースを効率的に処理するためのAI搭載ソリューションを検討することで、セールスフォースのアプローチから学ぶことができる。

成長を目指すSaaS企業にとって、営業やマーケティング活動にAIを活用することは、業務を効率化し、リードのコンバージョン率を向上させ、収益を促進することができる。AIテクノロジーに投資してタスクを自動化し、リードに効果的に関与し、営業パフォーマンスを高めることは、今日の競争環境においてSaaS企業を拡大するための戦略的な一手となり得る。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 14:16:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/do-ai-sdrs-work-you-better-believe-it-per-marc-benioff/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrの皆様：  ARR3,000万ドルを達成し、CEOとCROを兼任しています。  どちらに注力すべきでしょうか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-im-at-30m-arr-both-as-ceo-and-cro-which-should-i-focus-on/</link>
      <description>ARRが3,000万ドルになると、CEOとCROの両方の役割をこなそうとするのは持続不可能であり、最適な結果や燃え尽き症候群につながる可能性がある。重要な推奨事項は、収益プロセス、チームの調整、スケーラビリティに集中するために、強力なCROまたは営業担当副社長を雇うことである。3,000万ドルから1億ドル以上のARRに企業をスケールさせた実績のある人物を探しましょう。期待値、収益目標を明確に伝え、ロードマップの整合性を確保する。肩書きを追い求めるような人物を採用するのは避け、営業機能を効果的にリードできるベテランを目指す。採用における過去の失敗から学び、この重要な役割にふさわしい人材を見つけることを優先し、成長と成功を推進する。最高経営責任者（CEO）としては、ビジョン、企業文化、長期戦略の推進に注力する一方で、収益責任を新入社員に委譲する。この戦略的転換により、会社は課題を効果的に乗り越え、持続的な成長を達成することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:48:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-im-at-30m-arr-both-as-ceo-and-cro-which-should-i-focus-on/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>