<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 19:31:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは3万件以上の会話を分析し、採用に関するアドバイスからイベントでのネットワーキングのヒントまで、さまざまなサービスを提供してきた。意外なところでは、VCのピッチ・デッキや取締役会パッケージのレビュー、報酬プランの立案、アウトバウンド・スクリプトの修正、ビジネス上の課題を解決するための創業者へのコーチングなども行っている。このAIツールは、SaaS事業の様々な側面における自動化の可能性を示している。SaaS企業はAIを活用することで、候補者の評価、履歴書のレビュー、営業戦略の策定といった作業を効率化できる。AIツールをプロセスに組み込むことで、SaaSビジネスは効率性、正確性、生産性を高めることができる。これは、SaaSビジネスの指標と成長戦略の最適化におけるテクノロジーの役割の進化を示すものです。SaaS企業は、競争の激しいSaaS市場において、意思決定、業務効率、全体的なパフォーマンスを向上させるAIソリューションを探求することが推奨される。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップを強調しています。主な洞察は以下の通り：

1. ARR0～100万ドル: 創業者がセールスをリードし、1～2人のAEやSDRがサポートする。営業担当副社長はまだいない。マーケティングは、安定したリードの流れがない限り、VPは必要ないかもしれない。カスタマーサクセスは、1-2人の個人社員からスタートし、大口顧客が2社できたらフルタイムで採用する。

2.マーケティング担当副社長を早期に採用することは、たとえMRRが1～2万ドルであっても、適格なリードを獲得するために有益である。

3.3.カスタマー・サクセスは、特に会社が成長するにつれて、大口顧客の成功を確実にするために、おろそかにすべきではない。

4.著者はマーケティング担当副社長をMRR2万ドルで雇ったが、それは正しい決断だったと信じている。

実行可能なアドバイスとしては、創業者が営業に積極的に関与すること、早い段階でデマンドジェネレーションのためにグロースハッカーを雇うことを検討すること、会社の規模が拡大するにつれてカスタマーサクセスを優先することなどが挙げられる。雇用の決定は、企業固有のニーズと成長ステージに基づいて行われるべきである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは歴史的に、創業者の持分が完全に確定していない新興企業への投資を好んできた。しかし、この考え方は、特にVCがより柔軟である可能性のある競合案件において、進化しつつある。シンプル・アグリーメント・フォー・フューチャー・エクイティ（SAFEs）を用いたプレシードラウンドでは、創業者株式の権利確定に関する議論が見落とされることが多い。VCは、創業者のコミットメントを確実に維持するために、依然として権利確定スケジュールを好むかもしれないが、ホットディールでは、彼らはより甘いかもしれない。創業者は、このような選好を認識し、会社の成長へのコミットメントに沿った株式条件を交渉すべきである。創業者のオーナーシップと投資家の期待のバランスをとることは、資金調達を目指すSaaS企業にとって極めて重要である。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>