<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 03:31:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリが1,000万件のB2B営業機会を分析した結果、営業担当者の上位2％が総売上の37％を達成し、上位10％が売上の65％を占めていることが明らかになった。一方、下位98%は合計で売上の63%しか達成しておらず、下位50%はわずか7.6%しか達成していません。このデータは、トップクラスの営業担当者がSaaSビジネスの全体的な営業成果に大きな影響を与えることを強調している。この調査結果は、高業績の営業担当者に投資し、育成することで、収益創出が大幅に向上することを示唆している。

SaaS企業にとって、これらの洞察は、ビジネスの成長を促進するために優秀な営業人材を特定し、維持することの重要性を強調している。トップパフォーマーの採用、トレーニング、インセンティブ付与に注力することで、SaaS企業は営業効率を改善し、収益を拡大することができます。営業担当者間の指標とパフォーマンスの格差を理解することで、営業チームのパフォーマンスを最適化し、最終的に競争の激しいSaaS市場でのビジネスの成功を高めるための戦略的決定を導くことができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaSビジネスの初期営業担当者は、製品に対する深い理解と情熱を持っている必要がある。彼らは、潜在顧客にその価値を効果的に伝えられる製品の専門家であるべきだ。このような初期営業担当者は、事業開始時に限られた数のリードを扱うため、非常に重要な存在となる。このような初期営業担当者は、企業の成長軌道を形成する上で重要な役割を果たすため、信頼が選定における重要な要素となる。SaaSビジネスの初期段階では、従来の営業スキルよりも製品知識と熱意を優先することが不可欠だ。このアプローチは、営業チームの強固な基盤を築き、初期の成長を促進するのに役立つ。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタル（VC）にアプローチする際に、説得力のあるコールドメールを作成することの重要性について、コールドメールを通じて資金調達を成功させた新興企業の例を用いて論じている。Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullなど、創業者からのコールドメールで資金調達を成功させたベンチャーキャピタルが示すように、Eメールを目立たせることの重要性など、重要な洞察が含まれています。

実行可能なアドバイスとしては、Eメールで素晴らしい第一印象を与えること、スタートアップ独自の価値提案、市場の可能性、チームの専門性を簡潔に強調することなどが挙げられる。VCにEメールをパーソナライズし、彼らの投資対象への明確な理解を示すことで、彼らの注意を引く可能性を大幅に高めることができる。

コールドメールで資金を確保しようとしているSaaS企業にとって、新興企業の価値提案と成功の可能性を明確に伝える説得力のあるメッセージを作成することの重要性を、この記事は強調している。これらのヒントに従い、魅力的でパーソナライズされたEメールを作成することで、SaaS企業はSaaStr FundのようなVCの関心を引く可能性を高めることができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>