<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>アサナのCMOシャノン・ダフィーがAIを使ってマーケティングチームを10倍に拡大する方法（＋その過程で彼女が犯した4つの間違い）</title>
      <link>https://www.saastr.com/how-asanas-cmo-shannon-duffy-is-using-ai-to-scale-marketing-teams-10x-the-4-mistakes-she-made-along-the-way/</link>
      <description>SaaStr Annual + AI Summit 2025で、AsanaのCMOであるShannon Duffy氏は、毎日AIを活用することで93％の効率化を達成したことについて語った。彼女は、&quot;ジャンキー・ブリトニー・スピアーズ &quot;という言葉を引き合いに出しながら、コンテンツ作成時に直面する課題を強調した。これは、SaaS業界における成長とイノベーションの追求において、失敗から学び、実験を受け入れることの重要性を示している。重要なことは、AIがSaaS企業の業務効率向上に大きな影響を与えるということだ。SaaS企業は、効率化を推進し、全体的なパフォーマンスを向上させるために、AI技術を業務に統合することを優先すべきである。さらに、失敗から学ぶことを重視することは、競争の激しいSaaS業界で成功を収めるためには、実験と継続的な改善を奨励する文化が重要であることを強調している。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 21:16:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/how-asanas-cmo-shannon-duffy-is-using-ai-to-scale-marketing-teams-10x-the-4-mistakes-she-made-along-the-way/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaSの収益耐久性に関する厳しい真実：IPO後の企業の80%は価値が複合化しない</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-hard-truth-about-saas-revenue-durability-why-80-of-post-ipo-companies-dont-compound-in-value/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業がIPO後に収益成長を持続させる上で直面する課題を取り上げている。多くのSaaS企業の2021年の急成長は、規模を拡大した持続的な複合収益には結びついていない。投資家は、SaaSにおける真の価値創造を獲得するために、上位10%の勝者を特定する必要があるが、これは、収益の持続性が証明されていないIPO前ではより困難となる。規模が拡大しても収益が途絶える要因には、市場の飽和、競争圧力、オペレーションの複雑さ、顧客ニーズの進化などがある。この記事では、ピーター・ティールがフェイスブックから早期に撤退したことを例に挙げながら、変動が激しい中でもトップクラスの業績を上げている企業を維持することの重要性を強調している。SaaSの世界で成功するためには、投資家と企業は、これらの課題に対処し、長期的な確信を維持することによって、高成長の新興企業から持続可能で永続的な公的事業体への移行をナビゲートする必要がある。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 14:10:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-hard-truth-about-saas-revenue-durability-why-80-of-post-ipo-companies-dont-compound-in-value/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：  見込み客が取引を「保留」にした場合、どのように対処しますか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-you-handle-it-when-a-prospect-puts-a-deal-on-hold/</link>
      <description>見込み客が取引を「保留」にした場合、それを失われた機会ではなく、生きている機会として捉えることが重要である。このような案件を復活させ、前進させるには、以下の戦略に従おう：

1.予算の制約、社内の遅れ、優先順位の変化などが原因かどうかを特定するために、その企業の担当者と連絡を取り、保留の理由を理解する。
  
2.関係を温かく保つために、関連する最新情報を共有したり、イベントに招待したり、成功事例を共有したりして、売り込むことなく価値を提供する。

3.3.知名度を維持するために、毎月の業界インサイトやブランドグッズの送付など、付加価値を与える軽いタッチポイントで常にトップ・オブ・マインドを維持する。

4.見込み客はトップ・エグゼクティブから話を聞けることを喜ぶので、取引への関心を再燃させることができる。

これらの戦略を実施することで、SaaS企業は保留にされた案件を効果的に管理し、エンゲージメントを維持し、将来の案件成約の可能性を高めることができる。</description>
      <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:02:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-you-handle-it-when-a-prospect-puts-a-deal-on-hold/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>