<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 02:31:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは30,000以上の会話を分析し、様々な洞察と機能を提供しています。AIは、営業担当副社長の採用を支援し、SaaStr年次会議のガイダンスを提供し、VCのピッチデッキ、取締役会パッケージのレビュー、コンププランの草案、アウトバウンドスクリプトの書き換え、スローダウンの管理に関する創業者のコーチング、候補者と履歴書のレビューを行うことができます。これは、SaaSビジネスにおけるAIの多用途性と有用性を示している。SaaS企業は、AIを活用してプロセスを合理化し、意思決定を改善し、業務効率を高めることができる。AIツールを業務に取り入れることで、SaaS企業は生産性の向上、より良い戦略立案、より多くの情報に基づいた意思決定の恩恵を受けることができる。このことは、SaaS企業が成長とイノベーションを推進するためにテクノロジーと自動化を取り入れることの重要性を浮き彫りにしている。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップについて論じています。主な洞察は以下の通りです：

1. ARR0～100万ドル: 創業者がセールスをリードし、1～2人のAE/SDRがサポートする。営業担当副社長はまだ必要ない。
2.マーケティング：当初はマーケティング担当副社長は必要ないが、グロースハッカーがサポートできる。需要創出/成長担当のVPを早期に雇うことは、需要の基盤があれば有益。
3.カスタマーサクセスとサポート：当初は1-2名の貢献者を雇うが、大口顧客を2社獲得したらすぐに、彼らの成功を保証するためにフルタイムの人材を雇う。

この記事では、創業者が当初は営業に手を染め、副社長の採用は必要な時まで遅らせ、早い段階でカスタマーサクセスを優先することの重要性を強調している。適切な時期に適切な人材を採用することは、会社の成長軌道に大きな影響を与える。著者は、MRR2万ドルでマーケティング担当副社長を採用した経験を紹介し、タイムリーな採用判断の重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは伝統的に、創業者の長期的なコミットメントを示すために、創業者の株式が完全に確定していない新興企業に投資することを好む。しかし、今日の競争環境では、新興企業が複数のオファーで高い需要がある場合、VCはこの要件についてより柔軟に対応する可能性がある。プレシードラウンドでは、特にSAFEのような手段を用いる場合、創業者持分の権利確定に関する議論がしばしば見落とされる。創業者持分の権利確定に関する伝統的なスタンスは依然として重みを持ちますが、現在の市場力学と機会の魅力は、VCがこの側面に関してそれほど厳しくなくなるよう影響を与える可能性があります。新興企業は、このような嗜好を意識しつつも、強力なビジネスモデルを構築し、成長の可能性を示し、VCを惹きつける説得力のある投資ケースを作成することに、創業者持分の権利が完全に確定していたとしても、より重点を置くべきである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>