<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>サークルの &quot;ARR &quot;23億ドルから学ぶ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-circle-at-2-3-billion-in-arr/</link>
      <description>安定したコインを扱うフィンテック企業であるサークルは、最近、23億ドルの収益ランレートと60％の成長率で上場し、その結果、評価額は160億ドルとなり、収益の約8倍となった。典型的なB2BやSaaS企業ではないにもかかわらず、その成功から学ぶべき貴重な教訓がある。このIPOは、IPOが再び一般的になりつつある市場のポジティブなトレンドを意味している。SaaS企業は、Circleの成長戦略と評価指標からインスピレーションを得ることができる。SaaSビジネスにとって重要なことは、持続可能な成長、強力な収益創出、健全な評価倍率の達成に焦点を当てることである。このイベントは、株式公開や投資家誘致を目指すSaaS企業にとって、収益成長と市場でのポジショニングが重要であることを強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:10:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-circle-at-2-3-billion-in-arr/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>毎月が資金調達の良い月：7月の資金調達について42,000件以上の資金調達ラウンドが語ること</title>
      <link>https://www.saastr.com/every-month-is-a-good-month-to-raise-what-42000-funding-rounds-tell-us-about-raising-capital-in-july/</link>
      <description>この記事は、スタートアップ企業にとって夏はベンチャーキャピタルの調達に不利な時期であるという通説に異議を唱え、夏にVCが利用できないという考え方が神話であることを示唆している。2018年から2024年の間に米国のスタートアップが行った42,000件以上の資金調達ラウンドを分析したデータによると、夏の時期、特に7月は実際にディールのかなりの部分が行われており、ディールが最も好調なのは12月であることが明らかになった。5月から8月の夏の期間は、年間資金調達額の3分の1以上を占めている。前年比の傾向を見ると、COVID-19のパンデミックのような市場変動の時期であっても、夏季は相対的な強さを維持している。

夏の資金調達神話が根強いのは、確証バイアス、地域のVCの違い、LPミーティングのスケジュール、自己実現的予言などの要因によるものである。12月の案件が好調であるという異常事態は、年末予算への配慮、税金への影響、競合の減少に関連している。

SaaS企業にとって、このデータは従来の資金調達スケジュールに疑問を投げかけ、年間を通じてチャンスが存在することを示唆している。創業者は、夏季やホリデーシーズンに潜在的な機会を活用するために、資金調達戦略の再評価を検討することをお勧めします。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:20:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/every-month-is-a-good-month-to-raise-what-42000-funding-rounds-tell-us-about-raising-capital-in-july/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  スタートアップからスケールアップへ、創業者のマインドセットはどう変わる？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-does-a-founder-mindset-change-as-you-go-from-startup-to-scaleup/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業の創業者がスタートアップからスケールアップの段階に移行する際に経験する、主要な考え方の転換について論じている。この記事では、ハスラーからストラテジストへの進化を強調し、戦略に集中し、タスクの実行を他者に委ねることの重要性を強調している。成長のための指標やレバーにこだわること、システムやプロセスを構築することでコントロールを手放すこと、製品中心から顧客中心への移行は極めて重要な側面である。さらに、自己認識の重要性、偽者症候群の成長、サバイバルから持続可能な成長マインドセットへの転換についても触れている。また、組織における文化の重要性、ビジネスへの絶え間ない執着、そして成功とは創業者だけでなくチーム、顧客、市場に関するものであるという認識も強調されている。このようなマインドセットの転換を受け入れることは、創業者がSaaS業界でスタートアップから規模拡大までの道のりをうまく乗り切るために不可欠である。</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:31:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-does-a-founder-mindset-change-as-you-go-from-startup-to-scaleup/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>