<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 03:04:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>イレブンラボ3年でARR0ドルから3億ドルへ。最高のAI B2Bアプリが爆発的に売れている理由</title>
      <link>https://www.saastr.com/elevenlabs-from-0-to-300m-arr-in-3-years-why-the-best-ai-b2b-apps-are-exploding/</link>
      <description>この記事では、SaaS業界におけるAIアプリケーション企業の前例のない成長について論じている。イレブンラボのような企業は目覚ましい成長を遂げており、ARRは2億ドル以上、年末までに3億ドル以上と予測されている。主な洞察は以下の通り：

1.**AIアプリケーション成長の新しい数学**：イレブンラボのような企業は、従来のSaaSのスケーリング規範に挑戦し、並外れた成長率を示している。
2.**AI B2Bアプリが異なる理由**：アプリケーション・レイヤーにおける真のビジネス課題の解決に焦点を当てることが、基盤モデルから特定の課題解決へのシフトを伴う主要な差別化要因として強調されている。
3.**AIアプリの墓場から勝者を分けるもの**：この記事では、ワークフロー問題の解決、プラットフォーム戦略の採用、企業向けアプローチとセルフサービス・アプローチのバランス、競争市場における質の高い堀の確立など、AI B2B企業として成功するための5つのパターンを概説している。

SaaSのリーダーに対する実用的なアドバイスには、ワークフローの再構築、プラットフォーム戦略の採用、エンタープライズモデルとセルフサービスモデルのバランス、進化するAIアプリケーションの状況で競争力を維持するための質の高い堀の構築などが含まれる。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 21:35:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/elevenlabs-from-0-to-300m-arr-in-3-years-why-the-best-ai-b2b-apps-are-exploding/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>マーケティング担当副社長が最初の30日間でやったこと、そしてやらなかった10のこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-things-my-vp-of-marketing-did-and-didnt-do-in-her-first-30-days/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業の副社長、特にマーケティング担当副社長の優先順位と強みを理解することの重要性を強調している。この記事では、すべてのVPに達成したいタスクのリストを求め、現実的に達成可能な上位3～4項目に集中することを提案している。VP、特にマーケティング担当のVPは、マーケティングのプレイブックの特定の分野に秀でている傾向があり、彼らの責任と彼らの強みや関心を一致させることが極めて重要である。自分の専門性に基づいて仕事に優先順位をつけることで、副社長はビジネスにとってよりインパクトのある結果を導くことができる。このアプローチは、副社長と会社にとって、業績向上、仕事への満足度、全体的な成功につながる。本書は、SaaSビジネスの成長とイノベーションを推進するために、戦略的な権限委譲と主要幹部の強みを活用することの意義を強調している。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:10:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-things-my-vp-of-marketing-did-and-didnt-do-in-her-first-30-days/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェントのリアリティチェック：常時稼働するAI労働者の管理が次の大きな課題となる理由</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-ai-agent-reality-check-why-managing-always-on-ai-workers-is-your-next-big-challenge/</link>
      <description>このツイートは、人間が成功するためには996（午前9時から午後9時まで、週6日）のような長時間労働は必要ないかもしれないが、AIエージェントはその能力を維持するためにさらに多くの努力を必要とするかもしれないことを示唆している。課題は、AIエージェントを効果的に管理し、活用することにある。SaaStrで11人の真のAIエージェントを配備するという言及は、ビジネス、特にSaaS企業におけるAIの統合が進んでいることを示している。競争力を維持するために、SaaS企業はAI技術を効果的に活用して業務を強化し、効率を向上させ、成長を促進する方法を見つける必要がある。

主な洞察には、SaaSビジネスにおけるAIの重要性の高まり、企業がAI技術に適応する必要性、AIエージェントを活用してパフォーマンスを向上させる潜在的なメリットなどが含まれる。SaaS企業は、市場で優位に立つために、AIソリューションの理解と導入に注力すべきである。このツイートは、SaaS企業が継続的な成功のためにAI技術を受け入れ、効果的に業務に統合する方法を見つけるための注意喚起となる。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 14:10:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-ai-agent-reality-check-why-managing-always-on-ai-workers-is-your-next-big-challenge/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：SaaStrの皆様へ：「また連絡します」と言った見込み客をフォローする最善の方法とは？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-whats-the-best-way-to-follow-up-with-a-prospect-that-says-ill-get-back-to-you/</link>
      <description>また連絡します」と言った見込み客を効果的にフォローアップするには、押しつけがましくなく、プロセスをコントロールすること。勢いを維持するために、電話を終える前に必ず次のステップを明確に設定する。ケーススタディや関連記事のような価値あるコンテンツで素早くフォローアップし、付加価値を高め、関心を維持する。フォローアップを特定のイベントや期限に関連付けることで緊急性を高め、見込み客にプレッシャーなく行動する必要性を感じさせる。有意義なタッチポイントを時間をかけて間隔を空けることで、しつこくても迷惑にならないようにする。見込み客が3～4回フォローアップしても反応がない場合は、より有望なリードに集中するために次に進むことを検討する。あなたの役割は、価値を提供し、常にトップ・オブ・マインドでいることであり、見込み客がその気になったときに簡単に再契約できるようにすることである。</description>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 09:34:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-whats-the-best-way-to-follow-up-with-a-prospect-that-says-ill-get-back-to-you/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>