<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 22:31:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業機会を分析し、上位の営業担当者が平均的な営業担当者を大きく上回っていることを明らかにした。上位2％の担当者は総売上の37％を成約し、上位10％の担当者は65％を成約している。一方、下位98%は合計で売上の63%しか成約できず、下位50%の成約率はわずか7.6%に過ぎない。このデータは、SaaSビジネスの収益を促進する上で、パフォーマンスの高い営業担当者を持つことの重要性を強調している。この記事では、SaaStrの記事も参照し、この格差の背景にある数学的な考察を行い、トップクラスのMRが平均的なMRの2倍から9倍の案件を成約できることを説明しています。SaaS企業は、これらの洞察を利用して、ビジネスの成長を促進するために、優秀な営業人材の採用、トレーニング、維持に注力することができる。パフォーマンスの高い営業チームの育成に投資することで、SaaS企業は収益創出を大幅に改善できる可能性がある。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスの初期段階において、専門的で製品に精通した営業担当者を置くことの重要性が強調されている。初期の営業担当者は、提供する製品やサービスに対する深い理解と情熱を持ち、製品の専門家であるべきです。このような専門知識を持つ営業担当者は、初期段階では限られた数のリードを扱うことになるため、非常に重要であり、高い信頼性が求められます。

このアドバイスでは、従来の営業スキルにとどまらず、製品やその特徴、価値提案に精通した営業チームを編成することの重要性が強調されている。このアプローチは、SaaS企業が潜在顧客に自社製品のメリットを効果的に伝え、初期の成長を促進するのに役立つ。

規模を拡大し、成功を目指すSaaS企業は、営業に長けているだけでなく、販売する製品をよく理解している営業担当者を優先的に採用すべきです。この戦略は、コンバージョンの向上、顧客満足度の向上につながり、最終的には企業全体の成功に貢献する。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業を中心に、VCに対して説得力のあるコールドメールを書くことの重要性について論じている。経験豊富な投資家であるジェイソン・レムキンは、潜在的な投資家の注目を集めるために、優れたコールドメールを作成することの重要性を強調している。彼は、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcull、Mangomintのような成功した新興企業について言及しています。

この記事から得られる主なポイントは、バリュープロポジションを明確に表現し、マーケットフィットを示し、強力なチームを紹介し、トラクションや初期の成功指標を強調することで、コールドメールを目立たせる必要があることだ。レムキンのサクセスストーリーは、SaaSビジネスへの投資を確保する上で、よく練られたコールドメールが潜在的な影響力を持つことを強調している。

VCからの資金調達を目指すSaaS企業は、投資家の関心に応え、投資テーマに沿った、パーソナライズされた簡潔で説得力のあるコールドメールを作成することに注力すべきです。明確なビジョン、市場機会、初期の業績をアピールすることで、SaaSスタートアップ企業はVCの注目を集め、成長のための資金を確保するチャンスを増やすことができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>