<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 12:31:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>B2Bの創業者の多くは、セルフサービス要素を強化し、製品にバイラル要素を加えることで、製品主導型成長（PLG）戦略をビジネスに取り入れることを目指してきた。ハブスポット（HubSpot）、アトラシアン（Atlassian）、キャンバ（Canva）、フィグマ（Figma）などの企業は、新規顧客を獲得するための拡張として、あるいはフリーミアムモデルから進化した中核戦略として、PLGの動きを導入して成功を収めている。PLGは、ChatGPTやWindsurfのような次世代のAIリーダーにとって非常に重要であり、エンタープライズチームが大規模な取引をサポートすると考えられている。PLGは、単にセルフサービスであることだけでなく、より魅力的で共有可能な製品体験を生み出すことでもある。PLGの活用を検討しているSaaS企業は、バイラルな要素を取り入れながらセルフサービスを洗練させ、持続可能な成長と顧客獲得のためにPLGをコアビジネスモデルにどのように統合できるかを検討することに注力すべきである。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>ServiceTitanは、貿易業界における垂直型SaaSのリーダーであり、FY25の売上高は7億7,200万ドル、ARRは8億ドル以上に達し、ARR10億ドルへの明確な道筋を示しながら、目覚ましい成長を遂げている。同社の成功から得られた主な洞察には、高い純増維持率（110％以上）と総増維持率（95％以上）が含まれる。これは、貿易のための真のオペレーティング・システムであること、幅広い機能性を提供することで顧客をプラットフォームに深く組み込み、解約を減らすことが原動力となっている。垂直市場のSaaS創業者は、多額の製品投資を必要とするものの、製品の定着率を高めるために、ニッチ市場の「OS」となることを目指すことをお勧めします。

ServiceTitanの成功はまた、年間600億ドル以上の決済処理に起因しており、収益を促進し、顧客からの信頼を深めるFinTech機能の可能性を示している。さらに、年間請求額が10万ドル以上の大口顧客へのシフト、21カ月という効率的なCAC回収、継続的な市場拡大戦略が、重要な成長ドライバーとして強調されている。SaaSの創業者は、大幅な収益成長と規模拡大を達成するために、効率的な成長、市場規模の拡大、サービス提供可能な市場の拡大に注力するよう求められている。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>SaaS企業の営業監査は、強み、弱み、機会を特定するために様々な側面をカバーする必要がある。重点的に取り組むべき主な分野には、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、案件の質、解約率、営業支援、テクノロジー・スタック、競合分析、顧客からのフィードバック、チームの連携、コンプライアンスなどがある。AIツールを活用することで、監査プロセスを合理化し、貴重な洞察を得ることができる。実用的なアドバイスには、データ主導のアプローチの活用、収益拡大のためのインパクトのある分野の優先順位付け、監査結果に基づく改善のためのロードマップの作成などが含まれる。営業プロセスの改善、コーチングによるチームパフォーマンスの向上、顧客ターゲティング戦略の洗練、チーム横断的な連携の確保は、成功のために極めて重要である。データに基づいた意思決定と継続的な改善を優先することで、より良い結果と収益の増加につながります。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025は、サンフランシスコで開催されるSaaSとAI業界のリーダーを集めた著名なイベントです。この集まりは、SaaS分野の専門家同士のネットワーキング、学習、コラボレーションの貴重な機会を提供します。参加者は、SaaSとAIの未来を形作る最新のトレンド、戦略、テクノロジーに関する洞察を得ることが期待できます。

このイベントでの主な収穫は、SaaS企業にとって重要なビジネス指標、SaaSビジネスを拡大するための成長戦略、SaaSアプリケーションでAIを活用するための実用的なアドバイスなどに関する議論です。参加者は、業界の専門家から学び、ベストプラクティスを共有し、SaaS分野でビジネスを成功に導く革新的なソリューションを探求することが期待できる。

競争力を維持し、成長を促進したいと考えているSaaS企業にとって、SaaStr Annual + SaaStr AI Summitのようなイベントに参加することで、ビジネスパフォーマンスを強化し、急速に進化する業界で優位に立つための貴重な洞察、ネットワーキングの機会、実行可能な戦略を得ることができます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>