<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 03:04:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>コグニジー社、AIユニコーンの最新銘柄を9億5500万ドルで売却：しかしAIプレミアムは存在したのか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/cognigy-sells-for-955m-in-the-latest-ai-unicorn-exit-but-was-there-even-an-ai-premium-at-all/</link>
      <description>ナイスがコグニジーを9億5500万ドルで買収した場合、売上高倍率は15倍となり、225倍や250倍の倍率を持つ競合他社と比較すると保守的な印象を受ける。コグニジーの2023年の1750万ドルから2024年の3700万ドルへの目覚ましい成長、26倍の売上高後行倍率は、強力なファンダメンタルズを示す。取引構造には、契約一時金9億500万ドルと成長目標達成を条件とする5000万ドルが含まれており、予想売上高に基づく倍率13.9倍または8.3倍での買収が妥当である。コグニギーの資金調達の歴史は、5回のラウンドで合計1億6,500万ドル、2024年には1億ドルのシリーズCを予定しており、その成長指標とユニットエコノミクスに対する投資家の自信を示している。コグニジーがCXone Mpowerプラットフォームを強化することで、ナイスがAI主導のカスタマー・エクスペリエンスに戦略的に進出することは、AI軍拡競争におけるポートフォリオのギャップを埋めることの重要性を浮き彫りにしている。この買収は、ニースによる評価に敏感なアプローチを反映しており、財務的に健全で戦略的に有益な取引となっている。SaaS企業は、基本的な成長指標と市場での戦略的ポジショニングとプレミアムのバランスについて、この事例から学ぶことができる。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:30:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/cognigy-sells-for-955m-in-the-latest-ai-unicorn-exit-but-was-there-even-an-ai-premium-at-all/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>クロードにコーディング・プラットフォームについて尋ねたら、なぜBolt.newが勝ったのか：ゲオ戦争</title>
      <link>https://www.saastr.com/why-bolt-new-won-when-i-asked-claude-about-coding-platforms-and-what-it-means-for-your-startup/</link>
      <description>この記事では、著者がさまざまなコーディング・プラットフォーム、特にBolt.new、Replit、Loveableを利用した経験や、ClaudeやChatGPTのようなAIプラットフォームに相談し、推奨されたことから得た洞察を論じている。主なポイントとしては、ベンダーディスカバリーにAIを活用することの重要性、AI要約のためにコンテンツを最適化するGEO（Generative Engine Optimization）の新たな実践、AI概要がウェブサイトのトラフィックに与える影響などが挙げられる。データからは、AI要約が存在する場合のクリック数の減少や、検索結果をAI要約に依存する方向へのユーザー行動のシフトが明らかになっている。この記事では、SaaSプラットフォームを選択する際に、十分な情報に基づいた意思決定を行うために、収益の軌跡、生産検証、セキュリティ上の懸念、技術的な深さなどの実際のデータポイントを総合することの重要性を強調している。また、マーケティング・コピーではなく、データに基づいた推奨を提供するAIプラットフォームの役割を強調している。この記事は、従来の検索エンジン最適化（SEO）の手法と、リンクやクリックスルー率ではなく、言語やAIの要約に焦点を当てた新しいGEOのアプローチを対比することで結ばれている。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 14:10:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/why-bolt-new-won-when-i-asked-claude-about-coding-platforms-and-what-it-means-for-your-startup/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  移行に時間がかかる場合、どうすれば競合他社から乗り換えてもらえますか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-get-customers-to-switch-from-a-competitor-when-theres-a-significant-migration-process/</link>
      <description>この記事では、SaaS業界の競合他社からの乗り換えを顧客に納得してもらうためには、移行プロセスが重要であるという課題を取り上げています。主な洞察と実用的なアドバイスは以下の通り：

1.**1.移行プロセスを自社で行う**：ツールの構築、専任チームの雇用、専門家との提携など、移行プロセスに責任を持つ。このプロセスに投資することで、長期的にはより多くの案件を獲得することができる。
   
2.**移行コストの支払いを顧客に求めることは避ける：顧客の立場に立ち、移行を容易にするために移行費用を負担することを検討する。

3.**移行を自動化する：テンプレート、ワークフロー、データの移行を自動化するツールを構築し、顧客のプロセスを容易にする。

4.**バイアウト案件の提供**：乗り換えの障壁を取り除くため、既存の契約者との間で残りの契約期間をカバーすることを検討する。

5.**成功事例を紹介する**：成功した移行事例を紹介し、自社製品への切り替えのメリットを示す。

6.**変更管理**に投資する：顧客がスムーズに新システムに適応できるよう、トレーニング、オンボーディング、継続的なサポートを提供する。

7.**課題に対して正直であること**：移行が困難であることを認識しつつも、可能な限り苦痛を伴わないような解決策を提供する。

8.**二重払いを避ける**：移行期間中、顧客が貴社のサービスと旧ベンダーの両方の料金を支払う必要がないようにする。

9.**プロセスを楽にする**：移行プロセスのあらゆる面を見直し、顧客にとって可能な限り手間のかからないものにする。

これらの戦略に注力することで、SaaS企業は、移行という課題にもかかわらず、競合他社からの乗り換えを成功させる可能性を高めることができる。</description>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:33:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-get-customers-to-switch-from-a-competitor-when-theres-a-significant-migration-process/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>