<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 17:31:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは30,000以上の会話を分析し、SaaSビジネスに貴重な洞察と支援を提供しています。AIは、営業担当副社長の採用、SaaStr Annualのようなイベントでのネットワーキング、ピッチデッキや役員パッケージのレビュー、報酬プランの起草、スクリプトのリライト、ビジネス停滞への対処に関するコーチング、候補者や履歴書の評価など、予期せぬタスクに関するガイダンスを提供することができます。SaaS企業はAI技術を活用することで、様々なプロセスを合理化し、意思決定を改善し、業務効率を高めることができる。AIツールを活用することで、SaaS企業は業務を最適化し、生産性を高め、成長を促進することができる。このことは、SaaS事業戦略にAIを組み込んで新たな機会を引き出し、市場での競争優位性を獲得することの意義を浮き彫りにしている。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップについて論じています。主なポイントは以下の通りです：

1. ARR0～100万ドル: 創業者は、最初はセールスをリードし、案件のクロージングに直接関わるべきである。創業者が営業プロセスを証明した後は、1-2人のAEやSDRを雇うことでリードジェネレーションを助けることができる。マーケティング活動にはまだマーケティング担当副社長は必要ないかもしれないが、グロースハッカーがデマンドジェネレーションを支援できるだろう。デマンドジェネレーション/グロース担当副社長への早期投資は、構築すべきデマンドのベースがあれば有益だ。カスタマーサクセスとサポートの役割は、1-2人の個人貢献者から始めることができるが、大口顧客の成功を確実にするためには、フルタイムのヘルプを雇うことが重要である。

2.MRR2万ドルでマーケティング担当副社長を採用することは、成長に大きな影響を与える極めて重要なステップとして注目されている。

全体として、このアドバイスでは、創業者が当初は営業で手を動かすこと、成長を支えるために戦略的な雇用を行うこと、事業規模が拡大するにつれて顧客の成功を確保することの重要性が強調されている。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは伝統的に、創業者の株式が完全に既得権化されている企業への投資を躊躇してきた。しかし、このスタンスは進化しており、特に競争的なディールのシナリオでは、VCはこの問題に関して厳格ではなくなりつつある。ディールが非常に求められている場合、VCは創業者持分の権利確定に関してより柔軟になる可能性がある。さらに、SAFE（Simple Agreements for Future Equity）を利用したプレシードラウンドでは、創業者持分の権利確定に関する議論すら生じないかもしれない。このような変化は、VCが創業者持分の権利確定を要因として考慮することはあっても、特に投資機会が魅力的な状況では、厳密なディールブレーカーにはならないことを示しています。VCからの資金調達を検討しているSaaS企業は、このような状況の変化を認識し、創業者持分の権利が完全に確定している場合であっても、投資を呼び込むために事業の価値と可能性を示すことに注力すべきである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>