<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 03:04:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>1兆5,000億ドルのソフトウェア追い風：トーマ・ブラボーのオーランド・ブラボーはなぜAIの評価はバブルだと言うのか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-1-5-trillion-software-tailwind-why-thoma-bravos-orlando-bravo-says-ai-valuations-are-in-a-bubble-but-enterprise-software-isnt/</link>
      <description>ソフトウェア買収の大手プライベート・エクイティ・ファーム、トーマ・ブラボーの創業者であるオーランド・ブラボーは、マーケットリーダーを変革し、次世代のAIへと押し上げることの重要性を強調する。トーマ・ブラボーは、600件以上のソフトウェア買収で成功した実績があり、エンタープライズ・ソフトウェアとテクノロジー対応サービス企業に重点を置いている。トーマ・ブラボーは、企業の過大評価を警戒しながらも、最近では120億ドルの買収を含む420億ドルの買収を成立させている。ブラボーは、SaaSの進化にとって追い風となるAIの重要性を強調し、現在のAIブームをドットコム時代と区別して、資金力のある企業の存在を指摘している。トーマ・ブラボーは、ドットコム不況時の経験から、収益性と成長を同時に優先させるという規律あるアプローチを形成してきた。AI新興企業が持続不可能な評価額という課題に直面する一方で、既存のエンタープライズ・ソフトウェア企業は顧客に革新的なAIソリューションを提供することで成長の態勢を整えている。トーマ・ブラボーの戦略は、AIがエンタープライズ・ソフトウェア分野の成長と顧客エンゲージメントを促進する可能性を強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 19:43:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-1-5-trillion-software-tailwind-why-thoma-bravos-orlando-bravo-says-ai-valuations-are-in-a-bubble-but-enterprise-software-isnt/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>成長が鈍化したときに問うべき5つの質問</title>
      <link>https://www.saastr.com/when-growth-slows/</link>
      <description>B2Bソフトウェア業界では、突然の成長鈍化に見舞われた新興企業の多くが、その問題に直面するよりも、むしろその問題から目を背ける傾向にある。しかし、成長の持続的な減速は、プロダクト・マーケット・フィットからの脱落の明らかな兆候である。新興企業が回復のチャンスを得るには、早い段階でこの問題に対処する必要がある。成長が鈍化したとき、創業者は5つの重要な質問を正直に投げかけるべきだ。競合他社に追いつかれたり追い抜かれたりして、製品の魅力や価格競争力が低下している可能性がある。顧客の嗜好は急速に変化する可能性があり、先手を打つことは非常に重要だ。市場の変化に対応できない新興企業は、市場シェアと勢いを失うリスクがある。問題を早期に認識し、それを理解し対処するための積極的な措置を講じることは、B2BおよびSaaS企業にとってより強力な結果につながる。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 14:10:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/when-growth-slows/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへSaaSにおける標準的なコミッション率とは何ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-is-the-standard-commission-percentage-in-saas/</link>
      <description>SaaS業界では、B2B企業の営業担当者の標準的なコミッションの割合は、通常、成約に成功した案件の年間契約額（ACV）の10％程度である。急成長している企業や資金力のある企業では、この割合が若干高くなる場合もありますが、通常はこの範囲を超えることはありません。このコミッションは、基本給とコミッションを含む営業担当者の総報酬が、年間総収入の約20％～25％になるように設定された、全体的なOTE（On-Target Earnings）構造の一部です。この仕組みにより、営業担当者は確実に収益を上げるインセンティブを得られると同時に、報酬を会社全体の財務目標と一致させることができる。SaaS企業は、この標準的なコミッション率とOTEフレームワークを、営業報酬プランを設計する際のガイドラインとして活用することで、営業チームのモチベーションを効果的に高め、ビジネスの成長を促進することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:22:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-is-the-standard-commission-percentage-in-saas/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>