<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AIが2030年までにクラウドコンピューティングの市場規模を上回る理由（開始は15年後にもかかわらず）</title>
      <link>https://www.saastr.com/why-ai-will-surpass-cloud-computings-market-size-by-2030-despite-starting-15-years-later/</link>
      <description>本稿では、クラウド・コンピューティングと比較した人工知能（AI）市場の急成長と軌跡について論じ、AIがクラウド・コンピューティングを上回る規模とスピードになることを強調している。主な洞察は以下の通り：

1.AI市場は2030年までに1兆8,000億ドルに達し、年平均成長率（CAGR）は25～30%になると予測されている。
2.クラウド・コンピューティングは現在6,760億～9,120億ドルだが、2030年までの年平均成長率は16～21%で、2兆3,000億～2兆6,000億ドルに達すると予測される。
3.AIの成長スピードはクラウド・コンピューティングの1.5～2倍で、AI新興企業の評価額は非AI新興企業より60%高い。
4.クラウド・コンピューティングが大規模で予測可能性を獲得しているのに対し、AIの採用は初期段階にあり、資金調達速度が速い。
5.業界別採用パターンでは、金融サービス、小売、ヘルスケア、製造業がAIのリーダーであり、IT・通信、BFSI、ヘルスケア、中小企業はクラウドの採用でリードしている。
6.AIとクラウドの両市場は米国と中国に地理的に集中しており、アジア太平洋地域が最も速い成長率を示している。

SaaS企業は、これらの動向に注意を払い、AIを自社製品に統合することを検討し、成長戦略を適応させて、加速するAI市場を活用すべきである。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:11:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/why-ai-will-surpass-cloud-computings-market-size-by-2030-despite-starting-15-years-later/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>1000億ドル超のCROプレイブック：18人のエリートレベニューリーダーが最初の90日間で実際に行ったこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-b-cro-playbook-what-18-elite-revenue-leaders-actually-did-in-their-first-90-days/</link>
      <description>この記事では、トップクラスのCRO（Chief Revenue Officer：最高収益責任者）や営業担当副社長が、新しい職務に就いてから最初の90日間に採用した戦略を紹介している。マット・プランク、クリスチャン・スミス、アシュリー・ケリーなど、合計で1,000億ドル以上の企業価値を築き上げた成功したリーダーの経験に基づいている。主な要点は、早期に実績のあるクローザーでチームをアップグレードすること、トップパフォーマーを見極めて育成すること、アンダーパフォーマーを速やかに交代させることの重要性などである。信頼できる人材を最初に採用すること、人材を直接調達すること、明確な業績期待を設定することが強調されている。この記事では、新任の営業リーダーにとって最初の90日間が非常に重要であり、その影響は1回の営業サイクルの中で測定可能であるべきだと強調している。実行可能なアドバイスとしては、既存チームの分析、トップパフォーマーに多くの機会を与えること、最初の1ヶ月以内に強力なMRを採用することなどが挙げられる。ウィンドサーフやリップリングのような企業の実例は、戦略的な採用決定がいかに短期間で大きな成長につながるかを示している。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:13:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-b-cro-playbook-what-18-elite-revenue-leaders-actually-did-in-their-first-90-days/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ乱れたキャップテーブル」とは？  また、どのように修正すればよいですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-whats-a-messy-cap-table-and-how-do-i-fix-it/</link>
      <description>SaaSビジネスの文脈における「乱雑な資本構成表」とは、過度に複雑で、無秩序で、特に将来の資金調達ラウンドにおいて会社に課題を生じさせるような方法で構成された資本構成表を指します。よくある問題としては、期待、権利、意見が様々な小口投資家が多すぎることで、管理上の負担が大きくなり、機関投資家の足かせになることがある。さらに、過剰な清算優先権や独自の投資権など、初期の投資家が交渉した条件が異常であったり、問題があったりすると、将来の投資家にとって会社の魅力が低下し、後々困難なリストラを余儀なくされる可能性がある。キャップテーブルの混乱を避けるため、SaaS企業は投資家ベースと条件をシンプルかつ明確にすることを目指し、利害の一致した質の高い投資家を集めることに注力すべきである。キャップテーブルをすっきりとわかりやすく保つことは、将来の資金調達活動を合理化し、会社運営をより円滑にすることにつながる。</description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:14:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-whats-a-messy-cap-table-and-how-do-i-fix-it/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>