<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 03:04:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最高のAI B2Bスタートアップが急成長する一つの理由：真に非常識な価値</title>
      <link>https://www.saastr.com/one-reason-the-best-ai-b2b-startups-are-growing-so-quickly-truly-insane-value/</link>
      <description>この記事では、急成長しているAI B2Bスタートアップの成功は、顧客に即座に否定できないROIを提供することにあると強調している。この記事では、SaaStr AI LondonでのElevenLabsの例を取り上げている。同社は、月額わずか22ドルで、100人のスピーカーのイントロを数分で効率的に録音することができ、時間とコストを大幅に削減した。複雑な計算や調達の承認を必要としないこのようなROIが、AIスタートアップの成長を促進している。重要な戦略として強調されているのは、従来の方法と比較してコストと時間効率を10倍以上改善するソリューションを提供することだ。例えば、より迅速なコード出荷を可能にするCursor、迅速なアプリ開発を可能にするReplit、従来の数分の一のコストで効率的なコンテンツ作成を可能にするMidjourneyやDALL-Eのようなツールなどが挙げられる。この記事では、プロセスをより速く、より安く、同等以上の品質にすることで、新興企業は急成長を遂げることができると強調している。最後に、1日で1,400万ドルのARRを追加したマイルストーンに言及し、卓越したROIを提供することに集中することの影響を示している。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:10:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/one-reason-the-best-ai-b2b-startups-are-growing-so-quickly-truly-insane-value/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nvidiaはすでに27,000人の億万長者を生み出した。お金持ちになるために必要なこと。  そしてロングの力。</title>
      <link>https://www.saastr.com/nvidia-created-27000-millionaires-already-what-it-teaches-us-about-getting-rich-and-the-power-of-going-long/</link>
      <description>エヌビディアは大規模な成長を遂げ、時価総額は4兆3000億ドルに達し、世界で最も価値のある企業となった。同社の株価は大きなリターンを示しており、5年間のトータル・リターンは1,223％を超えている。この成長は従業員の富の爆発につながり、75％以上が億万長者、半数近くが2500万ドルを超える純資産を持っている。エヌビディアの報酬戦略はエクイティに大きく依存しており、RSUとストックオプションは従業員パッケージの中核をなしている。株式を保有し続けた社員は人生を変えるような結果を得ており、18年間ESPPを最大限に活用した後、6200万ドルを手にして退職した中堅社員の例もある。2019年以降、約3,776％上昇したエヌビディアの株価パフォーマンスは、この富創出の重要な要因となった。報酬を個人的に見直すことで従業員を大切にするというジェンセン・フアンCEOの哲学が、この成功に貢献している。SaaS企業は、従業員の富と忠誠心を高めるために、エヌビディアの株式報酬戦略から学ぶことができる。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:30:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/nvidia-created-27000-millionaires-already-what-it-teaches-us-about-getting-rich-and-the-power-of-going-long/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：私の共同創設者は、私が彼にもっと株式を与えない限り辞めると脅しています。</title>
      <link>https://www.saastr.com/co-founder-threatening-quit-unless-give-equity/</link>
      <description>この記事は、新興企業でよく見られる、共同創業者がより多くの株式を与えられなければ辞めると脅している問題を取り上げている。創業者の株式分割の進化する性質と公平性の重要性を強調している。B2Bスタートアップにおける共同創業者の株式分割の平均比率は約2：1である。スタートアップはプラスの総利益とみなされ、成功したベンチャー企業のわずかな割合でも価値がある。著者は、状況が救済可能であり、共同創業者を維持する価値がある場合は、5年以上で権利が確定する公正な株式付与が解決策になりうると提案している。しかし、共同創業者がすでにやる気を失っているのであれば、別れるべき時かもしれない。この記事では、共同創業者間の株式紛争を解決する上で、健全な協力関係を維持するためのオープンなコミュニケーションと公平性の必要性を強調している。また、新興企業における資本関連の課題に対処するためのその他のリソースについても言及している。</description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:30:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/co-founder-threatening-quit-unless-give-equity/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>