<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 23:31:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリが1,000万件のB2B営業機会を分析した結果、重要な洞察が明らかになりました。上位2％の営業担当者が売上の37％を達成し、上位10％が65％を達成する一方、下位98％の営業担当者は合計で63％を達成し、下位50％の営業担当者は7.6％しか達成できていません。このデータは、トップクラスの営業担当者が営業成果に大きな影響を与えていることを裏付けている。この洞察を活用するために、SaaS企業は収益成長を促進するために、高業績の営業担当者を特定し、トレーニングし、維持することに注力すべきである。MRのスキルと効率を向上させる営業トレーニングプログラムやツールに投資することで、営業チーム全体のパフォーマンスを向上させることができます。これらの指標を理解し行動することで、SaaSビジネスは営業プロセスを最適化し、コンバージョン率を向上させ、最終的に収益の増加を促進することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスの初期段階において、ユニークで製品に精通した営業担当者を置くことの重要性を強調している。このような初期段階の営業担当者は、製品だけでなくその業界に対する深い理解と情熱を持っている必要があります。また、貴重なリードとの信頼関係も重要である。この記事によると、このような初期の営業チームのメンバーは、製品の第一人者や専門家である必要があるという。

特に、信用と信頼を築くことが不可欠な初期段階では、SaaS製品の価値を潜在顧客に効果的に伝えることができる営業担当者を持つことの意義が重要な洞察に含まれている。単なる営業志向ではなく、製品について深い知識を持つ人材を採用することで、初期の売上を促進し、成長のための強固な基盤を築くことができる。

SaaS企業の場合、営業に長けているだけでなく、提供する製品への深い理解と情熱を持っている営業担当者を優先的に採用することが、実行可能なアドバイスとなる。営業チーム内の製品に関する専門知識に投資することは、顧客エンゲージメントの向上、コンバージョン率の向上、長期的な成功につながる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタル（VC）にアプローチする際に、説得力のあるコールドメールを作成することの重要性について、コールドメールを通じて投資を獲得した成功した新興企業の例を用いて論じている。主な洞察として、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcull、Mangomintのような成功事例が示すように、VCの注意を引くためにコールドメールを目立たせることの重要性が挙げられます。

VCへのアプローチを検討しているSaaS企業への実用的なアドバイスには、以下のヒントが含まれる：
1.1.独自の価値提案をアピールする、パーソナライズされたインパクトのあるEメールの作成に注力する。
2.2.成長と成功の可能性を示す主な指標と実績を強調する。
3.Eメールは簡潔で魅力的なものにし、ターゲットとする特定のVCに合わせたものにする。
4.コールドメールを通じて投資を獲得した他の新興企業の成功事例を活用し、あなたのアプローチを鼓舞し導く。

SaaS企業は、これらの戦略に従い、綿密に練られたコールドメールを作成することで、VCの興味を引き、投資の可能性を確保する可能性を高めることができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>