<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 07:31:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリが1,000万件のB2B営業機会を分析した結果、営業担当者の上位2％が売上の37％を達成し、上位10％が65％を達成していることが明らかになった。一方、下位98%は合計で売上の63%しか達成できず、下位50%はわずか7.6%に過ぎない。このデータは、成績上位のMRが平均的なMRの2倍から9倍の案件を成約していることから、成績上位のMRが営業成果に大きな影響を与えることを強調している。この調査結果は、SaaS企業においてトップセールスの人材を特定し、育成することの重要性を強調しています。トップと下位のMR間の業績格差を理解することで、SaaS企業は営業チーム、トレーニングプログラム、プロセスの最適化に注力し、全体的な営業効率を向上させることができます。トップ・パフォーマーのMRの育成とサポートに投資することで、SaaS企業は営業パフォーマンスを強化し、より良いビジネス成果を達成することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaS業界では、初期の営業担当者が重要な役割を果たし、製品に対する深い理解と情熱を持っていなければならない。レニー・ラチツキーやジェイソン・レムキンのような専門家によると、このような初期の営業チームのメンバーは、潜在顧客に価値提案を効果的に伝えることができる、製品に精通した専門家である必要がある。このような担当者は、ビジネスの初期段階で貴重なリードを扱うことになるため、信頼も重要な要素である。

このアドバイスは、SaaS企業の初期段階において、専門的な知識を持った営業チームを編成することの重要性を強調している。製品の第一人者である営業担当者を置くことで、企業は製品のユニークなセールスポイントをよりよくアピールし、初期の成長を促進することができる。このような人材に貴重なリードを任せることで、コンバージョンや顧客獲得もより成功しやすくなる。

規模の拡大と成長を目指すSaaS企業は、製品を熟知しているだけでなく、その業界に対する純粋な情熱を持つ営業担当者を優先的に採用すべきです。このようなアプローチは、売上を促進し、顧客との関係を構築し、最終的にはビジネス全体の成功に貢献することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタル（VC）、特にSaaStr Fundにコンタクトを取る際に、優れたコールドメールを作成することの重要性について論じています。著者は、VCの注意を引く可能性を高めるために、Eメールを目立たせることの重要性を強調しています。Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullなど、コールドメールで投資を獲得したスタートアップの成功例を紹介している。

主な洞察には、投資の成功例からわかるように、VCの関心を引くコールドメールの有効性が含まれる。実用的なアドバイスの中心は、スタートアップのユニークな価値提案を強調する説得力のある魅力的なコールドメールを作成する必要性である。これには、牽引力、市場の可能性、チームの専門知識をEメールで簡潔に紹介することが含まれる。

資金調達を検討しているSaaS企業は、VCに対してパーソナライズされた、簡潔でインパクトのあるコールドメールを作成し、自社のスタートアップがなぜ投資に値するのかを明確に説明することに注力すべきです。記事で紹介されているような成功事例を活用することで、効果的なコールドメールを構成するためのインスピレーションやガイドとすることができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>