<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 05:31:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B企業におけるProduct-Led Growth（PLG）の進化について論じており、バイラルな要素を持つセルフサービス製品へのシフトを強調している。HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaのような企業は、顧客を惹きつけ、維持するためにPLG戦略を成功させている。PLGは、CanvaやNotionのケースに見られるように、新たな顧客層にリーチするための拡大戦略である場合もあれば、製品流通の基本的なアプローチである場合もある。ChatGPTやWindsurfのような多くのAI主導型企業は、現在、PLGを中核戦略として採用しており、多くの場合、大規模な取引のために企業営業チームがサポートしている。この記事は、PLGが単なるバズワードではなく、SaaSビジネスを成功に導く具体的な成長戦略であることを強調している。SaaS企業は、顧客獲得、顧客維持、そして全体的な成長を強化するために、自社のビジネスモデルにPLGの要素を取り入れることを検討することをお勧めします。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>ServiceTitanは、貿易のための垂直SaaSのリーダーであり、25年度の収益7億7200万ドル、ARR8億ドル以上と目覚ましい成長を遂げており、ARR10億ドルへの明確な道筋を示している。主なインサイトには、高いNRR（110%以上）とGRR（95%以上）、21ヶ月という効率的なCAC回収、10万ドル以上の顧客による収益の50%へのアップマーケットの成功などがある。同社は、貿易のための真のオペレーティング・システムであること、年間600億ドル以上の支払いを処理すること、TAMを150億ドルに拡大することに注力しており、これが成功の原動力となっている。

SaaSの創業者に対する実行可能なアドバイスとしては、ニッチの「OS」となることを目指し、製品の粘着性を高めること、決済やFinTechの機能を追加して収益の可能性を引き出すこと、より高いACVとより良いリテンションを得るために市場規模を拡大すること、CACペイバックを減らすために効率的な成長に集中すること、新製品を追加して隣接する垂直分野に参入することでSAMを拡大すること、などが挙げられる。そのためには、製品の充実、エンタープライズグレードの機能、ニーズに合わせたGo-to-Market戦略への多大な投資が必要となる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>SaaS企業の包括的な営業監査では、様々な主要分野に焦点を当て、営業プロセスにおける強み、弱み、機会を特定する必要がある。監査に含めるべき主な点は以下の通りです：

1.**パイプラインの健全性パイプラインの健全性**：ディールベロシティ、勝率、平均ディールサイズ、パイプラインカバレッジなどの指標をレビューし、目標が達成できることを確認する。

2.**営業プロセスの効率性営業プロセスの有効性、ベストプラクティスの遵守、洞察のためのゴングなどのツールを分析する。

3.**予測精度**：予測方法をAIでアップグレードし、エラーを減らし精度を向上させる。

4.**担当者のパフォーマンス**：個人とチームの指標をモニターし、パフォーマンス向上のためのコーチングを提供する。

5.**顧客セグメンテーション**：リードの質、コンバージョン率を評価し、AIを使用して理想的な顧客プロファイルを洗練させる。

6.**案件の質と成約率**：商談の質、商談が成立しなかった理由、各ステージで費やされた時間を分析します。

7.**解約と拡大解約率、アップセル/クロスセルの実績を評価し、拡大機会を特定する。

8.**セールス・イネーブルメントとトレーニング**：営業担当者が成功するための適切なツール、コンテンツ、トレーニングを受けられるようにする。

9.**テクノロジーとツール技術スタックを監査し、効率性と有効性を確保する。

10.**競合分析**：競合他社にどのように取引が奪われているかを特定し、AIを活用して洞察する。

11.**顧客フィードバック顧客からのフィードバックを取り入れ、営業プロセスを改善し、勝率を向上させる。

12.**チーム間の調整**：営業、マーケティング、カスタマーサクセスの各チーム間の円滑な連携を確保する。

13.**コンプライアンスと文書化**：案件が適切に文書化され、ポリシーに準拠していることを確認する。

データ主導のアプローチとインパクトのある改善分野の優先順位付けは、収益拡大にとって極めて重要である。よく実行された営業監査は、改善と成約率向上のためのロードマップを提供する。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaSとAIのリーダーのための著名なイベント、SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで迫っている。この集まりは、業界のプロフェッショナルがネットワークを構築し、最新のトレンドについて学び、洞察を交換するための重要な機会です。このようなイベントに参加することで、SaaS企業は業界の動向を把握し、パートナーシップを築き、成長を促進するための戦略的洞察を得る貴重な機会を得ることができる。専門家から学び、革新的な戦略を発見し、競争の激しい環境でSaaSビジネスを成功に導く新技術を探求するチャンスです。SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025のようなカンファレンスに参加することで、SaaS企業は市場ダイナミクス、顧客ニーズ、新技術の理解を深め、情報に基づいた意思決定を行い、急速に進化するSaaS業界で一歩先を行くことができます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>