<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 03:04:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>従来のSaaSは滅びつつある。しかし、それはあなたのせいでもあるかもしれない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/traditional-saas-may-be-dying-but-it-might-also-be-your-fault/</link>
      <description>この記事では、あるSaaS企業の長年のリファレンスカスタマーが、以前は無料で提供していたロゴ入りアプリのブランディング機能に対して、年間2万ドルの追加料金を支払うよう求められた状況を取り上げている。新しい最高収益責任者（CRO）は、会社の収益を増やすためにこの料金を導入した。この事件は、SaaSのビジネス関係における透明性とコミュニケーションの重要性に光を当てている。

この記事から得られる主な洞察には、顧客との関係を育むことの重要性、突然の価格変更が顧客ロイヤルティに与える影響、新たな料金の導入や既存契約の変更における明確なコミュニケーションの必要性などが含まれる。

SaaS企業にとっては、長期的な顧客を大切にすること、透明性のあるコミュニケーションを維持すること、価格決定が顧客関係に与える影響を考慮することの重要性が強調されている。また、価格変更が顧客満足度やロイヤルティに与える影響を注意深く評価するよう促すものでもある。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:10:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/traditional-saas-may-be-dying-but-it-might-also-be-your-fault/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>2025年はAI予算爆発の年：もしあなたのチームが何も獲得できなかったなら、それは失敗だ</title>
      <link>https://www.saastr.com/budgetfailed/</link>
      <description>この記事では、ハイテク分野のGDP成長率の約60％を占めるAIへの支出急増の流れを捉えることが、企業にとって大きなチャンスであることを強調している。SaaSビジネスが成長と競争力を確保するためには、2025年末までにこの巨大な支出の波を利用することが急務であることを強調している。著者は、この支出のほんの一部でも、企業の成長軌道を大きく加速させることができると強調している。SaaS創業者へのアドバイスとしては、HarveyやOpenAIのような大企業のような一夜にして成功を収めることを目指すのではなく、AI支出のシェアを獲得することに集中することだとしている。この記事では、この機会を活かせなかったことは、チーム側の失敗を意味すると示唆している。重要なことは、SaaS企業が、成長を促進し、進化する技術展望の中で関連性を維持するために、増加するAI支出の一部を確保するための戦略を立て、迅速に行動することである。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:10:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/budgetfailed/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAIはいかにして18ヶ月でグローバルCS組織を構築したか：ヴァネッサ・グティエヒによるAIを活用したカスタマーサクセスのためのプレイブック</title>
      <link>https://www.saastr.com/how-openai-built-a-global-cs-organization-in-18-months-vanessa-gutiehis-playbook-for-ai-powered-customer-success/</link>
      <description>OpenAIのAI導入・採用責任者であるヴァネッサ・グティエヒは、1年半でグローバルなカスタマーサクセス（CS）組織の構築に成功した。彼女は、AIが急速に進歩する中で、顧客に変革的な価値を提供し、顧客の維持と成長を確保することを目指した。グティエヒのチームは様々な拠点にまたがり、拡大する企業顧客にサービスを提供している。AIを活用した顧客成功のための彼女のプレイブックには、戦略的展開と採用戦略が含まれている。主な洞察には、多様な顧客ニーズに対応するためのグローバルCSチームの重要性、CSの取り組みを企業のミッションと整合させること、顧客成功を促進するためにAIの進歩を活用することなどが含まれる。SaaS企業は、顧客価値の提供を優先すること、より多くの顧客層にリーチするためにグローバルに展開すること、顧客体験を向上させるために技術の進歩に遅れないようにすることで、グティエヒのアプローチから学ぶことができる。このサクセス・ストーリーは、SaaSビジネスを効果的に拡大する上で、積極的な顧客エンゲージメントとニーズに合わせた戦略の重要性を浮き彫りにしている。</description>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:37:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/how-openai-built-a-global-cs-organization-in-18-months-vanessa-gutiehis-playbook-for-ai-powered-customer-success/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>