<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 11:31:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業機会を分析し、上位2％の営業担当者が売上の37％を、上位10％の営業担当者が65％を成約しているのに対し、下位98％の営業担当者は合計で63％しか成約していないことを明らかにした。下位50％の営業担当者は、商談の7.6％しか成約していない。このデータは、高業績の営業担当者が、平均的な営業担当者や低業績の営業担当者に比べて、収益創出に大きな影響を与えることを浮き彫りにしている。SaaS企業はこの知見を活用し、優秀な営業人材の採用、トレーニング、維持に注力することで、成長を促進し、営業パフォーマンスを向上させることができます。営業チームのスキル開発に投資し、適切なツールとリソースを提供し、パフォーマンスを継続的にモニタリングして最適化することで、SaaS企業は営業指標と全体的な収益を向上させることができます。営業成績の格差を理解し、営業担当者の能力を高めるための戦略的な行動をとることで、SaaS企業は競争力を強化し、市場でより良い成果を上げることができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaSビジネスの初期営業担当者は、製品に対する深い理解と情熱を持っていなければならない。潜在顧客に価値提案を効果的に伝えられる製品の専門家である必要がある。貴重なリードを扱うため、信頼は極めて重要である。初期段階でプロダクトの達人チームを持つことは、SaaS企業の成長と成功を促進することができる。このアドバイスは、ジェイソン・レムキンのような業界の専門家も共有しており、初期の営業チームに適切な人材を配置することの重要性を強調している。強力な製品知識と熱意を持った人材の採用に注力することで、SaaS企業は持続的な成長と顧客獲得の基盤を築くことができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタルにアプローチする際に説得力のあるコールドメールを作成することの重要性について、コールドメールを通じて投資を獲得した成功した新興企業の例を用いて論じている。主な洞察として、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullのような投資の成功例が示すように、Eメールを目立たせることの重要性を挙げている。このツイートでは、よく練られたコールドメールから生まれる成功の可能性を強調し、資金調達におけるこの最初のコミュニケーションの重要性を示している。

VCにコンタクトを取ろうとしているSaaS企業への実用的なアドバイスとしては、事業のユニークな価値提案を強調する、パーソナライズされた注目を集めるEメールの作成に集中することが挙げられる。主要な指標、成長戦略、市場の差別化要因を強調することで、潜在的な投資家の興味を引くことができます。さらに、過去の成功例、顧客の声、市場の牽引力を紹介することで、ピッチをさらに強化することができる。全体として、この記事は、SaaS業界で投資機会を求める際に、よく練られたコールドメールで強い第一印象を与えることの重要性を強調しています。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>