<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 15:04:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LoveableとReplitが記録的な速さでARR1億ドルを達成。  バイブ・コーディングTAM：この市場は本当に大きくなるのか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-vibe-coding-tam-how-big-can-this-market-really-get/</link>
      <description>この記事では、LoveableとReplitが短期間で目覚ましいマイルストーンを達成した、バイブコーディング分野における前例のない成長について論じている。Loveableはわずか8ヶ月で0ドルから1億ドルのARRに、ReplitはAIエージェントのローンチ後、同じ期間で1000万ドル以下から1億ドルのARRに急成長した。技術的欠陥が知られているにもかかわらず、これらのプラットフォームは大規模な採用と有機的成長を経験している。アンドレイ・カルパシーが提唱したバイブ・コーディングは、ユーザーが自然言語で結果を記述できるようにすることで、従来のプログラミングやノーコード・プラットフォームに革命をもたらし、&quot;コンピュータのように考えることを学ぶ &quot;から &quot;欲しいものを記述する &quot;へとシフトしている。

主な指標は、これらの企業の印象的な収益速度、ユーザー経済、採用パターン、資本効率比率などである。LoveableとReplitは、従来のSaaS企業と比較して、ユーザーから有料への転換率、毎日のプロジェクト作成数、資本効率に優れている。この記事は、この成長は、単にフィットしているというよりも、製品市場の爆発的な拡大を意味し、典型的なソフトウェア企業とは根本的に異なる経済性を持つことを強調している。また、技術的成熟、市場教育、競合のダイナミクスを通じて、バイブ・コーディングのTAM（Total Addressable Market）を評価するための「3-Horizon Analysis」のフレームワークも紹介しています。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:33:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-vibe-coding-tam-how-big-can-this-market-really-get/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Toast、Splunk、Brex、SliceのCROに聞く、対面営業はコンバージョンを3倍高める</title>
      <link>https://www.saastr.com/in-person-sales-generate-3x-higher-conversions-per-the-cros-of-toast-splunk-brex-and-slice/</link>
      <description>B2Bではバーチャルセールスが普及しているが、Toastのジョナサン・ヴァシル、Splunkのクリスチャン・スミス、Sliceのローレン・パデルフォード、Brexのサム・ブロンドといったSaaSのトップCROは、対面販売の重要性を強調する。彼らは、特に垂直型SaaSでは、対面でのやりとりが高いコンバージョン率につながることが多いと主張する。例えば、Toastは80%の商談を対面で成立させており、Splunkは対面の商談で3倍のコンバージョンを獲得している。このことは、特に法人営業において、個人的なつながりや関係構築が取引を成立させる上で重要であることを浮き彫りにしている。SaaS企業がハイブリッドな職場環境を乗り切るには、バーチャルと対面をミックスした販売戦略を取り入れることが、ビジネスの成長を促進する鍵になる可能性がある。バーチャルと対面の両方を活用するバランスの取れたアプローチを取り入れることは、SaaS企業が営業効果を高め、特に垂直市場において案件転換を最大化するのに役立つ。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:15:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/in-person-sales-generate-3x-higher-conversions-per-the-cros-of-toast-splunk-brex-and-slice/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>6割のAIチームを作る：効率的で収益性が高く、驚くほど孤独なチーム</title>
      <link>https://www.saastr.com/building-a-60-ai-team-efficient-profitable-and-surprisingly-lonely/</link>
      <description>この記事では、チームが60％AI主導に移行することについて論じており、ビジネス・プロセスにおけるAIツールの効率性と可能性を強調している。このシフトの予期せぬ結果、チーム内の人間関係、エネルギー、仲間意識が著しく低下していることを指摘している。AIは効率と生産性を向上させたが、その一方で、より静かで、あまり祝われない職場環境にもつながっている。この記事では、チームの活力における人間同士のつながり、エネルギー、感情的側面の重要性が強調されているが、これはAIでは再現できない。AIをビジネスプロセスに統合することは有益であるが、人間同士の交流や祝い事、チームスピリットを大切にする前向きで魅力的な職場文化を維持することとバランスを取ることが極めて重要であることを示唆している。重要なことは、AIは効率を高めることができるが、企業は人と人とのつながりや、活気とやる気のあるチーム環境に貢献する無形の要素の重要性を見落としてはならないということである。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 14:10:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/building-a-60-ai-team-efficient-profitable-and-surprisingly-lonely/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：B2B企業におけるRevOpsの責任とは？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-is-revops-responsible-for-in-a-b2b-company/</link>
      <description>この記事では、効率的な成長のためにセールス、マーケティング、カスタマーサクセスを連携させるSaaS企業におけるレベニューオペレーション（RevOps）の重要性について論じている。主な推奨事項としては、データと指標の一元化、目標を共有したチームの連携、効率化とキャッシュフロー改善のための自動化への投資、120％以上の純収益維持率（NRR）への注力、早期からのRevOpsリーダーの採用、コンバージョン率向上のための営業プロセスの最適化、顧客に合わせたアプローチのためのセグメンテーション、効率指標の追跡、拡張可能な営業報酬プランの作成、成長と拡張性のためのRevOps戦略の継続的な反復などが挙げられる。この記事では、データ主導のアプローチ、チーム横断的な連携、カスタマーサクセスと収益維持にフォーカスする必要性を強調し、SaaS企業が予測可能でスケーラブルな成長を推進するための実用的なアドバイスを提供している。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 09:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-is-revops-responsible-for-in-a-b2b-company/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>