<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 03:04:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>どんな新副社長でも-木曜日までにはわかる</title>
      <link>https://www.saastr.com/with-any-new-vp-youll-know-by-thursday/</link>
      <description>SaaS業界の著名人であるジェイソン・レムキンは、SaaS企業に大胆な採用ルールを提案している。彼は、従業員の真の素晴らしさが明らかになるまで時間がかかる場合があることを認めつつも、ペースの速いSaaS環境では迅速な決断が必要であることを強調している。このアプローチは、採用プロセスを合理化することで、業績不振の採用者を確実に特定し、迅速に対処することを目的としている。このルールは極端に見えるかもしれないが、SaaSビジネスの機敏で結果重視の性質に合致している。

主な洞察
1.採用における迅速な意思決定は、ペースの速いSaaS業界では不可欠である。
2.長期的な生産性や企業文化の問題を防ぐには、不調な採用者を早期に発見する必要がある。
3.採用プロセスを合理化することで、より効率的で効果的なチームを作ることができる。

実行可能なアドバイス
1.新入社員に迅速な意思決定の枠組みを導入することを検討する。
2.雇用の初期段階における業績評価とフィードバックを優先する。
3.チームのパフォーマンスと企業文化を最適化するために、採用プロセスを継続的に評価し、反復する。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 14:10:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/with-any-new-vp-youll-know-by-thursday/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ブライアン・ハリガン、レニー・ラチツキー、キース・ラボイス、ジェイソン・レムキンのクローンAIとの100万回の会話から得た本当の学び</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-real-learnings-from-1000000-ai-conversations-with-clones-of-brian-halligan-lenny-rachitsky-keith-rabois-and-jason-lemkin/</link>
      <description>Delphi.aiのCEOであるDara Ladjevardian氏は、SaaStr Annual + AI Summitで、ブライアン・ハリガン氏、レニー・ラチツキー氏、キース・ラボイス氏、ジェイソン・レムキン氏といった業界の専門家のデジタル版との会話をシミュレートし、AIのクローン実験を行った。彼らが提供するビジネスアドバイスよりも、AIクローンがどのように行動し、失敗し、成功するかを理解することに重点を置いた。この実験によって、AIクローンのパフォーマンスに関する貴重な洞察が明らかになった。SaaS企業は、AI技術を効果的に活用する上で、AIの行動、失敗、成功を理解することの重要性を認識することで、この実験から学ぶことができる。この理解は、SaaSビジネスがAI戦略を最適化し、全体的なパフォーマンスを向上させるのに役立つ。AIクローンが様々なシナリオでどのように動作するかに注目することで、SaaS企業はAI導入へのアプローチを洗練させ、より良い結果を確保し、業務におけるAI技術の活用をより成功させることができる。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 11:12:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-real-learnings-from-1000000-ai-conversations-with-clones-of-brian-halligan-lenny-rachitsky-keith-rabois-and-jason-lemkin/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：買収交渉の際、翌月のARRを考慮すべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-when-negotiating-an-acquisition-should-we-factor-in-the-coming-months-arr/</link>
      <description>SaaS業界の買収交渉では、まだクロージングしていなくても、直近1ヶ月の新規収益を考慮することをお勧めします。これは、ビジネスが一貫した成長を示している場合に特に重要です。収益トレンドを示し、前月ではなく、取引完了時または当月末に予想される年間経常収益（ARR）に基づいて交渉することで、買収の評価を高めることができる可能性があります。このアプローチにより、交渉中に企業の成長軌道を活用して有利に進めることができる。現在の成長パターンに基づき、事業の潜在的な将来価値を強調することが不可欠である。予想されるARRに焦点を当てることで、より正確な企業価値を提示し、その成長の可能性を反映した取引を交渉することができる。</description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 09:03:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-when-negotiating-an-acquisition-should-we-factor-in-the-coming-months-arr/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>