<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 03:05:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>20VC + SaaStr is Back!NVIDIAの1,000億ドルOpenAI投資、H-1Bの10万ドル手数料がスタートアップに与える影響、そして「トリプル・トリプル・ダブル・ダブル」は本当に死んだのか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/20vc-saastr-is-back-nvidias-100b-openai-investment-h-1bs-100k-fee-impact-on-startups-and-why-triple-triple-double-double-is-dead/</link>
      <description>この記事では、SaaS業界に影響を与える重要なトレンドについて論じている。NVIDIAによるOpenAIへの1,000億ドルの投資に代表されるように、AIへの資本集中が有利なエコシステムを形成していることを強調している。さらに、新興企業の人材獲得に影響を与えるH-1Bビザの新料金などの課題についても言及している。風景は、「トリプル・トリプル・ダブル・ダブル」のような伝統的なB2Bの成長指標から離れて、選択された企業のためのメガラウンドの資金調達にシフトしている。現在、AIユニコーン対ファンダメンタルズ主導型ビジネスに焦点が当てられており、これまでの成長戦略はやや時代遅れになっている。創業者に優しい」という概念は疑問視されており、業界のダイナミズムが変化していることを示している。SaaS企業はこのようなシフトに適応し、AIの統合に注力し、人材獲得のハードルを乗り越え、成長戦略を再評価し、進化する市場環境に合わせることをお勧めします。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:13:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/20vc-saastr-is-back-nvidias-100b-openai-investment-h-1bs-100k-fee-impact-on-startups-and-why-triple-triple-double-double-is-dead/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>分数型」営業副社長はほとんど機能しない。  避けましょう。  その理由がここにある。</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-fractional-vp-of-sales-almost-never-works-avoid-them-heres-why/</link>
      <description>営業担当副社長は、いくつかの理由から、アーリーステージの新興企業にはお勧めできない。第一に、アーリーステージのスタートアップには、営業活動、理想的な顧客像、価格設定などの問題を解決するために、ビジネスに深く入り込むことに全力を注ぐ人物が必要だ。分数型リーダーには、このレベルのコミットメントを行うための帯域幅が欠けている。第二に、強力な営業チームを構築することは規模を拡大する上で極めて重要だが、分社化されたリーダーには優秀な人材を採用する時間やインセンティブがないことが多い。第三に、小数の採用は長期的な解決策ではなく、応急処置とみなされ、案件の成約には役立つかもしれないが、成長に必要なプロセスを確立することはできない。アーリーステージの新興企業には、取引を成立させ、規模拡大の基礎を築くことができる実践的なリーダーシップが必要だ。ARRが100万ドルに達するまでは、創業者自身がセールスの役割を担うか、強力な個人貢献者を雇うことをお勧めする。本当に卓越し、献身的であれば、分業的なリソースも有効ですが、一般的に、成長のための強固な基盤を築きたいアーリーステージの新興企業にとっては理想的な選択ではありません。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:10:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-fractional-vp-of-sales-almost-never-works-avoid-them-heres-why/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：まだ200万ドルしか調達していません。  SaaStr Annualのようなイベントのスポンサーになるべきでしょうか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-weve-only-raised-2m-should-we-sponsor-events-like-saastr-annual/</link>
      <description>この記事では、200万ドルの資金を調達し、マーケティング予算が少ないSaaS企業に対して、SaaStr Annualのようなイベントのスポンサーになることは、多大な出費とリソースへの負担を強いることになるため、避けた方が良いとアドバイスしています。その代わりに、業界をリードする2～3のイベントに参加し、可能であれば上位のイベントのスポンサーになることを勧めている。重要なのは、企業の目標と予算の制約に沿ったイベントを優先することだ。SaaStrアニュアルにスポンサーとして参加することは有益かもしれませんが、資金に限りのある企業にとっては、リソースを有効に活用できないかもしれません。このアドバイスは、イベントスポンサーシップの効果を最大化するためには、リソースを戦略的に配分し、適切なスタッフを配置したチームを編成することが重要であることを強調しています。</description>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 09:10:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-weve-only-raised-2m-should-we-sponsor-events-like-saastr-annual/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>