<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 08:31:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリが1000万件のB2B営業機会を分析した結果、営業成績に大きな格差があることが明らかになった。上位2％の営業担当者は総売上の37％をクロージングし、上位10％の営業担当者は65％をクロージングした。一方、下位98％の営業担当者は売上高の63％、下位50％の営業担当者はわずか7.6％しか達成していない。このデータは、トップクラスの営業担当者が平均的な担当者よりも2倍から9倍も多くの案件を成約し、企業の収益に多大な影響を与えることを強調している。

SaaS企業にとって、このことは、パフォーマンスの高い営業人材を特定し、育成することの重要性を浮き彫りにしている。トレーニングや育成プログラムへの投資、データに基づいた営業戦略の導入、CRMシステムなどのテクノロジーツールの活用は、営業チームのパフォーマンスを向上させ、収益成長を促進するのに役立ちます。SaaSビジネスでは、優秀なMRに権限を与え、業績の低いMRにサポートを提供することに注力することで、営業プロセスを最適化し、営業の潜在能力を最大限に引き出すことができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaS業界において、初期の営業担当者は重要な役割を担っており、製品や業界に対する深い情熱を持った製品の専門家であることが理想的です。このような初期営業メンバーは、貴重なリードを扱い、会社の成長に大きく貢献する重要な存在です。製品の第一人者である彼らは、潜在顧客に価値提案を効果的に伝えるために不可欠なレベルの専門知識を持っている。このような初期の営業担当者を選ぶ際には、信頼も重要な要素となる。彼らの知識と熱意は、リードを顧客に変える上で大きな違いを生む。このアドバイスは、特にSaaSビジネスの初期段階において、営業の重要な役割に適切な人材を配置することの重要性を強調する業界の専門家からのものです。営業職の採用プロセスにおいて、製品の専門知識と情熱を優先させることで、SaaS企業は成長と成功のための強固な基盤を築くことができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullなど、コールドメールで投資を獲得した成功したスタートアップの例を挙げながら、VCにアプローチする際に説得力のあるコールドメールを作成することの重要性を強調している。主な洞察には、Eメールを目立たせること、明確な価値提案を示すこと、高い成長とリターンの可能性を示すことの重要性が含まれます。実用的なアドバイスとしては、Eメールを受信者に合わせてパーソナライズすること、簡潔で魅力的な内容にすること、VCの興味をそそる主要な指標や実績を強調することなどが挙げられる。この記事では、VCにコールドメールを送ることの潜在的な成功の可能性を強調し、それがスタートアップの多額の投資や成功したエグジットにつながった例を挙げている。資金調達を検討しているSaaS企業は、VCの興味を引くために、自社の価値提案、成長性、市場機会を効果的に伝えるインパクトのあるコールドメールの作成に注力すべきである。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>