<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 19:31:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AIの営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B SaaS企業におけるプロダクト主導型成長（PLG）の進化について論じている。多くの創業者は、PLGと呼ばれるバイラルな要素でセルフサービス製品を強化することを目指している。HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaのような企業は、PLG戦略を成功させている。ある企業にとっては、PLGは新たな顧客セグメントへの拡大であり、またある企業にとっては、営業チームを加える前のフリーミアムモデルの改良版である。PLGは、ChatGPTやWindsurfのような次世代AI企業にとって不可欠なものとなりつつあり、企業チームが大規模な案件をサポートしている。重要なことは、PLGは単なるトレンドではなく、SaaSビジネスが成長を促進し、効果的に顧客を獲得するための基本戦略であるということだ。SaaS企業は、PLGのパワーを活用し、ビジネスの成功を促進するために、バイラル要素を備えたユーザーフレンドリーなセルフサービス製品の開発に注力すべきである。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>バーティカルSaaS企業であるServiceTitanは、FY25の売上高7億7200万ドル、ARR8億ドル以上と目覚ましい成長を見せており、ARR10億ドルへの道筋を明確に示している。主要な洞察には、取引向けの真のオペレーティング・システムとしての位置づけにより、高い純売上維持率（110%以上）と総売上維持率（95%以上）が含まれ、製品の粘着性を高め、解約を減らしている。垂直市場のSaaS創業者は、製品の粘着性を高めるために、ニッチの「OS」になることを目指すべきであり、製品の深さと幅に多大な投資を必要とする。

年間600億ドル以上の決済を処理するServiceTitanの成功は、SaaS企業の収益ドライバーとしてのFinTechの可能性を示している。ToastやShopifyのような企業が実証しているように、決済やFinTechの機能を追加することで、大きな収益の可能性を引き出すことができる。10万ドル以上の顧客が収益の50％を占めるようになったServiceTitanにとって、市場規模の拡大は極めて重要であり、より高いACVと予測可能な収益のために大規模な顧客をターゲットにすることの重要性を強調している。

SaaS企業にとって、CAC投資回収期間が21ヶ月の効率的な成長は不可欠であり、市場参入エンジンの最適化とパートナーシップの活用が必要である。持続的な成長には、新製品の追加や隣接業種への参入によるTAM（Total Addressable Market）の拡大が不可欠である。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業の包括的な営業監査を実施し、営業プロセスにおける強み、弱み、成長機会を特定することの重要性を強調している。注目すべき主な分野には、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、取引の質、解約と拡大、営業支援、テクノロジー・スタック、競合分析、顧客からのフィードバック、チームの連携、コンプライアンスなどがある。実用的なアドバイスとしては、洞察のためのAIツールの活用、パフォーマンス向上のためのMRのコーチング、顧客ターゲティング戦略の洗練、案件の質と成約率の分析、解約の予測、チームの連携の確保、データ主導の意思決定の優先順位付けなどが挙げられる。この記事では、よく実行された営業監査は問題を特定するだけでなく、改善のためのロードマップを提供し、収益成長を効果的に推進するためのデータ主導型アプローチの必要性を強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで開催され、SaaSとAI業界のトップリーダーが一堂に会する。このイベントは、ネットワーキング、最新トレンドの学習、これらの分野の将来についての洞察を得るための絶好の機会です。参加者は、業界の専門家から話を聞き、重要なトピックに関するディスカッションに参加し、SaaSビジネスの成長戦略を探ることができる。このイベントは、競争の激しいSaaS業界で成功を収めようとする企業にとって、貴重な知識と実用的なアドバイスを提供することをお約束します。イノベーション、テクノロジー、ビジネスの成長に焦点を当てたこの集まりは、SaaSおよびAI分野の専門家にとって必見のイベントです。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>