<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 21:31:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B SaaS企業におけるプロダクト主導型成長（PLG）戦略の進化と重要性について論じている。多くの創業者は、バイラルな要素でセルフサービス製品を強化することで、PLGを取り入れることを目指している。成功例としては、HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaなどが挙げられる。PLGは、新規顧客を獲得するための拡大戦略（HubSpot、Atlassian）である場合もあれば、フリーミアムモデルから発展したコア戦略（Canva、Notion）である場合もある。ChatGPTやWindsurfのような次世代AI企業にとって、PLGは基本的なものであり、多くの場合、大規模な取引のために企業の営業チームがサポートする。この記事では、PLGは単なるバズワードではなく、SaaSビジネスの成長を促進する戦略的アプローチであることを強調している。PLGの活用を検討しているSaaS企業は、バイラル機能を備えたユーザーフレンドリーなセルフサービス製品の開発に注力すべきであり、潜在的に顧客獲得と維持の増加につながる可能性がある。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>バーティカルSaaS企業であるServiceTitanは、FY25の売上高7億7200万ドル、ARR8億ドル以上、ARR10億ドルへの明確な道筋という目覚ましい成長を示している。主な洞察には、高いNRR（110%以上）とGRR（95%以上）が含まれ、ニッチ業界の真のオペレーティングシステムの力を示している。垂直市場のSaaS創業者は、ニッチ業界の「OS」となることを目指すべきであり、そのためには製品の深さと幅に多大な投資をする必要がある。

年間600億ドル以上の決済処理に成功したServiceTitanは、SaaSプラットフォームにFinTech機能を追加することによる収益の可能性を強調している。10万ドル以上の顧客が収益の50％を占めるようになったServiceTitanにとって、市場規模の拡大は極めて重要であり、より高いACVと予測可能な収益を得るためには、中小企業以外にも拡大することが重要であることを強調している。

効率的な成長は、強力なインバウンドエンジン、コミュニティの伝道活動、戦略的パートナーシップによって達成されたServiceTitanの21ヶ月のCAC回収期間によって強調されている。SaaSの創業者は、CACペイバック期間の短縮、Go-to-Market戦略の最適化、製品価値の即時提供の確保に注力すべきである。新製品を追加し、隣接する業種に参入することでサービス可能な市場を拡大することが、SaaSビジネスを拡大する成功の鍵である。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスの包括的な営業監査を実施し、営業プロセスにおける強み、弱み、成長機会を特定することの重要性を強調している。監査に含めるべき主な分野は、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、案件の質、解約、営業支援、テクノロジー・スタック、競合分析、顧客フィードバック、チームの連携、コンプライアンスである。この記事では、測定基準の分析、予測精度の向上、ボトルネックの特定、営業パフォーマンスの強化におけるAIツールの役割を強調している。この記事では、データ主導の意思決定、パーソナライズされたコーチング、収益拡大のための影響度の高い分野の優先順位付けの重要性を強調している。実用的な洞察に焦点を当て、重要な改善点に取り組むことで、SaaS企業は営業効率を高め、収益成長を促進することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで開催され、SaaSとAI業界のリーダーが一堂に会する。このイベントは、ネットワーキング、業界動向の学習、これらの分野の最新動向に関する洞察を得るための絶好の機会です。参加者は、トップクラスの専門家と交流し、知識を共有し、SaaSビジネスの成長戦略を探ることができる。

このイベントでの主な収穫は、SaaSビジネスの指標、成長戦略、競争の激しい市場で規模を拡大し成功を目指すSaaS企業のための実用的なアドバイスなどに関する議論です。参加者は、業務を最適化し、顧客獲得と維持を改善し、収益成長を促進する方法について貴重な洞察を得ることが期待できます。さらに、SaaS製品やサービスを強化するためのAI技術の活用に関するプレゼンテーションも行われる予定です。

全体として、SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025は、SaaSおよびAI分野で時代の最先端を走り、成功を収めようとする業界専門家にとって貴重な体験となることをお約束します。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>