<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 03:04:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新しい!  SaaStrのAIエージェントガイドをご覧ください。  私たちが使っている20以上のAIエージェント</title>
      <link>https://www.saastr.com/new-check-out-saastrs-ai-agent-guide-the-20-ai-agents-we-use/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業の間でAIエージェントへの関心が高まっていることについて論じており、著者はSaaStrで使用されているAIエージェントについての洞察を共有している。最近のイベントでの創業者からの質問のトップは、SaaStrが採用しているAIエージェントについてでした。そこで著者は、サードパーティベンダーや独自のソリューションを含め、使用されているAIエージェントを紹介するガイドを作成し、読者が試せるようにした。このガイドは定期的に更新され、SaaS企業に信頼できるリソースを提供する。さらに、この記事では、SaaStrが20人以上のエージェントを導入し、小規模なチームで8桁の売上を達成した方法に関する関連記事についても触れている。これは、SaaSビジネスの成長と効率化を促進するAIエージェントの有効性を強調している。SaaS企業は、業務を強化し、顧客体験を向上させ、収益成長を促進するために、AIエージェントを検討し、導入することで利益を得ることができます。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 21:07:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/new-check-out-saastrs-ai-agent-guide-the-20-ai-agents-we-use/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SnowflakeのAI革命：スノーフレークのCMOと創業CROが語る、AIがマーケティングとセールスを大規模に変革した方法</title>
      <link>https://www.saastr.com/snowflakes-ai-revolution-how-ai-transformed-marketing-and-sales-at-scale-with-snowflakes-cmo-and-founding-cro/</link>
      <description>SaaSで成功を収めたスノーフレーク社のクリス・デグナンとデニース・パーションが、新著『Make It Snow』の中で、AIがいかに営業・マーケティング戦略に革命をもたらし、同社を1万社以上の顧客に成長させ、ウォール街史上最大のソフトウェアIPOに貢献したかを語っている。デグナンは、Snowflakeの最初の営業採用者として、AIが同社の市場参入アプローチにもたらした変革に注目している。ディスカッションでは、AIが営業とマーケティングに与える直接的な影響に焦点を当て、SaaS企業が成功するためにはこの新しい時代に適応する必要があることを強調する。このセッションでは、AI技術を活用して事業運営を拡大し、新しい市場カテゴリーを定義し、成長を促進するための洞察を提供します。SaaS企業は、AIツールと戦略を取り入れて営業とマーケティングの取り組みを最適化することで、スノーフレークの旅から学ぶことができ、最終的には競争の激しいSaaSの状況において持続可能な成長と市場での成功につながります。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:42:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/snowflakes-ai-revolution-how-ai-transformed-marketing-and-sales-at-scale-with-snowflakes-cmo-and-founding-cro/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへB2BのSaaS企業で営業担当副社長になるための最も典型的なキャリアパスは何ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-is-the-most-typical-career-path-to-vp-sales-in-a-b2b-saas-company/</link>
      <description>B2B SaaS 企業で営業担当副社長になるための一般的なキャリアパスは、SDR やエントリーレベルの営業担当としてスタートし、各レベルで経験を積み、チームやプロセスをスケールさせる能力を発揮することです。SDRや若手AEとしてスタートすると、プロスペクティング、コールドアウトリーチ、リードクオリフィケーション、パイプライン管理などの基礎を学ぶことで、基礎を築くことができる。例えば、Brexの元CROであるSam BlondとRipplingのCROであるMatt Plankは、SDRまたはジュニアAEとしてキャリアをスタートし、急速に昇進した。このような昇進は通常、エントリーレベルの役割から始まり、SMB担当者のポジションに移り、最終的には営業セグメントで優秀な成績を収めるというものだ。VP of Salesレベルに到達するには、一貫したパフォーマンス、リーダーシップスキル、チームとプロセスの拡張性を推進する能力を示す必要がある。このキャリアパスは、B2B SaaSセールスでより高いリーダーシップの役割に昇進するために、一からスタートし、コアスキルを習得し、一貫して結果を出すことの重要性を強調しています。</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:18:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-is-the-most-typical-career-path-to-vp-sales-in-a-b2b-saas-company/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>