<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 00:17:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業機会を分析し、上位の営業担当者は平均的な担当者の2～9倍の案件を成約できるが、下位の担当者はほとんど成約できないことが多いことを明らかにした。具体的には、上位2％の担当者は売上の37％を、上位10％の担当者は65％を成約しているのに対し、下位98％の担当者は合計で63％、下位50％の担当者は7.6％しか成約していない。このデータは、トップ・パフォーマーがセールスの成功に大きな影響を与えることを強調している。SaaS企業は、この洞察を利用して、収益を高めるために優秀な人材の特定と育成に注力することができる。担当者間の業績格差を理解することは、現実的な目標の設定、的を絞ったトレーニングの提供、効果的な営業戦略の実施に役立ちます。トップパフォーマーの育成とインセンティブ付与に投資することで、SaaS企業は全体的な営業パフォーマンスを向上させ、成長を促進することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスの初期営業チームに独自の資質を持たせることの重要性が強調されている。この記事では、初期の営業担当者は、製品に対する深い理解と情熱を持っていることが望ましいと提言しています。このような営業担当者は、製品とその業界の専門家であり、ビジネスの初期段階で利用可能な限られた数のリードを任される「プロダクト・サヴァン」であると説明されている。

重要な洞察は、製品の達人である営業担当者の存在は、SaaSビジネスの初期段階での成功にとって極めて重要であるということです。彼らの製品に対する深い知識と情熱は、潜在顧客にその価値提案を効果的に伝え、売上を達成するのに役立つ。

この記事では、SaaS企業は営業スキルだけでなく、提供する製品に強い親近感を持つ営業担当者を優先的に採用すべきであると示唆しています。このアプローチは、SaaSビジネスの信頼性を確立し、顧客との信頼関係を構築し、競争の激しいSaaS市場での成長を促進するのに役立ちます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、ベンチャーキャピタルにアプローチする際に、説得力のあるコールドメールを作成することの重要性について、コールドメールを通じて資金調達を成功させた新興企業の例を用いて論じている。主な洞察として、Eメールを目立たせ、価値提案を簡潔に示す必要性が挙げられます。Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullなど、コールドメールから成功した投資などのデータは、うまく作られたコールドメールの潜在的な影響力を強調しています。

実用的なアドバイスとしては、Eメールを素晴らしいものにすること、スタートアップのユニークな価値提案を強調すること、投資家の関心を明確に理解することなどが挙げられる。この記事は、コールドメールが効果的に行われれば、成功する可能性があることを強調している。この記事は、新興企業がVCに接触する機会を得ることを奨励しているが、強い印象を与えることの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>