<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 16:43:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>価格ギャップ」が売上の足かせになっていませんか？  多くの企業</title>
      <link>https://www.saastr.com/do-you-have-a-pricing-gap-holding-back-sales-many-do/</link>
      <description>この記事では、「プライシング・ギャップ」と呼ばれるSaaSのビジネスモデルでよく見られる問題について論じている。この問題では、低価格のセルフサービス・プランと、営業とのコンタクトが必要な高価格のエンタープライズ・プランの間に大きな差がある。著者は、あるポッドキャスティング・ツールで、プライシング・ギャップが潜在顧客を失うことにつながった個人的な経験を紹介しています。この記事では、価格設定の相違によって顧客を失うことを防ぐために、SaaS製品における価格設定のギャップを理解し、それに対処することの重要性を強調しています。

主なポイントは以下の通りです：
1.プライシング・ギャップは、特にプライシング・ティアのジャンプが大きい場合、販売機会の損失につながる可能性がある。
2.営業チームは、顧客をより高価格のプランに誘導することで、意図せずプライシング・ギャップを生み出してしまう可能性がある。
3.3.アルゴリアの例に見られるように、プライシング・ギャップを理解し解消することで、売上が15%増加することがあります。

SaaS企業は、自社の価格体系を分析し、潜在的なギャップを特定し、セルフサービスプランとエンタープライズプランの間の溝を埋めるために価格段階を導入することを検討することで、より多くの顧客を獲得し、収益を高める可能性があります。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 14:10:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745417459000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR17億ドルのUiPathから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-uipath-at-1-7-billion-in-arr/</link>
      <description>ロボティック・プロセス・オートメーション（RPA）のリーダーであるUiPathは、10年間の苦闘の末、ARR10億ドルに達する爆発的な成長を遂げた。しかし、AI時代には成長が大幅に鈍化し、ARRはわずか5％増の17億ドルにとどまった。UiPathの旅から得られた主な洞察は以下の通り：

1.成長が鈍化しているにもかかわらず、UiPathは純収益維持率（NRR）110%、総収益維持率（GRR）98%を維持しており、エンタープライズ・ソフトウェアの粘り強さを示している。
2.10万ドル以上と100万ドル以上の顧客が10%増加し、顧客基盤が大幅に拡大し続けている。
3.UiPathは、営業とマーケティングからエンジニアリングと製品開発に焦点を移している。
4.年間2%～3%の希薄化を目標に、UiPathはエンジニアリングと株式への投資を行い、将来の成長を重視している。
5.同社はエージェントの活用を重視しており、AI時代の進化する企業ニーズに対応する必要がある。

創業者ダニエル・ダインズ氏のリーダーシップの下、UiPathが戦略的シフトを行い、製品とエンジニアリングに注力していることは、成長課題を乗り越えようとするSaaS企業にとって重要なハイライトである。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 14:10:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745417456000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  解約した顧客を取り戻すためにできることは？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-some-things-we-can-do-to-get-churned-customers-back/</link>
      <description>SaaSビジネスにとって、解約した顧客の再活性化は大きな成長のテコとなり得る。RevenueCatのデータによると、解約されたB2B顧客の約8～12％が再来店する傾向があり、再来店は価値のある取り組みである。再活性化を促進するには、専用の戦略を実施すること。解約顧客向けのドリップキャンペーンを設定し、イベントに招待し、無料トライアルなどリスクの低い再入会を提案し、NPSの高い顧客に焦点を当て、離脱した顧客を厚遇する。再アクティベーションは、CACが低く、既存の信頼があるため価値がある。特に企業のB2Bでは、再アクティベーションには数ヶ月から数年かかることがあるため、忍耐と一貫性が鍵となる。長期戦を戦い、解約顧客を育成することで、企業は効果的に成長を促進することができる。</description>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:14:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745399683000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>