<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 03:04:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新しいSaaStr.ai VCピッチデッキレビューツール：あなたのピッチが投資家にどう評価されるかを正確に知ることができます。  ピッチする前に。</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-new-saastr-ai-vc-pitch-deck-review-tool-know-exactly-what-investors-will-think-of-your-pitch-before-you-pitch/</link>
      <description>SaaStr.aiは、183,665社以上のスタートアップの評価を分析した結果、B2B SaaS企業に特化したAI搭載のピッチデッキ分析ツールを発表した。このツールは、明確な財務予測の欠如、あいまいな競合分析、資金使途のスライドの欠落など、資金調達の機会を妨げるピッチデッキにありがちなミスに対処することを目的としている。AIツールは、VCの意思決定基準に基づいてピッチデッキを評価し、牽引力、デッキの質、総合的な投資グレードのスコアを提供する。また、詳細な内訳分析、優先順位の高い改善提案、主要課題の検出、実行可能な測定基準の要約、競合情報についての洞察も提供します。このツールは、ピッチデッキを改善し、資金調達の可能性を高めるための具体的かつ実行可能なアドバイスを提供することに重点を置いています。SaaStr.ai の VC ピッチデックレビューツールは、SaaS ドメインの深い専門知識と成功したポートフォリオ企業からの洞察を活用することで、B2B 創業者がピッチデッキを改善し、投資家の関心を集めることを支援することを目的としています。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 21:21:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-new-saastr-ai-vc-pitch-deck-review-tool-know-exactly-what-investors-will-think-of-your-pitch-before-you-pitch/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>RevenueCatの成長担当副社長に聞く、80億ドル超のB2Bマーケティング戦略で1ヶ月目に10％の収益を失う（しかし、壊れない顧客ロイヤルティは生まれる</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-8-billion-b2b-marketing-strategy-that-loses-10-revenue-in-month-1-but-creates-unbreakable-customer-loyalty-with-revenuecats-vp-of-growth/</link>
      <description>RevenueCatの成長担当副社長であるリック・ホンドリックマンは、ChatGPTやVSCOのようなモバイルアプリの年間サブスクリプション収益80億ドルを処理するプラットフォームを監督している。注目すべきは、この収益のうち50億ドルは、RevenueCatに参加したときにゼロからスタートしたアプリによって生み出されているということです。リックの経歴には、20年にわたる成長戦略の経験があり、テクニカルなオーディエンスのコンバージョンにフォーカスしている。SaaStrFundは2018年、RevenueCatの初期投資家だった。このサクセスストーリーは、ビジネスの成功を促進するために、収益成長や顧客獲得といったSaaSの指標を活用することの重要性を浮き彫りにしている。SaaS企業は、収益ゼロのアプリがサブスクリプション収益を大幅に拡大できるようにするRevenueCatのアプローチから学ぶことができます。これは、価値を提供し、技術的な聴衆との信頼を築き、成長のために戦略的パートナーシップを活用することの重要性を強調している。SaaSビジネスは、持続可能な成長を達成するために、カスタマーサクセス、革新的な収益化戦略、戦略的な投資家との関係に焦点を当てるべきである。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:51:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-8-billion-b2b-marketing-strategy-that-loses-10-revenue-in-month-1-but-creates-unbreakable-customer-loyalty-with-revenuecats-vp-of-growth/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>プロシューマー &quot;バイブ・コーディングが今日足りないもの：セキュリティ。  それが、&quot;Roll Your Own &quot;がプライムタイムに間に合わない第一の理由だ。</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-prosumer-vibe-coding-dream-vs-security-reality-the-1-reason-roll-your-own-isnt-quite-ready-for-prime-time/</link>
      <description>この記事では、「プロシューマー開発者」の台頭とSaaS業界への影響について論じ、この分野におけるSaaStrの取り組みを紹介しています。SaaStrは、スタートアップの評価計算機やVCのピッチ・デッキ・レビューのようなツールを導入し、これらのイノベーションにバイブ・コーディングを活用している。同社はまた、このトレンドに対応するため、新しいウェブサイトSaaStr.aiを立ち上げた。評価計算機には、CartaやBessemerのような評判の高いソースからの4000以上のラウンドのデータが組み込まれています。

主な洞察には、SaaS業界におけるプロシューマー開発者への対応の重要性、イノベーションにバイブコーディングを活用する価値、VC評価計算機のようなデータ駆動型ツールの意義などが含まれる。

SaaS企業への実用的なアドバイスとしては、プロシューマー開発者のトレンドを取り入れること、製品開発にバイブコーディングのようなツールやテクノロジーを活用すること、ターゲットとするユーザーにとって価値あるリソースを作成するためにデータ駆動型の洞察を活用することなどが挙げられる。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:05:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-prosumer-vibe-coding-dream-vs-security-reality-the-1-reason-roll-your-own-isnt-quite-ready-for-prime-time/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへシード投資家が売却を阻止する権利を持つことは一般的ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-common-is-it-for-a-seed-investor-to-have-the-right-to-block-a-sale/</link>
      <description>シード投資家がSaaS事業の売却を阻止する権利を持つことは、一般的ではないが起こり得ることであり、通常は拒否権ではなく同意という枠組みで行われる。しかし、売却を進めるためには、書類に関わらず、ほとんどの投資家（多くの場合80％以上）の同意が不可欠である。タームシートの保護条項は、会社売却のような重要な決定に対する拒否権を投資家に与える可能性がある。SaaS企業にとって重要な考慮事項には、標準的なVCの保護条項、取締役会の統制力、投資家契約における合理的な条件と行き過ぎた条件の区別などがある。支配権を保持するために資金調達を少なくし、バランスの取れた取締役会の構成を維持し、タームシートで支配権条項を交渉し、大株主に特定の権利を確保することをお勧めします。最終的には、将来的な会社売却の妨げにならないよう、投資家契約を慎重に進めることが極めて重要である。覚えておいてほしいのは、大半のVCは利益を伴う撤退に協力的だが、資金調達のラウンドが進むにつれて出資比率が高まるため、紛争を防ぐには慎重な交渉と条件の理解が不可欠だということだ。</description>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 09:23:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-common-is-it-for-a-seed-investor-to-have-the-right-to-block-a-sale/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>