<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ARR27.5億ドルのOktaから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-okta-at-2-75-billion-in-arr/</link>
      <description>アプリ向けエンタープライズ・アイデンティティのリーダーであるOktaは、12%の成長率と素晴らしい利益率でARR27.5億ドルに達した。主な洞察として、ACVが10万ドル以上の顧客が収益の大半を占めるため、その顧客にフォーカスすることの重要性が挙げられる。ARRが10億ドルに達すると、NRRの圧縮が予想される。現在のRPOの伸びは将来の四半期を予測し、収益の伸びの減速は測定可能なプロセスである。国際的な収益の拡大は成長の可能性を示し、クラス最高のSaaS企業は、この規模で35～40％の国際的な収益を上げている。オペレーショナル・エクセレンス・メトリクスは、オペレーショナル・レバレッジとFCFマージンの改善がいかに収益性を高めるかを示している。20億ドル以上の規模で高いFCFマージン（30％以上）を維持することは、SaaSの成功にとって極めて重要である。売上総利益率の上限（～85%）を理解し、人員対売上高効率を最大化することは、効率的に規模を拡大するために不可欠である。ルール・オブ・40のスコアが40％を超えると、SaaSの卓越性が示される。SaaS企業は、Oktaの成熟した成長と収益性への道のりから学ぶことができます。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 14:10:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-okta-at-2-75-billion-in-arr/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>2019年VCファンドの37％しか資本を回収していない：VCの資金調達が難しくなった理由を示す数字の内側</title>
      <link>https://www.saastr.com/only-37-of-2019-vc-funds-have-returned-capital-inside-the-numbers-that-show-why-vc-fundraising-has-gotten-so-hard/</link>
      <description>この記事は、ベンチャーキャピタル（VC）のリターンの現状を掘り下げ、多くのベンチャーファンドに影響を及ぼしているパフォーマンスの危機を浮き彫りにしている。主な洞察として、2019年のベンチャーファンドのうち、5年後にリミテッド・パートナー（LP）に資本を返還したのは37%に過ぎず、2022年のファンドのうち資本を分配したのはわずか7%に過ぎないというCartaのデータがある。これは業界にとって困難な時期を意味し、大きなリターンが一般的であった2017年から2018年の成功期とは対照的である。

SaaS企業や創業者への行動指針としては、AI企業へのシフトがバリュエーション・バブルの復活をもたらす可能性があるなど、進化する状況を認識することが挙げられる。さらに、エグジット市場の凍結にもかかわらず、2025年のIPOとM&amp;A活動には明るい兆しがあり、成長とエグジットの機会を示している。

SaaS事業者は、市場動向について常に情報を入手し、それに応じて戦略を調整し、進化するVCランドスケープにおける潜在的な機会を活用する準備を整える必要がある。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 12:06:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/only-37-of-2019-vc-funds-have-returned-capital-inside-the-numbers-that-show-why-vc-fundraising-has-gotten-so-hard/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ最初の営業担当者として営業コンサルタントを雇うべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-should-i-hire-a-sales-consultant-as-my-first-sales-rep/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスの最初の営業担当者として営業コンサルタントを雇うのは避けるべきだとアドバイスしている。この記事では、創業者は最初の10～20件の顧客を自ら開拓し、営業プロセス、顧客のニーズ、効果的な売り込み戦略を深く理解するべきだと強調している。この実践的なアプローチにより、創業者は、将来的に営業チームを効果的に導き、規模を拡大するための重要な洞察を収集することができる。最初の顧客を獲得した後の次のステップは、フルタイムの営業担当者を2人雇い、彼らのパフォーマンスをA/Bテストし、営業プロセスを改善することだ。コンサルタントは、プロセスを強化したり、成長するチームを訓練したりする上で、後々有益な存在となり得るが、創業者が自ら行う必要のある基礎的な作業に取って代わるべきものではない。顧客は初期の段階でCEOと対話することを好むため、創業者はこのアドバンテージを活用し、営業の専門知識を身につけるべきである。重要なことは、最初は個人の営業スキルを高めることに集中し、その後、ビジネスを拡大するために営業担当者を導入し、初期段階ではコンサルタントをスキップすることだ。</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 09:03:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-should-i-hire-a-sales-consultant-as-my-first-sales-rep/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>