<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 15:31:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業機会を分析し、上位2％の営業担当者が売上の37％、上位10％の営業担当者が65％を成約する一方、下位98％の営業担当者は合計で売上の63％しか成約していないことを明らかにした。下位50％の営業担当者は、商談の7.6％しか成約していない。このデータは、優秀なMRが平均的なMRの2～9倍の案件を成約し、劣悪なMRを大幅に上回るなど、トップクラスのMRが企業の収益に大きな影響を与えることを強調している。SaaS企業は、優秀な営業人材の発掘と育成に注力することで、この知見を活用し、収益成長を促進することができる。営業担当者のトレーニング、ツール、サポートに投資することで、SaaS企業は全体的な営業パフォーマンスを向上させ、収益を増加させることができます。トップと下位のMR間のパフォーマンス格差を理解することで、採用、トレーニング、インセンティブ戦略に反映させ、営業チームの効果を最適化し、ビジネスの成功を促進することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaSビジネスの初期営業担当者は、製品に関する深い知識と、製品や業界に対する純粋な情熱を持っている必要があります。彼らは、リードを顧客に変換するために重要であり、製品の価値を効果的に伝えることができる人物を選択することが不可欠である。レニー・ラチツキーやジェイソン・レムキンのような専門家によると、初期の営業チームメンバーは、製品の専門家であり、第一人者である必要がある。また、ビジネスの成長に大きな影響を与える貴重なリードを扱うことになるため、信頼も重要な要素となる。

SaaS企業にとって、製品を熟知し、純粋に熱意を持った営業担当者に投資することは、顧客エンゲージメントの向上とコンバージョン率の向上につながる。このような人材は、製品の価値提案を潜在顧客に効果的に伝えることができ、最終的に売上成長を促進する。従って、初期の営業チームを構築する際には、製品に関する専門知識、情熱、信頼性を優先し、ビジネスの成功に向けた強固な基盤を築くことが大切です。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullのようなコールドメールで投資を獲得した成功したスタートアップの例を用いて、VCにアプローチする際に優れたコールドメールを作成することの重要性について論じている。重要な洞察には、VCにコールドメールを送ることの潜在的な成功が含まれる。アドバイスでは、VCの注意を引くために、コールドメールを目立たせ、説得力のあるものにする必要性を強調している。

VCにコンタクトを取ろうとしているSaaS企業のための実用的なアドバイスには、事業のユニークな価値提案を強調し、牽引力や初期の成功を紹介し、投資家の関心を明確に理解することを示す、パーソナライズされた簡潔なメールを作成することが含まれる。コールドメールを説得力のあるものにし、VCの投資対象に合わせたものにすることで、SaaS企業は資金調達のチャンスを増やすことができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>