<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 03:04:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ナヴァンがIPO申請：B2B IPOの門が開かれる？</title>
      <link>https://www.saastr.com/navan-files-for-ipo-the-opening-of-b2b-ipo-floodgates/</link>
      <description>2025年のIPO市場は、セイルポイントを除くほとんどのIPOがプラスで取引され、大きな勢いを見せている。MNTNやHinge Healthのような注目すべきB2B IPOは、ニッチベンダーと見なされるものの、好調なパフォーマンスを示している。以前はトリップアクションズであったナバンは、IPOを内密に申請しており、企業出張と経費管理の大手企業が近々IPOする可能性を示している。この動きは、良好な市場環境を背景に、企業向けソフトウェア企業の株式公開への関心が高まっていることを反映している。

このトレンドを活用しようと考えているSaaS企業にとって、IPO市場にチャンスがないか監視し、IPO後の類似企業の業績を評価することは極めて重要です。市場のダイナミクスと投資家のセンチメントを理解することは、SaaS企業が株式公開の可能性に備えるのに役立ちます。さらに、差別化と拡張性に注力することで、SaaS企業を公開市場にとって魅力的な投資対象として位置づけることができます。常に情報を入手し、成長に向けて戦略的に計画を立てることで、SaaS企業は現在のIPOの波を利用し、競争の激しい市場で成功を収めることができます。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 15:45:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/navan-files-for-ipo-the-opening-of-b2b-ipo-floodgates/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>1,000社以上のB2Bスタートアップがどのように成長しているか？  本当のデータ。</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-b2b-reality-check-5-critical-learnings-from-1000-private-b2b-companies-that-will-transform-how-you-think-about-growth-in-2025/</link>
      <description>SaaS Capitalが1,000社を超えるB2B SaaS未上場企業を対象に毎年実施している第14回調査は、創業者や経営幹部にとって貴重な洞察を提供している。データによると、成長率の中央値は2023年の30%から2024年には25%に低下しており、2021年から2022年にかけての高成長の後、平常に戻ったことを示している。25%以上の成長は現在では例外的とみなされているため、虚栄心の指標よりも持続可能な成長に焦点を当てることをお勧めする。

もう一つの重要な洞察は、成長ベンチマークは年間経常収益（ARR）に基づいて異なるということです。25%の成長率は、200万ドルのARR企業（中央値以下）と2,000万ドルのARR企業（中央値以上）では意味が異なります。このような背景を理解することは、正確な評価と投資家の期待にとって極めて重要である。

さらに、純収益維持率（NRR）という指標は、SaaSビジネスの変革要因として注目されている。NRRが最も高い企業は、中央値よりも83％高い成長を示している。NRRの増加は複合的な成長につながり、買収に焦点を当てた戦略よりもリテンションを重視した戦略の重要性を強調している。

結論として、SaaS企業は持続可能な成長を優先し、ベンチマークを設定する際には自社の規模を考慮し、長期的なビジネスの成功のためにNRRを活用すべきである。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 13:29:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-b2b-reality-check-5-critical-learnings-from-1000-private-b2b-companies-that-will-transform-how-you-think-about-growth-in-2025/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrの皆様：私はシードステージの、初めての営業担当副社長です。  成功するために何をすべきでしょうか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-im-a-seed-stage-first-time-vp-of-sales-what-should-i-do-to-be-successful/</link>
      <description>この記事は、SaaS企業のシードステージで初めて営業担当副社長になる人への貴重なアドバイスを提供している。主な洞察として、早い段階で製品と理想的な顧客像（ICP）をマスターすること、アウトバウンドリードにフォーカスしてパイプラインを絶え間なく構築すること、営業プロセスを理解するために最初の100万ドルを自分で販売すること、ゆっくりと、しかし適切な人材を採用すること、現実的な目標を設定すること、マーケティングチームや製品チームと連携すること、継続的な改善のためにメトリクスを追跡すること、困難に直面しても容赦なく弾力的であること、などが挙げられる。

実行可能なアドバイスとしては、製品を徹底的に知ること、ICPを明確に定義すること、アウトバウンドのリードジェネレーションに集中すること、営業プロセスを確立するために最初の取引を成立させること、クズで適応力のあるチームメンバーを採用すること、達成可能な目標を設定すること、マーケティングチームや製品チームと緊密に協力すること、最適化のために主要な指標を追跡・分析すること、厳しいシードステージの環境でも粘り強さと回復力を維持することなどが挙げられる。反復的な改善、チームワーク、忍耐力を重視することは、アーリーステージのSaaSセールスリーダーとして成功するために不可欠です。</description>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:59:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-im-a-seed-stage-first-time-vp-of-sales-what-should-i-do-to-be-successful/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>