<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 03:04:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>来週10月8日、SaaStrのDigital AI DayにSnowflakeのCROとCMOなどが参加します！  無料ストリーミングです！</title>
      <link>https://www.saastr.com/join-snowflakes-cro-cmo-and-more-at-saastrs-digital-ai-day-next-week-october-8-its-free-and-streaming/</link>
      <description>10月8日に開催されるSaaStr AI Dayでは、営業、マーケティング、収益業務における実際のAI導入に焦点を当て、理論的な話だけでなく、何がパイプラインを変換し、何が失敗しているかにまで踏み込みます。このイベントでは、SnowflakeのCROやCMOのような業界リーダーによるセッションが行われる。重要なのは、AIの誇大広告から、収益を促進する実用的なアプリケーションへの移行にある。このイベントでは、市場開拓チームのために、AIで実際に機能するものは何かという重要な問題を取り上げる。創業者、CRO、CMO、副社長にとって、このイベントは成果をもたらすAI戦略についての洞察を提供する。ラインナップには、AI SDRの役割、AIシステムの管理に必要なスキルセット、GTMのヘッドカウントの将来に関するセッションが含まれる。ライブで参加できない場合でも、リプレイを視聴することができるため、ビジネス戦略にAIを効果的に活用したいと考えているSaaS企業にとって貴重なリソースとなる。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 20:49:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/join-snowflakes-cro-cmo-and-more-at-saastrs-digital-ai-day-next-week-october-8-its-free-and-streaming/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Iconiqの2025年ソフトウェア事情：  GTMの55％がポストセールスに、2025年の資金調達が2024年を圧倒</title>
      <link>https://www.saastr.com/iconiqs-state-of-software-in-2025-much-smaller-teams-55-of-gtm-is-now-in-post-sales-2025-is-crushing-2024-for-funding/</link>
      <description>ICONIQ Capitalの「State of Software」レポートは、ソフトウェア業界の変革に焦点を当てています。主な洞察には、従来のSaaSの信念に反して、少人数のチームで1億ドルのARRを達成したAIネイティブ企業などが含まれる。Cursorは19人の従業員で1年、Lovableは45人の従業員で8ヶ月、ElevenLabsは150人の従業員で約2年で1億ドルのARRを達成した。これらの企業は、小規模なGTMチームと開発チームからスタートしている。例えば、Perplexityはわずか5人の営業チームメンバーで5,000人の顧客を獲得した。これは、収益のマイルストーンには大規模な人員配置が不可欠であるという考え方に疑問を投げかけるものだ。SaaS企業はこれらの事例から学び、チーム構造を最適化し、効率性を重視することができる。AIを導入し、業務を合理化することで、たとえ小規模なチームであっても、急成長と成功を収めることができる。このデータは、進化するSaaSの状況において、従来の成長戦略を再評価し、革新的なアプローチを採用することの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:15:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/iconiqs-state-of-software-in-2025-much-smaller-teams-55-of-gtm-is-now-in-post-sales-2025-is-crushing-2024-for-funding/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>いつスタートアップを売却すべきか？  基本的な5つのフレームワーク</title>
      <link>https://www.saastr.com/when-should-you-sell-your-startup-a-basic-5-point-framework/</link>
      <description>この記事では、新興企業を売却するタイミングについて論じており、売却はタイミング、勢い、ビジョン、コミットメントを含む複雑な決断であることを強調している。重要な洞察としては、B2Bの収益が倍増するような急成長を経験している場合は、あまり早い時期に売却しないこと、長期的な成功には勢いが重要であることなどが挙げられる。成長が力強く（前年比150％以上）、リテンションがしっかりしている場合、ビジネスを維持することは大きな価値創造につながるかもしれない。しかし、局所的な限界に達し、さらなる成長には大幅な変革が必要となる場合は、売却の好機となる可能性がある。成長の停滞が一時的なものなのか、永続的なものなのかを正直に見極めよう。売却する場合は、局所的な最大値での取引を目指し、リターンを最大化する。アドバイスとしては、事業とそのステークホルダーにとって最良の結果が得られるよう、売却を決定する前に、会社の成長の軌跡、規模の可能性、リスクや変化への備えを検討することである。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:10:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/when-should-you-sell-your-startup-a-basic-5-point-framework/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：シリーズAの投資家が売却を阻止する権利を得ることは一般的ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-common-is-it-for-series-a-investors-to-get-the-right-to-block-a-sale/</link>
      <description>この記事では、シリーズA投資家がSaaS事業の売却や支配権の変更を阻止する権利を持つという、一般的な慣行を取り上げている。このような拒否権は、投資家のリターンに影響を与える重要な決定に対する発言権を確保するため、一般的にタームシートで交渉される保護条項に含まれている。このような権利は必ずしも明示されていないかもしれないが、買収者は株主の全会一致に近い承認を求めることが多く、投資家に事実上の拒否権を与えている。長期的な目標に関する創業者と投資家の間の不整合は、摩擦を生み、潜在的に取引の阻止につながる可能性がある。しかし、多くの優良VCは、創業者の売却に関する決断をサポートすることを信じている。重要なことは、企業撤退に関する潜在的な対立を回避するために、創業者と投資家の間の調整が重要であるということである。SaaSビジネスの成長戦略を成功に導くためには、オープンなコミュニケーションと相互理解が必要であることを強調している。</description>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 09:24:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-common-is-it-for-series-a-investors-to-get-the-right-to-block-a-sale/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>