<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>営業担当副社長がCEOに聞くべき15の質問。  その仕事に就く前に。</title>
      <link>https://www.saastr.com/15-questions-vps-of-sales-should-ask-ceos-before-they-take-that-job/</link>
      <description>営業担当副社長職の面接では、適切な質問をすることが適合性を確認する上で極めて重要である。CEOに尋ねるべき主な質問としては、現在のARRと成長目標、営業チームの構成、リードフロー、CACの回収期間、解約率、営業とマーケティングの連携、平均的な取引規模と営業サイクル、営業上の最大の課題、役割における成功の定義、資金調達の状況、CEOの営業への関与、会社のビジョン、営業技術スタック、競争上の位置づけなどを尋ねることが挙げられる。これらの指標やダイナミクスを理解することで、会社の健全性、軌道、自分のスキルや目標との整合性を評価することができる。包括的な理解を得るためには、成長目標の背後にある仮定や、会社のGo-to-Market戦略など、具体的な内容を掘り下げることが重要です。さらに、CEOの営業への関与、企業文化、長期的なビジョンを評価することで、リーダーシップのダイナミズムや役割の将来性についての洞察を得ることができる。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:10:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/15-questions-vps-of-sales-should-ask-ceos-before-they-take-that-job/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARRの大加速：25年第1四半期の数字はカムバックを物語る</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-great-arr-acceleration-q125-numbers-tell-the-comeback-story/</link>
      <description>Scale Venture Partnersの最新レポートでは、B2Bベンチャー企業、特にAI技術を活用したベンチャー企業の著しい成長が強調されている。VCが支援するB2Bスタートアップの上位10%は、前例のない成長率を記録しており、上位10%のARRは、1年前の97%に比べ、Q1&apos;25では236%という目覚ましい成長を遂げている。この成長傾向は、トップ企業とそれ以外の企業との格差が拡大していることを意味し、中堅企業はその維持に課題を抱えている。

SaaSビジネスにとって重要なポイントは以下の通りである：
1.効率優先の時代から成長重視の時代へ。
2.投資家は、バーン・マルチプルの最適化よりも収益の加速を選好している。
3.中程度の成長ではもはや十分ではなく、企業は超成長を目指す必要がある。
4.低迷期に製品と市場の適合性を維持した企業は、今や大きな市場シェアを獲得する態勢を整えている。
5.現在の環境は新たなSaaSゴールドラッシュの始まりであり、競争力を維持するためには急成長が不可欠である。

SaaS企業は、成長を優先し、加速のための資本を確保し、市場の需要に迅速に適応することで、この急速に進化する環境で成功することをお勧めします。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 13:35:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-great-arr-acceleration-q125-numbers-tell-the-comeback-story/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  大きなものを作りたい場合、家族とバランスについてどう考えるべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-should-i-think-about-family-and-balance-if-i-want-to-build-something-big/</link>
      <description>この記事では、家庭生活とSaaSビジネスの成功の両立という課題を取り上げている。スタートアップの経営は精神的な帯域幅のかなりの部分を消費するため、野心的な目標に集中する場合、真のバランスを達成するのは難しいことを強調している。このレベルの「ワークライフバランス」という概念は神話と考えられている。アドバイスには、夕食に同席したり、週末に充実した時間を過ごすなど、家族の活動のために意図的に時間を確保することが含まれている。また、家族に無理をさせることなく、事業の課題や進捗状況について家族とコミュニケーションをとることの重要性も強調されている。記事は、家族は創業者の道のりや仕事の激しさを十分に理解していない可能性があることを示唆し、こうしたプレッシャーを過度に負担させないようアドバイスしている。最終的には、創業者は時間を効果的に管理し、家族との時間を優先させ、SaaSビジネスの目標を追求しながら、愛する家族との健全な関係を維持する方法を見つける必要性を強調している。</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:10:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-should-i-think-about-family-and-balance-if-i-want-to-build-something-big/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>