<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 08:31:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2B企業におけるProduct-Led Growth（PLG）の進化について論じている。そこでは、バイラルな要素を持つ、より優れたセルフサービス製品を生み出すことに焦点が移っている。HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaのような企業は、顧客を引き付けるためにPLG戦略を成功させている。PLGは、新しい顧客セグメントに到達するための拡大戦略にも、フリーミアムモデルから進化したコア戦略にもなり得る。ChatGPTやWindsurfのような多くのAI企業は、PLGをコア・ビジネス・モデルに組み込んでおり、多くの場合、大規模な取引のために企業営業チームがサポートしている。重要なことは、PLGは単なるバズワードではなく、バイラル機能を備えたセルフサービス製品を提供し、小規模顧客と大規模顧客の両方に対応することで、成長を促進する戦略的アプローチであるということだ。PLGの活用を検討しているSaaS企業は、バイラルな要素を取り入れたセルフサービス製品の強化に注力し、持続的な成長のために既存の販売戦略をどのように補完できるかを検討すべきである。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>貿易業界の垂直型SaaSリーダーであるServiceTitanは、25年度の売上高7億7,200万ドル、ARR8億ドル以上、ARR10億ドルへの明確な道筋という大きな成長を達成した。NRR110％、GRR95％、時価総額105億ドルといった印象的な指標を含む。同社の成功は、トレードのための真のオペレーティング・システムであること、製品を粘着性のあるものにし、解約を減らす幅広い機能性を提供していることに起因している。

SaaSの創業者に対する実用的なアドバイスとしては、製品の粘着性を高めるために複数のワークフローを所有し、製品の深さと幅に投資し、収益の可能性を引き出すために決済やFinTech機能の追加を検討することで、ニッチの「OS」になることを目指すことが挙げられる。また、ARR5億ドルを超える規模に成長するためには、エンタープライズグレードの機能、専任の営業チーム、Go-to-Market戦略の転換が不可欠である。成長の効率化が重視され、市場参入エンジンの最適化、パートナーシップ、製品価値の即時提供を確実にすることで、CACペイバックの削減に重点を置く。より大きなTAMを獲得する戦略として、新製品の追加や隣接する垂直分野への参入によるSAMの拡大が強調されている。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスにおける包括的な営業監査を実施し、営業プロセスにおける強み、弱み、機会を特定することの重要性について論じている。注目すべき主な項目は、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、案件の質、解約と拡大、営業支援、テクノロジーとツール、競合分析、顧客からのフィードバック、チーム間の連携、コンプライアンスと文書化などである。

実用的なアドバイスとしては、AIツールを活用した指標の分析、予測精度の向上、ボトルネックの特定、解約の予測などが挙げられる。個人とチームのパフォーマンス指標を評価し、見込みの高いリードに優先順位を付け、営業、マーケティング、カスタマーサクセスの各チーム間の連携を確保することが極めて重要です。さらに、データ主導の洞察に焦点を当て、収益成長に最も大きな影響を与える分野に優先順位をつけることが、改善には不可欠です。

この記事では、よく実行された営業監査は問題を特定するだけでなく、最終的に収益増加につながる強化のためのロードマップを提供することを強調している。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで開催され、SaaSとAI業界のトップリーダーが一堂に会する。このイベントは、これらの分野の専門家にとって貴重な集まりとなることを約束する。参加者は、SaaSとAIの最新トレンド、戦略、イノベーションに関する洞察を得ることが期待できる。

成長と成功を目指すSaaS企業にとって、このようなイベントに参加することは、人脈作りの機会、業界知識、パートナーシップの可能性を提供することができる。業界の専門家から学び、経験を共有し、SaaSとAIテクノロジーの進化する状況について最新の情報を得るチャンスです。

このイベントから得られる主な収穫には、SaaSビジネスの拡大、顧客獲得・維持戦略の改善、ビジネス成長のためのAIの活用、市場での競争力の維持などに関する実用的なアドバイスが含まれる可能性がある。また、同業者や業界リーダーとのネットワーキングは、ビジネスの成功を促進するコラボレーションやパートナーシップへの扉を開く可能性があります。

全体として、SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025は、業界で優位に立ち、ビジネスを新たな高みへと導こうとするSaaSプロフェッショナルにとって、必見のイベントです。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>