<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 16:31:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは30,000以上の会話を分析し、営業担当副社長の採用やSaaStr Annualのナビゲートに関する質問に答えるなど、様々な機能を提供している。意外なところでは、VCのピッチ・デッキや取締役会のパッケージの見直し、営業担当副社長の報酬プランの立案、アウトバウンド・スクリプトの書き換え、創業者へのスローダウンの対処方法の指導、候補者や履歴書の見直しなども行っている。これは、ビジネス・オペレーションにおけるAIの多様な応用を示している。SaaS企業はAIを活用することで、ピッチデッキのレビュー、報酬プランニング、候補者の評価といった作業を効率化できる。AIツールを業務に組み込むことで、SaaS企業は効率性、意思決定、全体的なパフォーマンスを向上させることができる。このことは、SaaS企業が従来の用途にとどまらず、さまざまな機能にAI技術を採用する可能性を浮き彫りにし、競争の激しい市場で効果的に規模を拡大し、イノベーションを起こすことを可能にする。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップについて論じています。主な洞察は以下の通りです：

1. ARR0～100万ドル: 創業者がセールスをリードし、1～2人のAEやSDRがサポートする。営業担当副社長はまだ必要ない。
2.マーケティング：当初はマーケティング担当副社長は必要ないが、デマンドジェネレーション担当のグロースハッカーを検討する。需要創出担当の優秀なVPは、需要があれば早期に採用できる。
3.カスタマーサクセスとサポート：オンボーディングとサポートのために1-2名の貢献者を雇う。大口顧客が2社できたら、彼らの成功を確実にするためにフルタイムで雇う。

実行可能なアドバイスとしては、創業者主導の営業、必要な時まで副社長の採用を遅らせる、早い段階でカスタマーサクセスを優先する、などがある。マーケティング担当副社長を早期に採用することは、たとえMRRが2万ドルであっても、規模の拡大に有益である。重要なことは、企業の成長ステージとニーズに基づいて戦略的に採用し、最大限の効果を上げることである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは伝統的に、創業者の持分と会社の長期的な成功との利害を一致させるため、創業者の持分が完全に確定していない新興企業への投資を好んできた。しかし、この選好は、特に複数のオファーがテーブルの上にあるような競争案件では、厳格ではなくなりつつある。このような場合、VCは創業者持分の権利確定に関してより柔軟になる可能性がある。さらに、SAFE（Simple Agreements for Future Equity）を用いたプレシードラウンドでは、創業者持分の権利確定は重要な論点にすらならないかもしれない。この変化は、創業者持分の権利確定がVCにとって重要であることに変わりはないものの、全ての状況において必ずしもディールブレーカーになるわけではないことを示しています。VCからの資金調達を検討しているSaaS企業は、コミットメントを示し、長期的な成功を確実にするために、創業者持分の権利確定を会社の成長軌道に合わせることを検討すべきです。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>