<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 05:31:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業機会を分析し、上位2％の営業担当者が売上の37％を達成し、上位10％が65％を達成していることを明らかにした。一方、下位98%の営業担当者は売上の63%しか達成できず、下位50%の営業担当者はわずか7.6%しか達成できていない。このデータは、トップクラスの営業担当者が、平均的な営業担当者や業績不振の営業担当者に比べて、案件の成約に大きな影響を与えることを強調している。この記事によると、優秀なMRは一般的なMRの2倍から9倍の案件を成約させることができ、SaaSビジネスの収益成長を促進するために強力な営業チームを持つことの重要性を強調している。SaaS企業にとって、優秀な営業人材の発掘、育成、維持に注力することは、全体的な営業パフォーマンスと収益創出を改善するための重要な成長戦略となり得る。トレーニング、コーチングに投資し、業績の高い担当者にインセンティブを与えることで、成約率とビジネス全体の成功を大幅に改善することができます。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、SaaSビジネスの初期営業担当者に独自の資質を持たせることの重要性を強調している。このような初期の営業担当者は、製品に対する深い理解と情熱を持っている必要があります。彼らは、限られた数のリードを任される製品の専門家であると説明されている。この記事によると、このような初期の営業メンバーは、効果的に売上を促進するために、製品の専門家である必要があるという。

特にSaaSビジネスの初期段階では、単に販売が上手なだけでなく、販売する製品について深い知識を持つ営業担当者を置くことの重要性が重要な洞察に含まれている。この専門知識は、信用を築き、潜在顧客との信頼を確立し、成長を促進するのに役立つ。

SaaS企業のための実用的なアドバイスとしては、営業に長けているだけでなく、製品に対する純粋な情熱を持った営業担当者を採用することが挙げられます。また、営業チームの製品知識を高めるためのトレーニングや能力開発への投資も、長期的な成功のために有益である。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcullなど、コールドメールで投資を獲得した成功した新興企業の例を挙げながら、VCに対して説得力のあるコールドメールを作成することの重要性について論じている。重要なのは、コールドメールは正しく行えば、VCの興味を引くのに効果的であるということだ。

実行可能なアドバイスとしては、簡潔でパーソナライズされ、事業の独自性をアピールすることで、コールドメールを目立たせることが挙げられる。主要な指標、成長戦略、潜在的な市場機会を強調することで、VCの関心を引くことができる。さらに、投資家のポートフォリオを明確に理解し、新興企業が彼らの関心とどのように合致するかを示すことで、肯定的な返事をもらえる可能性が高まる。

まとめると、コールドメールでVCからの資金調達を狙うSaaS企業は、自社の価値提案、成長の可能性、投資家の関心との一致を強調する説得力のあるメッセージの作成に注力すべきです。パーソナライゼーション、明確さ、そして強力なバリュープロポジションは、VCへのコールドメールでのピッチを成功させる上で重要な要素です。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>