<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 03:04:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Go-To-Marketは死んでいない。それはあなただ：ジェイソン・レムキンと考えるAI時代のB2Bリーダーへの警鐘</title>
      <link>https://www.saastr.com/go-to-market-isnt-dead-its-you-a-wake-up-call-for-b2b-leaders-in-the-ai-era-with-jason-lemkin/</link>
      <description>この記事では、ジェイソン・レムキンを講師に迎えたSaaStr AIワークショップ「Go-To-Market Isn&apos;t Dead.それはあなたです：AI時代のB2Bリーダーへの警鐘 &quot;と題して、ジェイソン・レムキンを講師に迎えたSaaStrのAIワークショップから得られた知見を紹介しています。主なポイントは、AI時代におけるB2B企業のGo-to-Market戦略の適応の重要性である。レムキンは、B2BのリーダーがAIのトレンドについて常に情報を入手し、競争力を維持するためにAI技術をビジネスモデルに取り入れる必要性を強調している。ワークショップでは、SaaSビジネスにおける営業、マーケティング、カスタマーサクセスのためにAIを活用するための実用的なアドバイスが提供されたようだ。また、データ主導の意思決定、パーソナライズされた顧客体験、AI統合による効率的なオペレーションの重要性も強調されただろう。SaaS企業は、B2B市場におけるAIの進化する状況を理解し、業界の成長と成功を促進するための関連戦略を実施することで、利益を得ることができる。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 14:05:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/go-to-market-isnt-dead-its-you-a-wake-up-call-for-b2b-leaders-in-the-ai-era-with-jason-lemkin/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>技術職への転職をお考えですか？ニューヨーク2倍、オースティン4万倍、マイアミ3万倍、SFに1万1000人純増</title>
      <link>https://www.saastr.com/want-a-job-in-tech-sf-added-11k-net-new-hires-2x-ny-40x-austin-30x-miami/</link>
      <description>サンフランシスコは、特にAIやB2B分野でのハイテク採用でリードしている。同市では昨年、10,970人の技術系新規雇用が純増し、ニューヨークやロサンゼルスといった他の主要都市を上回った。SFの求人密度の高さは、より多くの求人、より早いキャリアアップ、より良いネットワーキング、より高い雇用保障を提供している。リモートワークの台頭にもかかわらず、人材密度とネットワーク効果により、成長の可能性と公平性のあるトップレベルの職務は依然としてSFに集中している。SFは物価が高いが、より高い給与、エクイティ価値、キャリアアップ、ネットワーク構築の機会は、他都市の物価の安さを上回る。求職者や創業者は、キャリアアップや経済的成長のためにサンフランシスコのようなテックハブにいることの長期的なメリットを考慮することをお勧めする。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:43:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/want-a-job-in-tech-sf-added-11k-net-new-hires-2x-ny-40x-austin-30x-miami/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、ARR0ドルから1,000万ドルのSaaS企業における採用の重要性について論じています。主なポイントは以下の通り：

1.創業者主導の営業：ピッチを洗練させ、反対意見を理解するために、最初は創業者がセールスをリードすべきである。リードジェネレーションのサポートのために、1-2名の優秀なAEやSDRを雇うことが望ましい。

2.マーケティング：マーケティング/グロース担当副社長は当初はいないかもしれないが、ハンズオンで誰かを雇うことは有益だ。リードが安定しているのであれば、グロースハッカーやデマンドジェンのスペシャリストを検討しよう。

3.カスタマーサクセス：オンボーディングとサポートのために1-2人を雇うことは非常に重要だ。重要な顧客を獲得した場合は、カスタマーサクセスのためにフルタイムで雇用することが成功のためには不可欠である。

4.タイミングが重要：著者は、たとえMRRが2万ドルであっても、早期にマーケティング担当副社長を採用することの重要性を強調し、適切な時期に適切な人材を採用することの影響力を強調している。

全体として、この記事は、SaaSビジネスで効果的に成長を促進するためには、さまざまな収益ステージで戦略的な採用決定を行うことが重要であることを強調している。</description>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:02:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>