<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 02:31:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>クラリ：上位10％の担当者が売上の65％を成約。  下位50%は？  わずか7.6</title>
      <link>https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</link>
      <description>クラリは1,000万件のB2B営業機会を分析し、営業担当者の上位2％が全売上の37％を、上位10％が65％をクロージングしていることを明らかにした。一方、下位98％の営業担当者は、売上の63％をクロージングし、下位50％のクロージング率はわずか7.6％であった。このデータは、成績上位の営業担当者が企業の収益に大きな影響を与え、同業他社を2倍から9倍も上回ることができることを強調している。営業戦略の最適化を目指すSaaS企業にとって、トップ担当者と下位担当者の業績格差を理解することは極めて重要です。高業績の営業担当者を特定し、育成し、維持することに注力することで、企業は大幅な収益成長を促進することができる。この記事では、優れた営業担当者とそうでない営業担当者の間に生じるパフォーマンスの大きな違いの背後にある数学的根拠について掘り下げたSaaStrの投稿も参照し、営業成果の向上を目指すSaaS企業にとって貴重な洞察を提供している。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 20:26:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/clari-the-top-10-of-reps-close-65-of-revenue-and-the-bottom-50-just-7-6/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>最初の数人の営業担当者を採用するための10のチェックリスト</title>
      <link>https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</link>
      <description>SaaSビジネスの世界では、初期の営業担当者が重要な役割を果たす。レニー・ラチツキーやジェイソン・レムキンのような専門家によると、このような初期の営業チームメンバーは、常識を超えた製品への深い理解と情熱を持っている必要があるという。彼らは、潜在顧客に価値提案を効果的に伝え、リードを慎重に扱うことができる、製品に精通した専門家であるべきだ。このように製品の専門性を重視することは、SaaS企業の初期段階において、信頼性、信用、将来の成長のための強固な基盤を構築する上で極めて重要である。

規模拡大を目指すSaaS企業にとって、製品や業界に関する深い知識を持つ営業担当者を採用することは、戦略的なアドバンテージとなります。このような人材は、売上を促進するだけでなく、製品や顧客体験を改善するための貴重なフィードバックも提供できる。したがって、製品の第一人者である営業チームメンバーの採用とトレーニングに投資することは、SaaSビジネスの成功と成長に大きな影響を与える可能性があります。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 14:13:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/a-10-point-checklist-for-hiring-your-first-few-sales-reps/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  VCへのコールドメールの書き方は？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</link>
      <description>この記事では、VCにアプローチする際の優れたコールドメールを作成することの重要性について、コールドメールを通じて投資を獲得した成功した新興企業の例を用いて論じている。主な洞察として、Salesloft、Talkdesk、Pipedrive、Logikcull、Mangomintの成功事例が示すように、Eメールを目立たせることの重要性が挙げられる。これらの企業は、創業者がSaaStr FundのようなVCに魅力的なコールドメールを送った後に投資を受けた。

SaaS企業がVCにコンタクトを取ろうとする際の実用的なアドバイスとしては、事業の価値提案を明確に伝える、パーソナライズされた注目を集めるEメールの作成に集中することが挙げられる。これには、潜在的な投資家にとって新興企業を魅力的にする主要な指標、成長戦略、独自のセールスポイントを強調することが含まれる。これらのヒントに従い、簡潔でインパクトのある方法で事業の強みを強調することで、SaaS企業はVCへのコールドアウトリーチを通じて資金を確保する可能性を高めることができる。</description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 09:54:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-do-i-write-a-great-cold-email-to-vcs/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>