<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 03:04:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>トーマ・ブラボー、過去最高の344億ドルの資金調達：B2BとSaaSの創業者に朗報</title>
      <link>https://www.saastr.com/thoma-bravos-record-34-4b-fundraise-great-news-for-b2b-and-saas-founders/</link>
      <description>トーマ・ブラボーは過去最高の344億ドルのファンドを調達し、B2BおよびSaaS企業への関心の高さを示した。トーマ・ブラボーはこれまでに535社のソフトウェア企業に投資しており、そのソフトウェア・ポートフォリオは現在75社以上で構成され、年間売上高は約300億ドル、世界中で9万3,000人以上の従業員を雇用している。

この記事から読み取れる主な内容は、トーマ・ブラボーのソフトウェア業界での成功実績と、B2BおよびSaaSセクターにおける成長と規模の可能性を強調するものである。これは、ソフトウェア・ソリューションとサービスに対する市場の強い需要を示している。

B2BおよびSaaSの創業者にとって、このニュースは、スケーラブルで収益を生み出すビジネスの構築に注力することの重要性を強調している。また、これらの分野に多額の投資を呼び込む可能性も強調されている。創業者は、市場の動向、顧客ニーズ、拡張性に注意を払い、自社の成長と潜在的な投資機会に向けて位置づけるべきである。

結論として、B2BおよびSaaSの創業者は、このニュースを、ダイナミックなソフトウェア業界におけるスケーラビリティ、収益成長、潜在的な投資機会に向けて事業を推進するモチベーションとして活用すべきである。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:54:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/thoma-bravos-record-34-4b-fundraise-great-news-for-b2b-and-saas-founders/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ガートナーCROの18％、CMOの15％のみが、自社のCEOから「AIに精通している」とみなされている。</title>
      <link>https://www.saastr.com/gartner-only-18-of-cros-and-15-of-cmos-are-considered-ai-savvy-by-their-own-ceos/</link>
      <description>最近のガートナーのデータと2025 SaaStr Annual + AI Summitの洞察によると、多くの最高マーケティング責任者（CMO）と最高収益責任者（CRO）は、人工知能（AI）に対する習熟度の低さとその成功への影響を懸念している。CROの18％、CMOの15％しか、自社のCEOから「AIに精通している」と思われていないことが重要な発見だ。特に、CEOの77％がAIによって新たなビジネス時代が到来すると考えていることを考えると、このような収益およびマーケティングリーダーのAI知識の欠如は憂慮すべきことである。

このような状況は、単なるスキルの差ではなく、収益の成長を妨げかねない重大な戦略的盲点である。特にSaaS企業は、進化するビジネス環境の中で競争力を維持し成功を導くために、AIに関する収益チームとマーケティングチームのスキルアップを優先する必要がある。CEOは、CROとCMOがAIを効果的に活用できるよう、トレーニングとリソースに投資すべきである。このギャップに対処することで、SaaSビジネスはAI主導型市場での成長とイノベーションに向けてより良いポジションを確立することができる。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:10:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/gartner-only-18-of-cros-and-15-of-cmos-are-considered-ai-savvy-by-their-own-ceos/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>AIの時代、営業は「優秀な人材」だけでは通用しない</title>
      <link>https://www.saastr.com/in-the-age-of-ai-it-just-wont-be-enough-just-to-be-a-good-people-person-in-sales/</link>
      <description>この記事では、営業、特にB2BとSaaS業界におけるAIの役割について論じている。この記事では、AIの時代に営業で成功するためには「人材」であれば十分だという考え方に疑問を投げかけている。この記事では、AIが製品の専門知識や24時間体制での作業などのタスクをより巧みにこなすようになるにつれ、従来の営業スキルが時代遅れになりつつあるのではないかと疑問を投げかけている。AIがインサイドセールスの役割に与える影響、特に一般的にすぐにクロージングできる中小企業の定型的なセールスに焦点を当てている。

主な洞察には、営業におけるAIの重要性の高まり、営業職の役割の力学の変化、従来の営業スキルの陳腐化の可能性などが含まれる。この記事は、SaaS企業に対し、従来は対人スキルに大きく依存していた役割においても、AIが営業プロセスと効率をどのように強化できるかを検討するよう促している。AI技術を効果的に取り入れることで、進化する営業環境に適応することを企業に促している。

実用的なアドバイスとしては、AIの文脈で営業職に必要なスキルセットを再評価すること、営業能力を増強するAIツールに投資すること、AIが顧客とのやり取りやコンバージョンで重要な役割を果たす将来に備えて営業チームを準備することなどが挙げられる。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:52:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/in-the-age-of-ai-it-just-wont-be-enough-just-to-be-a-good-people-person-in-sales/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：SaaSにおける営業生産性のベンチマークとは？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-good-benchmarks-for-sales-productivity-in-saas/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業の営業生産性について、ステージ、平均契約額（ACV）、営業モデルなどの要因に基づく主なベンチマークについて論じている。主な指標としては、ノルマ達成率（ノルマ達成率70％～80％）、立ち上がり時間（ACV $20K～$80Kの場合、3～6ヶ月）、営業効率（営業とマーケティングに$1費やすごとに新規ARRの$1）、CAC回収期間（理想的には12ヶ月以内）、営業担当者一人当たりの売上（年間$50万～$100万）、パイプラインカバレッジ（ノルマの3倍～4倍）、勝率（20％～30％）、バーン倍率（初期段階のSaaS企業の場合、1～1.5倍）などがある。

この記事では、営業パフォーマンスの方向性を示す指標として、これらのベンチマークの重要性を強調しており、その乖離は、ノルマ、リードフロー、営業プロセス、オンボーディング、トレーニング、リードの質、製品と市場の適合性、または全体的な戦略に問題があることを示唆している。SaaS企業は、これらの指標を注意深く監視し、特定のビジネスモデルに合わせて調整し、営業パフォーマンスと効率を最適化するために使用することをお勧めします。</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:05:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-good-benchmarks-for-sales-productivity-in-saas/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>