<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 03:04:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>B2B上場企業構築におけるドメイン専門知識の重要性は？  その根拠は...</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-domain-expertise-paradox-why-both-insiders-and-outsiders-win-in-saas/</link>
      <description>この記事では、B2BおよびSaaS企業の成功におけるドメインの専門知識の重要性について論じている。この記事では、事業を展開する業界への深い理解によって優れた業績を残した創業者の例を取り上げている。Veevaのピーター・ガスナーは、豊富なエンタープライズ・ソフトウェアの経験を活かし、ライフサイエンス分野に特化したクラウド・ソリューションを開発した。パランティアのアレックス・カープは、情報機関や政府機関での経験を生かし、9.11以降のセキュリティ・ニーズに対応した。Zoomのエリック・ユアンは、WebExで培ったビデオ会議に関する深い知識を生かした。プロコアのトゥーイ・コートマンシュは、建設業界での経歴と技術的な専門知識を組み合わせ、業界特有の課題に取り組んだ。

この記事では、深い専門知識と偶然の市場参入というどちらのアプローチも、業界やタイミングによってはB2Bでの成功につながる可能性があることを強調している。この記事では、創業者は独自の洞察力と経験を活用して、業界のペインポイントを特定し、効果的に対処すべきであると示唆している。この洞察は、SaaS企業が正しい成長戦略を選択し、特定の市場ニーズに合わせた製品を開発する際に役立つ。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 14:12:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-domain-expertise-paradox-why-both-insiders-and-outsiders-win-in-saas/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ブレンデッド・ワークフォース・プレイブックFlatfileのCEOに聞く、組織を壊さずに人間＋AIを管理する方法</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-blended-workforce-playbook-how-to-manage-humans-ai-without-breaking-your-organization-with-flatfiles-ceo/</link>
      <description>FlatFileの創業者兼CEOであるDavid Boskovicは、機密性の高い環境における企業データ準備のためのAIエージェントの構築に注力する同社について語る。FlatFileはフォーチュン500社をターゲットとしており、ミッションクリティカルなビジネスデータを正確に処理することの重要性を強調している。Boskovic氏は、大規模なAI統合の複雑さと、このプロセスを通じて企業バイヤーを導くことに伴う課題を強調している。彼は、何がうまくいき、何が失敗し、AI導入に伴う組織の変化を理解することの重要性に言及している。この洞察は、大企業に対応し、デリケートな環境でAIソリューションを展開する複雑さを乗り切ろうとするSaaS企業にとって貴重なものだ。Boskovicの経験は、SaaSビジネスが高リスクの市場をターゲットとする場合、正確性、信頼性、顧客ガイダンスを優先する必要性を強調している。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:49:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-blended-workforce-playbook-how-to-manage-humans-ai-without-breaking-your-organization-with-flatfiles-ceo/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：営業担当者のノルマはどうあるべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-quota-be-for-a-commercial-sales-rep/</link>
      <description>この記事では、案件規模が2万ドルから5万ドルのSaaSビジネスにおける営業担当者のノルマ設定について論じている。この記事では、商用のアカウント・エグゼクティブ（AE）の場合、反復可能な営業プロセスが確立されれば、平均契約価値（ACV）と営業サイクルの長さに基づいて、ノルマは通常、年間60万ドルから80万ドルの間に収まることを示唆している。しかし、初期の段階では、営業担当者がノルマを達成できるように、より低い目標を設定する必要があるかもしれない。営業担当者が月に成約すべき案件数を計算し、ノルマを決定するには、案件の規模、営業サイクルの長さ、全体的な収益目標などの要素を考慮する必要がある。この記事では、営業担当者のモチベーションを効果的に高めるために、ノルマを現実的な期待値と一致させることの重要性を強調しています。同記事では、SaaS企業に対し、ビジネスの成長と営業プロセスの予測可能性に応じてノルマを調整し、営業担当者が健全なワークライフバランスを維持しながら目標達成のインセンティブを得られるようにすることをアドバイスしている。</description>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 09:09:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-quota-be-for-a-commercial-sales-rep/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>