<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 03:04:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年、AIが営業担当者を置き換える場所と置き換えない場所</title>
      <link>https://www.saastr.com/where-ai-will-and-wont-replace-sales-reps-in-2026/</link>
      <description>ジェイソン・レムキンのツイートでは、2026年には、定型的で年間契約額（ACV）の低いSaaS（Software as a Service）製品は、人間の営業担当者を通じて購入されることはないだろうということが強調されている。自動車購入がオンラインに移行したように、SaaS製品もそれに追随し、顧客は購入の意思決定をする前に自ら発見し、調査することを好むようになると予想される。この傾向は、SaaS業界におけるデジタル・チャネルとセルフサービス・オプションの重要性が高まっていることを示している。

SaaS企業にとって、この洞察は、変化する消費者の嗜好に対応するために、オンラインプラットフォーム、セルフサービスツール、ユーザーフレンドリーなインターフェースに投資する必要性を強調している。オンライン購入体験の向上に注力することで、SaaS企業は顧客の期待に応え、販売プロセスを改善することができる。オンライン購買行動へのシフトに対応することで、SaaS企業は競争力を維持し、デジタル時代における顧客の進化するニーズに応えることができる。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 14:10:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/where-ai-will-and-wont-replace-sales-reps-in-2026/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrの皆様：現在100社の法人顧客を抱えています。  カスタマーサクセスチームはどのようにあるべきでしょうか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-we-have-100-enterprise-customers-now-what-should-my-customer-success-team-look-like/</link>
      <description>100社以上の企業顧客を抱えるシリーズAでは、強固なカスタマーサクセス（CS）チームを持つことが、収益源を維持・拡大する上で極めて重要です。このチームは、カスタマー・サクセス・マネージャー（CSM）、インプリメンテーション・スペシャリスト、テクニカル・サポート・スタッフを含む様々な役割で構成されることが理想的です。CSMは、関係構築、顧客満足の確保、アップセルの機会の特定に注力します。インプリメンテーション・スペシャリストは、新規顧客のスムーズなオンボーディングをサポートし、テクニカル・サポートは、製品に関するあらゆる問題を迅速に処理します。

さらに、顧客の規模、業種、製品の使用状況などの要因に基づいて、明確な顧客セグメンテーション戦略を実施することを推奨する。そうすることで、各顧客セグメントに合わせたサポートレベルを効果的に提供することができる。さらに、顧客関係管理（CRM）システムとカスタマー・サクセス・ソフトウェアに投資することで、プロセスを合理化し、顧客とのやり取りを追跡し、積極的な顧客エンゲージメントのための洞察を得ることができる。

充実したCSチームを編成し、顧客セグメントを定義し、適切なツールを活用することで、シリーズAの新興企業は顧客維持を強化し、事業拡大の機会を促進し、最終的には競争の激しいSaaS業界において持続的な成長を促進することができる。</description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:57:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-we-have-100-enterprise-customers-now-what-should-my-customer-success-team-look-like/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>