<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 03:04:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ボーナスは役職によってどう違うか：実際のデータ</title>
      <link>https://www.saastr.com/how-bonuses-vary-per-exec-position-the-real-data-%f0%9f%93%8a/</link>
      <description>Paveが2,700人以上のエグゼクティブを対象に行った分析によると、SaaS企業における役割に応じて、目標ボーナスの割合が異なることが明らかになった。セールス＆レベニュー・リーダーの場合、セールス担当副社長とセールス担当SVPは通常、基本給の100％が目標ボーナスとなっており、チーフ・レベニュー・オフィサーは85～100％となっています。CEOやCFOのようなC-Suiteエグゼクティブの目標ボーナスの割合は、基本給の30～100％です。副社長クラスは、基本給の20～35％が目標ボーナスとなります。

主な洞察として、収益を生み出す役割の変動報酬が最も高く、戦略的ベットメイキングの役割の変動報酬は中程度で高く、実行/運営の役割の変動報酬は低い。企業が成長するにつれ、変動報酬の割合は一般的に増加する。人事・報酬リーダーは、このデータを活用することで、役割特有の要因や市場力学に基づいた効果的な役員インセンティブ・プランを設計することができる。

要約すると、これらの目標ボーナス比率を理解することは、SaaS企業がインセンティブを調整し、トップエグゼクティブを維持し、効果的に事業成長を推進するのに役立ちます。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 20:54:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/how-bonuses-vary-per-exec-position-the-real-data-%f0%9f%93%8a/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>初めてマーケティング担当者を採用する際のポイント</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-do-i-look-for-in-my-first-marketing-hire/</link>
      <description>SaaSビジネスで初めてマーケティングリーダーを採用する場合、現在のニーズを明確にし、それに従って採用することが重要です。現在マーケティングに求めていることに80％以上合致する候補者を見つけることに集中しましょう。ゼロからリードを生み出す人材が必要なのか、既存のリードを最適化する人材が必要なのかを見極める。何もないところから需要を生み出すのか、既存のリードフローを拡大するのか、特定の成長ステージに合わせて採用を調整する。あなたのビジネスの営業活動を考慮してください - 営業主導であれば、その分野で経験豊富な人を雇いましょう。ほとんどのマーケターは、いくつかの重要な仕事のみを得意としているため、候補者に、その役割で行う上位3～4つのことを尋ね、貴社のニーズとの整合性を確認する。間違ったマーケターを採用すると不利になる可能性があるため、SaaSビジネスを成功に導くために、戦略的かつ的確な選考を行いましょう。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 14:16:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-do-i-look-for-in-my-first-marketing-hire/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>炎上するeコマース：パンデミックの高値に戻る（そしてShopifyの750億ドルの四半期が物語るもの）</title>
      <link>https://www.saastr.com/ecommerce-on-fire-back-to-pandemic-highs-and-what-shopifys-75b-quarter-tells-us/</link>
      <description>この記事では、2025年5月の小売総売上高に占めるeコマースの割合が20.21％と、2020年4月のパニック買い時期のピークに近づいたことを取り上げている。著者は、この最近のeコマースの急増がこれまでのトレンドとは異なることを強調している。また、この分野におけるShopifyの好調な業績からの洞察にも触れており、eコマースの新たな現実を示している。

主なポイントは、eコマースの復活、B2Bの創業者が進化するeコマースの状況の意味を把握することの重要性、この環境におけるShopifyの注目すべき業績などである。

Eコマース分野で事業を展開するSaaS企業にとって、このようなトレンドの変化に注意を払い、Eコマースの成長を促進する要因を理解し、Shopifyのようなプラットフォームをビジネスの成長のために活用する可能性を示唆している。SaaSビジネスが、この活況を呈するセクターがもたらす機会を活用するために、進化するeコマースの現実に合わせて戦略を適応させる必要性を強調している。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 14:06:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/ecommerce-on-fire-back-to-pandemic-highs-and-what-shopifys-75b-quarter-tells-us/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>レッドポイント・ベンチャーズ・プレイブックトップVCはAIアプリケーションにどのように投資しているのか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-redpoint-ventures-playbook-how-top-vcs-are-really-investing-in-ai-applications-and-what-it-means-for-your-saas-strategy/</link>
      <description>Redpoint Venturesのマネージング・ディレクターであるジェイコブ・エフロンは、先日のSaaStr AI Wednesdayイベントで、B2Bビジネスにおける強固なAI戦略の重要性を強調した。単に基本的なAI機能を統合するだけでは不十分であり、企業はAIがもたらすより大きな機会を把握しなければならない。レッドポイント・ベンチャーズは80億ドルの運用資金を持ち、スノーフレイクやストライプのような企業への投資で成功を収めている。現在の状況で成功を収めようとするSaaS企業にとって、高度なAIアプリケーションを理解し、実装することは極めて重要である。強力なAI戦略の策定とAI技術の効果的な活用に注力することで、SaaS企業は競争力を維持し、B2B分野でAIがもたらす機会を活用することができる。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 13:14:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-redpoint-ventures-playbook-how-top-vcs-are-really-investing-in-ai-applications-and-what-it-means-for-your-saas-strategy/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：SaaSのセールス・ベロシティとアドプションを追跡するためのトップ10メトリクスは何ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-the-top-10-metrics-to-track-sales-velocity-and-adoption-of-our-saas/</link>
      <description>この記事では、SaaS企業がセールス・ベロシティと自社製品の採用を効果的に測定するために追跡すべき上位10指標について論じている。重要な指標の1つはリードベロシティレート（LVR）であり、これは月次ベースの適格リードの成長率を示している。LVRの増加は、健全な販売パイプラインを示唆し、将来の収益成長を予測する。LVRは、SaaSにおいて収益の伸びを予測するために最も重要な指標として強調されている。LVRをモニタリングすることで、企業は営業パイプラインの健全性を洞察し、収益動向を予測することができる。この指標は、案件がパイプラインをどれだけ早く進んでいるか、製品がどれだけ顧客に採用されているかを理解するのに役立つ。LVRを追跡することは、十分な情報に基づいた意思決定を行い、収益を促進する成長戦略を実行するための貴重な情報を提供することができる。</description>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:42:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-what-are-the-top-10-metrics-to-track-sales-velocity-and-adoption-of-our-saas/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>