<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 03:04:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年の営業チーム：人間50％、AI50％。全1チーム。</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-2026-sales-team-50-humans-50-ais-all-1-team/</link>
      <description>2026年までに、特にSMBや中堅企業の営業では、チームの50％が人間、50％がAIという50対50の営業チーム・モデルが採用されると予測されている。現在、AIは主にサポート機能に使用されているが、営業プロセスの一部を自律的に管理するように進化している。主なインサイトとしては、AIによる見込み客との関係維持、商談概要の作成、案件進捗の分析、カスタマー・サクセス・チームへの営業後のハンドオフの効率化などが挙げられる。営業におけるAIの進化は急速に進んでおり、AIはすでに会議の準備やパーソナライズされたアウトリーチなどのタスクを処理している。AIは効率と顧客満足度を向上させることができるが、最適な結果を得るためには、十分に訓練されたAIが不可欠であることに変わりはない。SaaS企業へのアドバイスとしては、営業におけるAIの役割の進化を受け入れ、AIを営業プロセスに徐々に統合しながら、必要に応じてAIと人間とのやり取りをシームレスに移行できるようにすることである。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:10:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-2026-sales-team-50-humans-50-ais-all-1-team/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>パープレキシティのCBO：  スピードはAI販売における新たな堀</title>
      <link>https://www.saastr.com/perplexitys-cbo-speed/</link>
      <description>ジェイソン・レムキン氏のツイートは、営業におけるAI活用のスピードアップの重要性を強調している。重要なポイントは、営業プロセスにおけるAIの導入を加速させる必要性で、企業は1年前と比較してより速いスピードで進歩するべきだと強調している。このツイートは、AIが会議で発生する質問への対応を支援することで、営業でAI技術を活用しない言い訳をなくすことができることを示唆している。包括的なメッセージは、SaaS企業は営業戦略とオペレーションを強化するためにAI技術を取り入れるべきだというものだ。このアドバイスは、SaaS業界の成長と競争力を促進するために、技術の進歩に後れを取らないことの重要性を強調している。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 12:10:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/perplexitys-cbo-speed/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：  私たちのチャンピオンは会社を去りました。  不安定な取引が破綻しないようにするには？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-our-champion-left-the-company-how-do-i-ensure-a-shaky-deal-doesnt-collapse/</link>
      <description>重要な担当者が退職した場合、SaaSビジネスは取引の崩壊を防ぐために迅速に行動しなければならない。この状況を新たな取引として扱い、新たな利害関係者に製品の価値を改めて説明する。組織内の複数のチャンピオンと関係を築くことで、リスクを軽減することができる。献身的な姿勢をアピールするには、個人的なミーティングが重要である。データやケーススタディでROIを即座に示すことが不可欠である。特に競合に直面している場合は、経営幹部を巻き込むことで、リテンション活動を強化することができる。製品の価値に関する一貫したコミュニケーションと、いかなるギャップにも透明性をもって対処することが重要である。迅速に行動し、状況を関係を強化する機会に変えることが、長期的な成長につながる。新規チャンピオンは乗り換えを検討するかもしれないが、惰性や関係の強さがそうした決断を遅らせることもある。積極的に関与し、価値を示すことで、企業は顧客を維持し、将来の成功への道を開くことができる。</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 09:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-our-champion-left-the-company-how-do-i-ensure-a-shaky-deal-doesnt-collapse/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>