<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 04:31:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは30,000件以上の会話を処理し、質問への回答、ピッチデッキ、役員パッケージのレビュー、報酬プランの起草、スクリプトのリライト、ビジネススローダウンへの対処に関するコーチング、候補者や履歴書の評価など、幅広いサービスを提供しています。このAIツールは、SaaS企業に業務の様々な面で貴重なサポートを提供することができる。SaaS企業は、AI技術を活用してプロセスを合理化し、意思決定を改善し、全体的な効率を高めることができる。SaaStr AIのようなAIツールを活用することで、SaaS企業は業務を最適化し、生産性を向上させ、市場での競争力を得ることができる。これは、成長と成功を促進するために、AI技術をSaaSビジネス戦略に組み込むことの重要性を浮き彫りにしている。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、年間経常収益（ARR）が0～1,000万ドルのSaaS企業にとって重要な採用ロードマップを強調しています。主な洞察は以下の通り：

1.ARR 0～100万ドル: 創業者が最初はセールスをリードし、1～2人のAEやSDRがサポートする。この段階では営業担当副社長は必要ない。マーケティング活動は、まだマーケティング担当副社長は必要ないかもしれないが、デマンドジェネレーションのためにグロースハッカーを雇うことは有益である。カスタマーサクセスとサポートは、1-2人の個人貢献者から始めるべきで、ハンズオンの注意を保証する。

2.マーケティング担当副社長のような重要な役割を担う人材を採用することは、適格なリードを獲得するために、たとえMRRが2万ドルでも非常に重要である。

3.3.重要な顧客を獲得したら、専任のスタッフを雇用することで、早い段階から顧客の成功を優先し、顧客の成功を確実にし、放置を防ぐ。

全体として、この記事は、各収益段階における戦略的な採用決定の重要性を強調し、各採用者が会社の成長軌道に与える影響を強調している。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは伝統的に、創業者の株式が完全に確定していない新興企業への投資を好む。しかし、特に複数のオファーがある競争案件では、このスタンスはあまり厳格ではなくなってきている。このような場合、VCはこの問題についてより柔軟に対応する可能性がある。さらに、SAFEsのような手段を用いたプレシードラウンドでは、創業者持分の権利確定に関する議論はそれほど目立たないかもしれない。資金調達を検討しているSaaS企業は、このような嗜好性を認識しておく必要がありますが、案件の人気が高い場合など特定の状況では、VCが創業者持分の権利確定に関してより寛大になる可能性があることも理解しておく必要があります。この洞察は、SaaSの創業者が資金調達ラウンド中に、特に複数の潜在的投資家を相手にする場合に、株式の権利確定に関する議論をうまく進めるのに役立ちます。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>