<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 03:04:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最新の20VC + SaaStr：80の法則、9桁のゾンビ、そして予測可能なベンチャー数学の死</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-latest-20vc-saastr-rule-of-80-9-figure-zombies-and-the-death-of-predictable-venture-math/</link>
      <description>Scale社のローリー・オドリスコル氏とSaaStr社のジェイソン・レムキン氏が出演した最近のポッドキャストでは、FigmaのIPO、間近に迫ったAIトランスフォーメーションの期限、そしてほとんどのB2B企業が直面する、適応するには遅すぎる可能性があるという課題について議論しました。主な洞察には、SaaS 業界における Figma の IPO の意義、企業が AI トランスフォーメーションを取り入れる緊急性、競争力を維持するために B2B 企業が迅速に行動する必要性などが含まれました。会話は、SaaS企業の成長戦略、ビジネスの成功のためにAI技術を活用することの重要性、急速に進化する技術的展望に遅れをとることの意味について掘り下げられました。SaaS企業は、イノベーションを優先し、効率性と競争優位性のためにAIツールを採用し、業界における持続的な成長と関連性を確保するために市場動向を把握することを検討すべきである。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 20:11:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-latest-20vc-saastr-rule-of-80-9-figure-zombies-and-the-death-of-predictable-venture-math/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>意外なエンタープライズAIの巨人たち：オラクルとSAP（本当！？）</title>
      <link>https://www.saastr.com/the-quiet-ai-revolution-how-oracle-and-sap-are-have-become-unexpected-winners/</link>
      <description>オラクル・クラウド・インフラストラクチャーはOpenAIと300億ドルを超える重要な契約を締結し、ビジネスにおけるAIの重要性の高まりを強調した。この提携は、企業にとってAI技術に関連する潜在的なメリットとリスクを意味する。SaaSビジネスは様々な方法でAIを活用し、成長とイノベーションを促進できるが、潜在的な落とし穴にも注意する必要がある。オラクルとOpenAIの契約は、SaaS企業が競争力を維持し、自社のサービスを強化するためにAIアプリケーションを探求することの重要性を強調している。

AIを活用しようとしているSaaS企業は、顧客体験を向上させ、業務を合理化し、ビジネスの成長を促進するために、自社製品にAI技術を組み込むことに注力すべきである。SaaSビジネスにとって、急速に進化する技術環境で優位に立つためには、AIの研究開発に投資することが極めて重要です。AIを戦略的に取り入れることで、SaaS企業は市場での拡大と差別化のための新たな機会を引き出すことができる。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 14:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/the-quiet-ai-revolution-how-oracle-and-sap-are-have-become-unexpected-winners/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>親愛なるSaaStr：新任の営業担当副社長には、どれくらいの期間を与えるべきでしょうか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-how-long-of-a-ramp-period-should-i-give-a-new-vp-of-sales/</link>
      <description>シード企業やシリーズAスタートアップの新任営業担当副社長には、有意義な進捗を示すために、1回のフルセールスサイクル（通常は90日間）の立ち上げ期間を与えることが推奨される。優秀な営業担当副社長は初日から優秀だが、そうでない副社長は適応するのに時間がかかる。この立ち上げ期間の目標は、売上を4倍にすることではなく、顕著な改善を行い、営業プロセスを掌握することである。この期間を設けることで、営業担当副社長は目に見える成果を示し、会社の売上軌道にプラスの影響を与え始めることができる。

営業担当副社長のこの立ち上がり期間での成功を評価するために、30日間のテストを適用し、そのパフォーマンスと成功の可能性を評価することができる。このテストは、営業担当副社長が期待に応え、営業機能内で必要な改善を推進する軌道に乗っているかどうかを判断するのに役立つ。新任の営業リーダーに対する明確な期待とスケジュールを設定することで、SaaS企業は彼らの有効性をより適切に評価し、組織内での長期的な適合性について十分な情報に基づいた意思決定を行うことができる。</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 09:51:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/dear-saastr-how-long-of-a-ramp-period-should-i-give-a-new-vp-of-sales/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>