<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 10:31:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2026年はPLG＋AIの世界。  PLG＋AI営業担当者。  私たちに選択肢はない。</title>
      <link>https://www.saastr.com/plg-will-soon-become-plgai-plg-plus-ai-sales-reps/</link>
      <description>この記事では、B2BビジネスにおけるProduct-Led Growth（PLG）の進化について論じている。HubSpot、Atlassian、Canva、Figmaなどの例が、PLG戦略の成功例を示している。PLGは、新規顧客を獲得するための拡大戦略（HubSpot、Atlassian）である場合もあれば、営業チームを統合する前のフリーミアムモデル（Canva、Notion）から発展したコア戦略である場合もある。ChatGPTやWindsurfのような多くのAI企業は、コア戦略としてPLGを採用しており、多くの場合、企業チームが大規模な取引をサポートしている。この記事では、SaaS企業が成長を促進し、効果的に顧客を獲得するために、PLGがいかに重要なアプローチになっているかを紹介している。SaaS企業は、顧客獲得と維持を強化するために、PLG戦略をビジネスモデルに組み込むことを検討することが推奨される。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 14:10:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746022220000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR8億4,000万ドルのServiceTitanから学んだ5つの興味深いこと</title>
      <link>https://www.saastr.com/5-interesting-learnings-from-servicetitan-at-800000000-in-arr/</link>
      <description>ServiceTitanは、貿易業界における垂直型SaaSのリーダーであり、25年度の売上高7億7,200万ドル、ARR8億ドル以上、ARR10億ドルへの明確な道筋という目覚ましい成長を達成している。同社の成功から得られた主な洞察には、高い純売上維持率（110%以上）と総売上維持率（95%以上）が含まれる。これは、貿易業界向けの真のオペレーティング・システムであるためで、同社の製品を粘着性のあるものにする幅広い機能を提供している。垂直市場のSaaS創業者は、製品の粘着性を高めるために、ニッチ市場の「OS」になることを目指すべきだろう。

ServiceTitanの成功はまた、年間600億ドル以上の決済処理に起因しており、FinTech機能を追加することで、SaaS企業がいかに大きな収益の可能性を引き出せるかを示している。同社は、10万ドル以上の顧客が収益の50％を占めるようになり、ARR5億ドルを超える規模に拡大するためには、より大規模な顧客をターゲットにすることが重要であることを示している。SaaS企業が持続的に成長するためには、21ヶ月のCAC回収期間によって実証された効率的な成長戦略が重要である。長期的な成長には、新製品の追加や隣接業種への参入によるTAM（Total Addressable Market）の拡大が不可欠である。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:30:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746019832000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ  営業監査で何をすべきか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/dear-saastr-what-should-i-do-in-a-sales-audit/</link>
      <description>SaaSビジネスの包括的な営業監査では、パイプラインの健全性、営業プロセスの効率性、予測精度、担当者のパフォーマンス、顧客セグメンテーション、案件の質、解約、営業支援、テクノロジー・スタック、競合分析、顧客からのフィードバック、チームの連携、コンプライアンス、文書化などの主要分野をカバーする必要がある。分析すべき主な指標には、ディールベロシティ、勝率、平均ディールサイズ、パイプラインカバレッジ、ノルマ達成率、コンバージョン率、解約率、NRRなどがある。AIツールは、ボトルネックの特定、予測精度の向上、解約の予測、顧客行動や競合状況に関する洞察を提供するのに役立つ。実行可能なアドバイスとしては、データ主導の意思決定に注力すること、収益成長に最も大きな影響を与える分野に優先順位をつけること、MRにパーソナライズされたコーチングを提供すること、顧客セグメンテーション戦略を洗練させること、営業、マーケティング、カスタマーサクセスの各チーム間の連携を確保することなどが挙げられる。徹底的な営業監査は、問題を特定するだけでなく、改善のためのロードマップを作成し、最終的に営業効果と収益創出を向上させます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1746005000000-</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025：クラウド、B2B、AIのベスト・オブ・ベストに出会う！  5月13日～15日、SFベイ!</title>
      <link>https://www.saastr.com/saastr-annual-saastr-ai-summit-2025-meet-the-best-of-the-best-in-cloud-b2b-and-ai-may-13-15-in-sf-bay/</link>
      <description>SaaStr Annual + SaaStr AI Summit 2025がサンフランシスコで開催され、SaaSとAI業界のリーダーが一堂に会する。このイベントはSaaSビジネス関係者にとって重要な集まりであり、貴重な洞察、ネットワーキングの機会、業界の最新トレンドを提供する。参加者は、成長戦略、ビジネス指標、SaaS企業の未来を形作る革新的なテクノロジーについて学ぶことができます。このイベントは、専門家がアイデアを交換し、協力し合い、競争の激しいSaaS市場で一歩先を行くためのプラットフォームを提供します。成長を加速させ、競争力を維持したいと考えているSaaS企業にとって、SaaStr Annual + SaaStr AI Summitのようなイベントに参加することは、実用的なアドバイス、貴重な人脈、そしてダイナミックなSaaS環境での成功を後押しするインスピレーションを得ることができます。</description>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:40:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">saastr-1745973606000-</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>