<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>SaaStr Blog 日本語要約</title>
    <link>https://42k310.github.io/blog-feeds/</link>
    <description>SaaStr Blogの記事を日本語に要約したフィード</description>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 01:31:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>無料のSaaStr AIがあなたのためにできる10の素晴らしいこと、VCピッチのレビューからコールドアウトバウンドの草案まで</title>
      <link>https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</link>
      <description>SaaStr AIは30,000以上の会話に関与し、採用アドバイスからイベントネットワーキングまで幅広いサービスを提供してきた。AIはまた、VCのピッチデッキのレビュー、取締役会のパッケージ、報酬プランの草案、アウトバウンドスクリプトのリライト、ビジネスの停滞に対処するための創業者へのコーチング、候補者の履歴書のレビューなど、予期せぬ仕事も請け負ってきた。これは、SaaS領域におけるAIの多様な能力を示している。SaaSビジネスは、従来の用途を超えた様々なタスクにAIを活用し、効率性と生産性を高めることができる。このことは、SaaS企業がAIを活用して業務を合理化し、意思決定プロセスを改善し、ビジネスの成長を支援する革新的な方法を模索する可能性を浮き彫りにしている。AI技術を取り入れることで、SaaS企業は業務の自動化、最適化、拡張性の新たな機会を引き出すことができる。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:10:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/10-awesome-things-the-free-saastr-ai-can-do-for-you-from-reviewing-vc-pitches-to-drafting-cold-outbound-for-you/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ARR0から1,000万ドルまで、どの時点で誰を雇い始めるか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</link>
      <description>この記事では、ARR（年間経常収益）が0～1,000万ドルのSaaSビジネスにおける重要な採用ロードマップについて論じている。ARR0～100万ドルの初期段階では、創業者がセールスをリードし、ピッチの洗練と案件のクロージングに注力する。リードジェネレーションのために1-2人の優秀なアカウント・エグゼクティブ（AE）や営業開発担当者（SDR）を雇うことは、創業者が営業プロセスを実証した後に検討できる。マーケティング活動には、まだマーケティング担当副社長は必要ないかもしれないが、グロースハッカーが需要創出を支援できるだろう。カスタマーサクセスとサポートの役割は、オンボーディングとサポートタスクを扱う1-2人の個人貢献者から始めることができる。しかし、重要な顧客が2社になれば、重要な顧客をないがしろにしないために、彼らの成功を保証する専任者を雇うことが不可欠になる。この記事では、戦略的に採用することの重要性を強調しており、マーケティング担当副社長のような重要な採用を遅らせることはない。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:11:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/from-0-to-10m-arr-at-what-point-do-we-start-hiring-and-whom/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>SaaStrへ：VCは創業者のエクイティが完全に帰属しているところへの投資を好まないというのは本当ですか？</title>
      <link>https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</link>
      <description>VCは伝統的に、創業者の持分が完全に確定していない新興企業への投資を好むが、このスタンスは厳格ではなくなりつつある。案件の人気が高く複数のオファーがある場合、VCはこの要件についてより柔軟に対応する可能性がある。さらに、SAFEsのような手段を用いたプレシードラウンドでは、創業者持分の権利確定は重要な議論にすらならないかもしれない。この変化は、VCが依然として創業者持分の権利確定を重要視している一方で、特定の状況や投資機会の魅力に基づいて適応することを望んでいることを示している。VCからの資金調達を希望する新興企業は、この傾向を認識し、創業者持分の権利確定は要因ではあるものの、すべての状況、特に競争的な資金調達シナリオにおいて、ディールブレーカーにはならない可能性があることを理解すべきである。</description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 09:25:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">https://www.saastr.com/it-it-true-that-vcs-dont-like-to-invest-into-startups-where-founders-equity-is-not-vested/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>